<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="2">Cette fonctionnalité permet au personnage d'apprendre deux sorts mineurs et un sort de niveau 1, en trois étapes successives. Le personnage lance d'abord un sort pour apprendre le premier sort mineur. Ensuite, il lance un autre sort pour apprendre le second. Enfin, il lance un dernier sort pour apprendre le sort de niveau 1. Une fois la première étape commencée, le personnage ne peut plus se déplacer tant que les trois étapes ne sont pas terminées.</content>
  <content contentuid="h0017f790g8f2bg9a2cged1dg822c935f9562" version="1">Guerrier des éléments</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature avec votre arme, vous pouvez infliger 1d6 dégâts Nécrotiques, Psy ou Radiants supplémentaires (à votre choix) à la créature, et vous récupérez [2].</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Vous avez toujours le sort Marque du Chasseur prêt. Vous pouvez le lancer deux fois sans dépenser d'emplacement de sort, et vous récupérez toutes les utilisations dépensées de cette capacité à la fin d'un Repos Long. Au niveau 5 de Rôdeur, vous gagnez 1 utilisation supplémentaire de cette capacité. Au niveau 9, vous gagnez 4 utilisations.</content>
  <content contentuid="h0139bcd7gba31g9628g0aa7g7269d709e082" version="1">Cri de ralliement</content>
  <content contentuid="h01bf5454gf518g5a93g1ae3gad45fe737357" version="1">Lancer de sorts puissants amélioré</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">Vous ne pouvez pas modifier un sort de cette manière si vous avez déjà lancé un sort de niveau 1+ au cours du tour en cours, ni lancer un sort de niveau 1+ au cours de ce tour après avoir modifié un sort de cette manière.</content>
  <content contentuid="h021d82eag33b4g9375g4afdg2ee3433d7fda" version="1">Le paladin et tous les alliés proches ont &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt;aux dégâts nécrotiques, psychiques et radiants. </content>
  <content contentuid="h023ae84cg9906g0ee5g496cgc4e0dcd6a8e8" version="1">En tant qu'action magique, vous pouvez dépenser 1 point de focalisation pour toucher une créature et la restaurer [1].</content>
  <content contentuid="h0330dc73ge4f9gb26fg11b9gad76a42c17fe" version="1">Vous gagnez en expertise en Escamotage et bénéficiez d'un avantage sur vos tests d'Escamotage. De plus, vous ne subissez pas d'échec critique aux tests de compétence que vous maîtrisez.</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Grâce à une action bonus, vous bénéficiez d'un avantage sur votre prochain jet d'attaque du tour en cours. Vous ne pouvez utiliser cette fonctionnalité que si vous n'avez pas bougé pendant ce tour ; après l'avoir utilisée, votre vitesse est de 0 jusqu'à la fin du tour en cours.</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Prise choquante, sommeil, pas brumeux, éclair, liberté de mouvement, guérison de masse des blessures</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="3">Attaquer à moins de [1] d'un ennemi n'inflige pas de désavantage à vos jets d'attaque avec des armes à distance. La portée des actions avec ces armes est multipliée par 1,5.</content>
  <content contentuid="h03986202g7b6dg6cf2g2458g943d0868df4e" version="1">Saut propulsé par Psi</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="2">Vous pouvez dépenser 2 points de Ki pour faire exploser de l'énergie élémentaire dans une sphère de 3,6 mètres de rayon centrée sur un point à [1] de vous. Choisissez un type de dégâts : Acide, Froid, Feu, Foudre ou Tonnerre. Chaque créature dans la sphère doit effectuer un jet de sauvegarde de Dextérité. En cas d'échec, une créature subit des dégâts du type choisi équivalents à trois jets de votre dé d'Arts Martiaux. En cas de réussite, une créature subit la moitié de ces dégâts.</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Frappe étourdissante : acide</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Ordre divin : BladeWard</content>
  <content contentuid="h04c51487g42ffg5dd4g8b14g30cd9e040f41" version="1">Châtiment du paladin</content>
  <content contentuid="h04cecce3g50e2g704bgb0d2gf091771a8220" version="1">Vous obtenez la capacité d'aligner votre conscience sur les calculs infinis de Méchanus. Par une action bonus, vous pouvez entrer dans cet état pendant 1 minute. Pendant cette durée, les jets d'attaque contre vous ne bénéficient pas de l'Avantage, et à chaque test de D20, vous pouvez considérer un résultat de 9 ou moins sur le D20 comme un 10.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Lancer ce sort en utilisant un emplacement de sort de niveau 3 à 5 augmentera le bonus de [1], et un emplacement de sort de niveau 6 l'augmentera de [2].</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Si la cible meurt avant la fin du sort, vous pouvez lancer un sort sur une nouvelle créature sans dépenser de &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;emplacement de sort&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05aa4055g9b50g9ebdg5d23g038bfdfd8d25" version="1">Présence zélée</content>
  <content contentuid="h065cbdd5g00f5g5442ga501g347066dd1968" version="2">Invoquer l'Enfer : Spellblade</content>
  <content contentuid="h0662bd39gf94bg7b40gc604g954f120b939a" version="2">Vous pouvez également forcer la cible à effectuer un jet de sauvegarde de Force. En cas d'échec, vous pouvez éloigner la cible de vous jusqu'à [1], tandis que l'énergie élémentaire tourbillonne autour d'elle.</content>
  <content contentuid="h067dccf8g9bebg5e77g3c9fg06b3a44397e4" version="2">Invoquer l'Enfer : Grand Stratège</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Étape redoutable</content>
  <content contentuid="h06ad5f74gda19ge7b0g7201gdc760924fdf9" version="2">Vous pouvez propulser vos armes grâce à la force psionique. Une fois par tour, immédiatement après avoir touché une cible à [1] de vous avec une attaque et lui avoir infligé des dégâts avec une arme, vous pouvez dépenser un dé d'énergie psionique. Lancez-le et infligez à la cible des dégâts de Force égaux au résultat obtenu, plus votre modificateur d'Intelligence.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Ordre Divin : Protecteur</content>
  <content contentuid="h0734a873g95cfg6a01gddcfg552f3895904f" version="1">Maîtrise des armes : Vex</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Invocation d'Aberration : Mindflayer</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="1">True Strike (Radiant)</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Si vous ratez un jet de sauvegarde d'Intelligence, de Sagesse ou de Charisme, vous pouvez vous forcer à le réussir. Une fois cet avantage utilisé, vous ne pourrez plus le réutiliser avant d'avoir terminé un Repos Court ou Long.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Lorsque vous infligez des dégâts d'Attaque Furtive, vous pouvez ajouter l'un des effets de Frappe Rusée suivants. Chaque effet a un coût de dé, qui correspond au nombre de dés de dégâts d'Attaque Furtive que vous devez renoncer pour appliquer l'effet. - Poison (Coût : 1d6). Vous ajoutez une toxine à votre attaque, forçant la cible à effectuer un jet de sauvegarde de Constitution. En cas d'échec, la cible est Empoisonnée pendant 1 minute. À la fin de chacun de ses tours, la cible Empoisonnée renouvelle son jet de sauvegarde, mettant fin à l'effet en cas de réussite. - Croque-mort (Coût : 1d6). Si la cible est Grande ou Petite, elle doit réussir un jet de sauvegarde de Dextérité ou être à terre. - Repli (Coût : 1d6). Immédiatement après l'attaque, vous vous déplacez jusqu'à la moitié de votre Vitesse sans provoquer d'Attaques d'Opportunité.</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Éclair de feu, Mains brûlantes, Flou, Boule de feu, Fléau, Mur de pierre</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Adepte de la métamagie</content>
  <content contentuid="h08ae96dfg0452gbd04gde18gfeb714726083" version="1">Arme de souffle (acide, cône)</content>
  <content contentuid="h08f966b8g70bege28fg6053gd60fe1c3896f" version="1">Dévastateur</content>
  <content contentuid="h09bf5d95gda04g8126g1135gee79eb30f859" version="1">Vous pouvez drainer les ennemis pour enhardir vos alliés. Chaque fois que vous brûlez des sceaux, vous pouvez choisir un allié visible à moins de [1] de vous. Cet allié gagne des points de vie temporaires égaux aux dégâts infligés par les sceaux à la créature interdite.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Guidé par un éclair de lucidité magique, vous effectuez une attaque avec l'arme utilisée pour lancer le sort. L'attaque utilise votre capacité de lanceur de sorts pour les jets d'attaque et de dégâts, au lieu d'utiliser la Force ou la Dextérité. Si l'attaque inflige des dégâts, ceux-ci peuvent être radiants ou du type de dégâts normal de l'arme (au choix).</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Dépenser  &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;emplacements de sorts&lt;/LSTag&gt;pour gagner des points de sorcellerie. </content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Guerrier héroïque : relancer avec avantage</content>
  <content contentuid="h0a8118c6geac2gaa6cg879eg38ab11d7e83c" version="1">Dépensez des emplacements de sorts pour récupérer [1] points de vie temporaires en mode Forme sauvage.</content>
  <content contentuid="h0a9385a1g45b4gb089g6389gd639dbf36413" version="1">Dégâts de la lame vengeresse</content>
  <content contentuid="h0b137b5fg23b2g1ccegc723g1bceecb8c1f2" version="1">Réduisez les dégâts d'une attaque d'arme à distance de 1d10 + votre Dextérité &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificateur&lt;/LSTag&gt;+ votre niveau de moine.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si les dégâts sont réduits à 0, vous utilisez un point de Ki pour renvoyer l'attaque. </content>
  <content contentuid="h0b35696bg82a5g2269gabf9g644a442fecdf" version="1">Point d'apprentissage Cantrip</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Ne sélectionnez pas la compétence</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Terre tropicale</content>
  <content contentuid="h0bc8c447g57cdgdb93g6921g7e90fd33f7e6" version="1">Soumettre</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Vous pouvez parler avec les animaux.</content>
  <content contentuid="h0c4062d8gf8begefacga3f5g020d8b61c61c" version="2">Maîtrise du combat d'Illrigger : Inexorable</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Guerrier druidique : Spray empoisonné</content>
  <content contentuid="h0c5c895egd3a4g9cd3gcff1g146c100a0f32" version="1">Restaurer l'équilibre</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">À la fin d'un Repos Long, choisissez un type de terrain : aride, polaire, tempéré ou tropical. Vous avez préparé les sorts correspondant à votre niveau de Druide et inférieur.</content>
  <content contentuid="h0ca6e48agd64egc066g90a9g833ef36eee83" version="1">Le chemin de la magie sauvage</content>
  <content contentuid="h0cc85d16g31c8g0163g48b9gea09d1409410" version="1">Assassins cachés de l'Enfer, les Maîtres de l'Ombre servent Bélial et excellent dans la furtivité et le déguisement. Bélial règne sur la Géhennom, la Cité des Ténèbres. Il s'efforce de régner sur l'Enfer par le poison, la torture et l'assassinat. Ses sbires frappent dans l'ombre ou utilisent la tromperie pour accéder à des postes importants auprès de puissants dirigeants. Nombre d'entre eux dirigent des réseaux d'espions et d'assassins qui ignorent totalement l'origine infernale de leur chef. Ils ont juré de ne pas révéler leur véritable allégeance et, si nécessaire, de se suicider pour honorer ce serment. Nombre d'entre eux préparent des plans élaborés pour leur propre assassinat, de sorte que, s'ils risquent d'être découverts, leur assassinat occulte la vérité. Bien entendu, ces tueurs n'apprennent jamais qu'ils ont été engagés par leur cible décédée.</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="1">Sève</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">Débloquez l'action pour déplacer le nuage de poignards</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="3">Chaque fois que vous touchez avec votre Frappe à mains nues, vous pouvez lui infliger des dégâts d'Acide, de Froid, de Feu, de Foudre ou de Tonnerre au choix, plutôt que ses dégâts habituels. Lorsque vous infligez l'un de ces types de dégâts, vous pouvez également forcer la cible à effectuer un jet de sauvegarde de Force. En cas d'échec, vous pouvez éloigner la cible jusqu'à [1], tandis que l'énergie élémentaire tourbillonne autour d'elle.</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Les attaques d’opportunité présentent un désavantage contre vous.</content>
  <content contentuid="h0d9200d1g8569gc9c3g1783gec53b3447130" version="2">Un sort par tour</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite le Pacte de la Chaîne</content>
  <content contentuid="h0d9ee79fga6a3gf6aag0c4ag3e5425b954af" version="1">Si votre jet d'attaque avec cette arme rate une créature, vous pouvez infliger à cette créature des blessures égales au modificateur de caractéristique que vous avez utilisé pour effectuer le jet d'attaque plus la moitié du bonus de maîtrise.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Étape provocatrice</content>
  <content contentuid="h0df97e60g52d8g8a5fg0909g6a2d32f95013" version="1">Votre Rage est si intense qu'elle dure désormais 10 minutes sans que vous ayez besoin de faire quoi que ce soit pour la prolonger d'un round à l'autre. Votre Rage prend fin prématurément si vous êtes inconscient (et pas seulement incapable) ou si vous portez une armure lourde.</content>
  <content contentuid="h0e49ce67g0031gb9bbg9478ge16ed13b298b" version="1">Poussée : 1,5 m</content>
  <content contentuid="h0e844d48g39b4g5d9agf147g48bae18f7bc6" version="1">Par une action bonus, vous pouvez dépenser une utilisation de votre Serment de Canalisation pour améliorer vos capacités athlétiques. Pendant 1 heure, vous bénéficiez d'un Avantage aux tests de Force d'Athlétisme et d'Acrobaties, et la distance de vos Sauts augmente de [1].</content>
  <content contentuid="h0eb7a066g6870gb98ege057gf0ed037832a4" version="1">Chevalier Dragon Violet</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Esprit Sliver</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Ordre Divin : Flamme Sacrée</content>
  <content contentuid="h0f78b03dg1bfeg86ffgc39fg8bd40bfe3c53" version="1">Les Guerriers de la Miséricorde manipulent la force vitale des autres. Ces moines sont des médecins itinérants, mais ils mettent rapidement fin à leurs ennemis. Ils portent souvent des masques, se présentant comme des porteurs de vie et de mort sans visage.</content>
  <content contentuid="h0f94fa27gfb1dg18a3g304cge87d4ad23ac4" version="1">Votre connexion au plan de l'ordre absolu vous permet d'équilibrer les moments chaotiques. Lorsqu'une créature visible à [1] de vous s'apprête à lancer un d20 avec Avantage ou Désavantage, vous pouvez effectuer une Réaction pour empêcher que le jet ne soit affecté par Avantage et Désavantage.</content>
  <content contentuid="h0f9c3e10gb1ebg0813g86f2g06bd96a50fcf" version="1">Grand envoyé chevaleresque</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Explosion de sorcellerie</content>
  <content contentuid="h0fce1b28g2827g6aa2g367fg063ea182f0b5" version="1">Les cibles qui s'approchent sont repoussées [1].</content>
  <content contentuid="h0fe95b92g4f18g6078g89f4ge76144649b7b" version="1">Vous pouvez effectuer cette action avant de faire votre première attaque du tour.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="2">Si un personnage doté de ce passif se déplace, un sort temporaire spécial est activé, lui permettant d'apprendre des sorts mineurs, des sorts ou des compétences. Une fois ce sort activé pour obtenir une aptitude, le personnage ne peut se déplacer qu'après avoir obtenu toutes les aptitudes restantes. Les aptitudes acquises peuvent être réinitialisées et réutilisées lors d'une respécialisation.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Restauration magique</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="2">Par une action bonus, vous pouvez adopter une posture défensive jusqu'au début de votre prochain tour. En position défensive, vous pouvez effectuer des attaques d'opportunité sans utiliser votre réaction, et utiliser votre réaction pour effectuer une attaque au corps à corps contre une créature se déplaçant de plus de [1] à votre portée.</content>
  <content contentuid="h1095812egc43eg12e7ga169g8fbae65b9a86" version="1">Invocation de construction : armure animée</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Les pas des fées</content>
  <content contentuid="h10c5096fg8eeeg1345g2e7eg1d05047dc7fa" version="1">Lames psychiques</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Ordre primordial : Résistance</content>
  <content contentuid="h110df7aag72aag0c23g1509gd61153f7af6d" version="1">Smite inspirant</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Invoquez un Dévoreur d'Intellect pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="h11528dedg5165g2109g3994g730591d41d20" version="1">Vous pouvez effectuer une attaque lors de l'action consistant à équiper une arme. Vous ne pouvez pas bénéficier des compétences passives des armes à distance lorsque vous portez une arme de mêlée ou un bouclier, et inversement.</content>
  <content contentuid="h116c56e0g7c5ege00cgbc53g0c5155f55364" version="1">Lorsque vous utilisez Déluge de coups, vous pouvez utiliser Main de soin sans dépenser de points de Ki pour le soin. De plus, lorsque vous effectuez une frappe à mains nues avec Déluge de coups et infligez des dégâts, vous pouvez utiliser Main de mal avec cette frappe sans dépenser de points de Ki pour Main de mal. Vous ne pouvez utiliser Main de mal qu'une seule fois par tour.</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Lorsque vous lancez Trouver un familier, vous imprégnez le familier invoqué d'une partie de votre pouvoir surnaturel ; il gagne alors le trait Attaque supplémentaire, ainsi que des points de vie, des jets de sauvegarde, une classe d'armure et un bonus de dégâts supplémentaires égaux à votre modificateur de Charisme.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Vos attaques à mains nues infligent des dégâts contondants égaux à 1d6 + votre modificateur de Force en cas de réussite. Si vous ne portez ni arme ni bouclier lors du jet d'attaque, vous bénéficiez d'un bonus de +1 aux dégâts.</content>
  <content contentuid="h11d2d80bg09e3g69e4gdfa2gddede7c6403f" version="1">Vous pouvez exploiter la grande équation de l'existence pour imprégner une créature d'un bouclier d'ordre scintillant. Par une action de Magie, vous pouvez dépenser de 1 à 5 points de Sorcellerie pour créer une protection magique autour de vous ou d'une autre créature visible à [1] de vous. La protection est représentée par un nombre de d8 égal au nombre de points de Sorcellerie dépensés pour la créer. Lorsque la créature protégée subit des dégâts, elle peut dépenser un certain nombre de ces dés, les lancer et réduire les dégâts subis du total obtenu sur ces dés.</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Frappe eldritch</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Vous lancez de l'énergie magique sur une créature ou un objet à portée. Effectuez un jet d'attaque à distance contre la cible. En cas de succès, la cible subit 1d8 dégâts du type de votre choix : Acide, Froid, Feu, Foudre, Poison, Psy ou Tonnerre.</content>
  <content contentuid="h124f4cf7g0d2eg3f3ag726dg66c9821d1908" version="1">Soldats de la mort lourdement blindés de l'Enfer, les Painkillers servent Dispater, menant au front chaque grande bataille infernale. Dispater règne sur Dis, la Cité de la Guerre. Lorsque l'Enfer envahit un autre monde, c'est son armée qui combat et meurt. Ses Painkillers sont de maîtres stratèges qui mènent la danse, inspirant terreur et respect à leurs soldats. Impériaux, les Painkillers débordent d'orgueil et d'orgueil, et sont souvent obsédés par leur apparence. Bien que comptant parmi les plus chevaleresques des Ilriggers, leur bravoure est perverse. Ils acceptent et honorent les défis en combat singulier et punissent promptement quiconque tente de s'immiscer. Mais en cas de défaite, ils n'hésitent pas à tricher, et en cas de victoire, ils se jouent de l'ennemi avec arrogance avant de l'achever. Dans un moment de faiblesse ou de désespoir, un dirigeant d'un autre monde pourrait voir son armée vouée à la défaite et faire appel à Dispater. Toujours désireux de semer la discorde et la discorde, Dispater répond souvent à ces appels en envoyant un Painkiller pour diriger les armées du dirigeant désespéré.</content>
  <content contentuid="h125d4c3bg683ege902g1529g70866d715149" version="1">Lorsqu'il est lancé sur une cible, il peut la faire taire.</content>
  <content contentuid="h1272c1a7gf44dg6913g5f8dg36381aca3c35" version="1">Maîtrise des armes : Fendre</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Vous gagnez &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Compétence en armure&lt;/LSTag&gt;avec une armure lourde. </content>
  <content contentuid="h12d2f6c9g2a4ag7476gbc34g957704ac74da" version="1">Racines battues</content>
  <content contentuid="h130acd8cg6242ga137gd1afg0748b3b664f6" version="1">Poussée : 4,5 m</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Ajoutez votre modificateur de Sagesse aux dégâts que vous infligez avec n'importe quel tour de passe-passe du Druide.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Explosion élémentaire : acide</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="6">Origine : Compétent&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez passé vos années de formation dans un scriptorium, un monastère dédié à la préservation du savoir, ou une agence gouvernementale, où vous avez appris à écrire avec aisance et à produire des textes soignés. Vous avez peut-être transcrit des documents gouvernementaux ou copié des ouvrages. Vous possédez peut-être des compétences en poésie, en narration ou en recherche universitaire. Par-dessus tout, vous portez une attention particulière aux détails, ce qui vous permet d'éviter d'introduire des erreurs dans les documents que vous copiez et créez.</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="2">Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature avec votre arme de pacte, vous pouvez dépenser un emplacement de sort de Magie du Pacte pour infliger un [1] supplémentaire à la cible, et vous pouvez donner à la cible la condition À terre si elle est Énorme ou plus petite.</content>
  <content contentuid="h140ca3c1g2759g2aa0g6abcgf795b831db4d" version="1">Les armes du Pacte utilisent le modificateur de capacité de Charisme du porteur au lieu de &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Force&lt;/LSTag&gt; ou  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Dextérité&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Fureur élémentaire : sorts puissants</content>
  <content contentuid="h143e3584gf636gb5edg4d6egbe81b39245b8" version="1">Énergie du guerrier Psi</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Lorsque vous subissez des dégâts, vous pouvez effectuer une Réaction pour lancer 1d12. Ajoutez votre modificateur de Constitution au résultat obtenu et réduisez les dégâts du même montant.</content>
  <content contentuid="h14ad9da4g5badg75eagb9fcg052a1de935cc" version="1">Les cibles prennent [1] à la fin de leur prochain tour, à moins qu'elles ne réussissent une Constitution &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;En cas de jet de sauvegarde réussi, la cible subit toujours la moitié des dégâts. </content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Les créatures situées à moins de 1,50 mètre de l'espace que vous avez quitté doivent réussir un jet de sauvegarde de Sagesse contre le DD de sauvegarde de votre sort ou avoir un désavantage aux jets d'attaque contre des créatures autres que vous jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="h14ebe929g180bg8657gdba2g9014973b61d9" version="1">La colère de la mer</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Souffle du dragon</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Frappe rusée</content>
  <content contentuid="h150d6094g6e45gbabcg17e5g1af3ff4e1eae" version="1">Vous disposez de Vision aveugle avec une portée de 3 mètres. Vous exploitez les distractions du combat et obtenez un Avantage à chaque jet de Dextérité (Discrétion) effectué lors de l'action Se cacher pendant le combat. Si vous effectuez un jet d'attaque caché et que celui-ci échoue, votre position n'est pas révélée.</content>
  <content contentuid="h15309b87gd6a8g3643gb99fgdae3a28c5746" version="1">Force vivifiante</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Travail de jambes en tandem</content>
  <content contentuid="h1579f4e7g8f8egcff5g50d9gda4954bad739" version="1">Vous apprenez 2 &lt;LSTag Tooltip="Cantrip"&gt;tours de passe-passe&lt;/LSTag&gt;et un sort de niveau 1 de la liste des sorts du magicien. Vous pouvez lancer le sort de niveau 1 une fois par &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Long repos&lt;/LSTag&gt;. Ton  &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbility"&gt;Capacité de lancement de sorts&lt;/LSTag&gt;pour les 3 sorts c'est l'Intelligence. </content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Lame dévorante</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Résilience psychique</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Marchand</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Vous pouvez lancer Vol sur vous-même sans dépenser d'emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="2">Gagnez des points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h16e8de0cg2890g3371gc7bcg80d0cbc32c31" version="1">Vous pouvez avoir jusqu'à 2 armes liées.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Vous pouvez utiliser un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Inspiration héroïque&lt;/LSTag&gt;gagner &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur votre prochain &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jet d'attaque&lt;/LSTag&gt; ou  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Infatigable</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="2">Vous et chaque allié à [1] de vous qui peut vous voir ou vous entendre obtenez un bonus d'Initiative égal au Bonus de Compétence.</content>
  <content contentuid="h17e12653gee3age2edg6700g6993d0307119" version="1">Arme sacrée : Dégâts de l'arme</content>
  <content contentuid="h17ee1fa6g0f8dgf858gd8c8gfbd82ca2767f" version="1">Une fois par tour, vous récupérez un dé de supériorité dépensé.</content>
  <content contentuid="h185dee8fg825eg809dgd88eg2e651558a6af" version="1">Frappe rusée améliorée (poison)</content>
  <content contentuid="h187bfe5bg0949gb5d8gaa6dg6032f71333d6" version="1">Vous bénéficiez d'une résistance aux dégâts psychiques. De plus, si vous commencez votre tour avec l'état Charmé ou Effrayé, vous pouvez dépenser un dé d'Énergie psionique (aucune action requise) et mettre fin à tous les effets vous affectant et vous conférant ces états.</content>
  <content contentuid="h18e6e0fcg3e90g9bf4gae8ag9d8cd3b764ff" version="1">Vous pouvez utiliser une action bonus pour lancer des dagues, des marteaux légers, des potions ou des grenades.</content>
  <content contentuid="h1905285bg8452gd70ag3cadgf9da78bbacdc" version="2">Vous gagnez [1] après avoir lancé Forme sauvage.</content>
  <content contentuid="h087a32c4g2a48g7cb6g23d8g2bccfedeec0f" version="1">Si vous touchez une créature avec cette arme, vous pouvez la forcer à effectuer un jet de sauvegarde de Constitution. En cas d'échec, la créature est à terre.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Vous apprenez deux sorts mineurs et un sort de niveau 1 de votre choix. Après avoir sélectionné ce passif, vous obtenez un sort pour apprendre des sorts.</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Frappe primordiale : Feu</content>
  <content contentuid="h195044a5ga8b6g43f7g629cgf76b203b81dd" version="1">Main du mal</content>
  <content contentuid="h19a3f1c4g57fcg3f67g01d8g56df09eb75ce" version="1">Lorsque vous effectuez une attaque au corps à corps, le destrier peut également effectuer une attaque au corps à corps, en utilisant votre modificateur de capacité de lancement de sorts.</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Frappe divine</content>
  <content contentuid="h1a541ea4g8eaag2adeg72bfgb8e1fb0932ee" version="1">Chemins cachés : Misty Step</content>
  <content contentuid="h1a70b923g5b9fg7a0cg9c61gc7afa2941891" version="1">Pierre magique</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Magie envoûtante : Charme</content>
  <content contentuid="h1a84ca8cg0352g55c3gecfegb3f75f080c0c" version="1">La bénédiction de Sutekh</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="4">Don d'origine : Magie ; Initiation : Prêtre. Vous avez passé votre vie au service d'un temple, apprenant les rites sacrés et offrant des sacrifices aux dieux que vous vénérez. Servir les dieux et découvrir leurs œuvres sacrées vous guidera vers la grandeur.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">L'armure du mage augmente votre classe d'armure à 13 lorsque vous ne portez pas d'armure.</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="3">Vous disposez d'une réserve de d6 pour alimenter ces soins. Le nombre de dés dans la réserve est égal à 1 plus votre niveau de Sorcier. Par une action bonus, vous pouvez vous soigner ou soigner une créature visible à [1] de vous, en dépensant des dés de la réserve. Le nombre maximum de dés que vous pouvez dépenser simultanément est égal à votre modificateur de Charisme (minimum d'un dé). Lancez les dés dépensés et restaurez un nombre de points de vie égal au total du jet. Votre réserve récupère tous les dés dépensés lorsque vous terminez un Repos Long.</content>
  <content contentuid="h1b266c6agac25gcfe2gedf5ga86abe553cd1" version="1">Les barbares qui suivent la Voie du Berserker dirigent leur Rage principalement vers la violence. Leur voie est celle d'une fureur débridée, et ils vibrent dans le chaos du combat, laissant leur Rage les saisir et les renforcer.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Dégâts bardiques</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Lorsque vous dépensez une utilisation de votre Inspiration bardique, vous pouvez effectuer une Frappe à mains nues.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Vexer</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Lorsque vous lancez un sort d'une durée d'une minute ou plus, vous pouvez dépenser 1 point de Sorcellerie pour en doubler la durée. Si le sort affecté requiert de la Concentration, vous bénéficiez d'un Avantage à chaque jet de sauvegarde effectué pour maintenir cette Concentration.</content>
  <content contentuid="h1c4249a3gb72dg4f30g8ce2gb48f01e7a2c0" version="2"> &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="SILENCED"&gt;Silences&lt;/LSTag&gt;cibles touchées. </content>
  <content contentuid="h1c4eb7feg7639gef83ge092g6fc1bfc05654" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite Thirsting Blade</content>
  <content contentuid="h1d37e1c4g96a1g4a0eg172eg6a1ed9b094c0" version="1">Une fois par repos long, vous pouvez lancer Fléau sans utiliser d'emplacement de sort</content>
  <content contentuid="h1daf7dd0g9f93gc422g7787ga75dcf4d43fe" version="1">Lorsque vous lancez un sort d'illrigger que vous connaissez, vous pouvez brûler deux sceaux sur une créature interdite (aucune action requise) pour imposer un désavantage à son jet de sauvegarde contre le sort.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Broyeur</content>
  <content contentuid="h1de60d4ag3e10ge8a0gb278gbf212110199c" version="1">Vous avez perfectionné votre capacité à résister aux pouvoirs altérant l'esprit de votre proie. Vous gagnez &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt;dans la sagesse &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1e0048e8g96cag0693gad96gfef6567c83a0" version="1">Une fois par combat, vous regagnez un niveau 1 &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;emplacement de sort&lt;/LSTag&gt;quand vous atterrissez un &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Coup critique&lt;/LSTag&gt;avec le voleur de sorts. </content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="2">Si la cible rate un jet de sauvegarde de Sagesse, elle s'endort jusqu'à la fin de son prochain tour. Si elle rate un nouveau jet de sauvegarde à la fin de son tour après s'être réveillée, elle se rendort. Le sort prend fin si la cible subit des dégâts ou si quelqu'un à [1] d'elle entreprend une action pour la libérer de son effet.</content>
  <content contentuid="h1ef55b8fgf314gc9b4gf4a8g223fa00e90e4" version="1">Grève terrible</content>
  <content contentuid="h1f4af623g1db3g36d3g7792g5ab11bc74a6b" version="1">Téléportation psychique</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Athlétisme&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Perception&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1f7bd89fg13a7g846bg1d8dg34a627cf9a23" version="1">Lorsque vous utilisez votre capacité Surtension, vous pouvez choisir une créature alliée à [1] de vous. Cette créature bénéficie de Surtension.</content>
  <content contentuid="h1f9d792ag97f2g14ccgec41g9cc2b189bc14" version="1">La force cosmique de l'ordre vous a imprégné de magie. Ce pouvoir émane de Mechanus ou d'un royaume similaire – un plan d'existence entièrement façonné par l'efficacité d'une horloge. Vous ou un membre de votre lignée avez peut-être été mêlé aux machinations des modrons, les êtres ordonnés qui peuplent Mechanus. Votre ancêtre a peut-être même participé à la Grande Marche des Modrons. Quelle que soit son origine en vous, le pouvoir de l'ordre peut paraître étrange aux autres, mais pour vous, il fait partie d'un système vaste et glorieux.</content>
  <content contentuid="h1fa3fd39g7f32g82b8g8e6cga94ae5b82033" version="1">Votre classe d'armure de base est de 13 plus votre modificateur de Sagesse lorsque vous êtes sous forme de bête.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="2">Ennemi favori</content>
  <content contentuid="h1fc317c4g032cg2afdg16cfg272e0eb83a98" version="1">Lame vengeresse</content>
  <content contentuid="h1fe7c0f8g73b5g8d62g55b9g8ac7e9891e7a" version="1">Le chemin du Berserker</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Vous avez appris ce sort. Vous pouvez le lancer une fois par jour sans utiliser d'emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">En combat, vous pouvez vous octroyer Inspiration Héroïque dès le début de votre tour. Vous pouvez la dépenser pour relancer un dé immédiatement après l'avoir lancé, et vous devez utiliser le nouveau résultat.</content>
  <content contentuid="h200537b7g4c33gc1b7g4609gefb4731f46fb" version="7">Ostooka sans grande importance</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Vous pouvez récupérer les points de Sorcellerie dépensés, mais pas plus d'un nombre égal à la moitié de votre niveau de Sorcier. Une fois cette fonctionnalité utilisée, vous ne pourrez plus la récupérer avant d'avoir terminé un Repos Long.</content>
  <content contentuid="h2021225cg5f20g1d81g824ag5d6f4cdee928" version="1">Utilisez vos réflexes pour attaquer et renvoyez-le vers votre agresseur.</content>
  <content contentuid="h20847b38g1ff5gf482g88b0gac42757b4122" version="1">Lorsqu'une créature interdite provoque une attaque d'opportunité de votre part, vous pouvez effectuer cette attaque sans utiliser votre réaction, à condition de ne pas être neutralisé. Une fois cet avantage obtenu, vous ne pouvez plus le faire avant le début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="h20a316afg12beg6efbg8c2dg2c2912b170d3" version="1">Vous êtes lié à un jeune dragon améthyste qui vous sert de compagnon dragon violet.</content>
  <content contentuid="h20d7fa0fg29bbgc5c2ge236g0593ee769ced" version="1">Si vous effectuez un jet d'attaque et manquez la cible, vous pouvez lancer un dé d'énergie Soulknife et ajouter le nombre obtenu au jet d'attaque.</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="2">Tant que vous ne portez pas d'armure lourde ou n'utilisez pas de bouclier, votre vitesse de déplacement augmente de [1] et vous obtenez un bonus de +1 à la classe d'armure.</content>
  <content contentuid="h21932815gc614g2d35g4a8cg6e71936a35b9" version="1">Arme requise : Bâton de combat, Hache de guerre, Masse, Trident</content>
  <content contentuid="h21a299f6gcffbg7f9bg7c1dgf31f3c3b6e53" version="1">Les druides membres du Cercle des Rêves sont originaires de régions étroitement liées au Feywild et à ses royaumes oniriques. Leur protection du monde naturel crée une alliance naturelle entre eux et les fées d'alignement bon. Ces druides cherchent à emplir le monde de merveilles oniriques. Leur magie guérit les blessures et apporte la joie aux cœurs abattus, et les royaumes qu'ils protègent sont des lieux resplendissants et fertiles, où rêve et réalité se confondent et où les plus fatigués peuvent trouver le repos.</content>
  <content contentuid="h21f344f9g639fgb2d4g00c9g0d65aadcbb79" version="2">Invoquer l'enfer : Vitaliser</content>
  <content contentuid="h220d164agcc4eg77b0gcea9g2933d921a463" version="1">Guerrier de la Miséricorde</content>
  <content contentuid="h221b20d9g5e68g98c2g627bga56b2a43b503" version="1">Longs plans</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Frappe non armée : Tonnerre</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Activer pour gagner &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur votre prochain &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jet d'attaque&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Vérification des capacités&lt;/LSTag&gt;, ou  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Frappez trois fois de suite rapidement et &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;Échelonner&lt;/LSTag&gt;la cible, la rendant incapable de réagir. </content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Passez un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Inspiration héroïque&lt;/LSTag&gt;gagner &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur votre &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jet d'attaque&lt;/LSTag&gt; ou  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22cea24fg4049gacd5gf4f9g2ab571d3c6cd" version="1">Vous acquérez la maîtrise de la compétence Persuasion.</content>
  <content contentuid="h2365d79dgdbebgd357g6f2cg28871dea3d10" version="1">Vous ne pouvez lancer qu'un seul sort de châtiment par tour.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Guérisseur</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Frappe étourdissante : Feu</content>
  <content contentuid="h23949f09g6250gc872g6ae7gab3b84c92470" version="1">Arme de souffle (poison, cône)</content>
  <content contentuid="h23b51794gb3cfgc094g47e7gd140d1f2b821" version="2">Invoquer l'enfer : punition</content>
  <content contentuid="h23d20fc5g3de7g3667g55c9g7166d51f0458" version="1">Un regain de ralliement</content>
  <content contentuid="h2415bee7g247ag111dg256dg56cfbbea9677" version="1">Main de guérison</content>
  <content contentuid="h2430f6e5g5b9fgafd6g0c5bg49f27ca491c7" version="1">Lorsque vous effectuez une attaque avec une arme contre une créature interdite, si l'attaque touche, elle devient un coup critique.</content>
  <content contentuid="h24752c9cgafa7gb590g6c7dg441e0aa6be93" version="1">Harmonisation élémentaire : Pousser</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Une influence extraterrestre a enveloppé votre esprit de ses tentacules, vous conférant un pouvoir psionique. Vous pouvez désormais toucher d'autres esprits grâce à ce pouvoir et transformer le monde qui vous entoure. Ce pouvoir rayonnera-t-il comme un phare d'espoir pour les autres ? Ou serez-vous une terreur pour ceux qui ressentent la piqûre de votre esprit ?</content>
  <content contentuid="h253f928ag00d3g63d4g9ddag71350ba3fc78" version="1">Vision ombrale</content>
  <content contentuid="h255e13a6g38e1g4737ga85cg99d463a71c44" version="1">Vous devez utiliser ce tour de passe-passe avec cette action.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Frappez trois fois de suite rapidement et éventuellement frappez la cible &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Sujet&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Visez fermement</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">La chute de Hill</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">À chaque fois que vous activez votre Second Souffle avec une Action Bonus, vous pouvez vous déplacer jusqu'à la moitié de votre Vitesse sans provoquer d'Attaques d'Opportunité.</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Guerrier druidique : Shillelagh</content>
  <content contentuid="h25ea9069g9e1fg8e8fg99fagd94c90a7fcae" version="1">Vous pouvez utiliser une action pour effectuer une attaque avec une arme de mêlée et lancer un sort d'illrigger que vous connaissez et qui a un temps d'incantation d'une action.</content>
  <content contentuid="h2619dc20g67fdg9f17gc5b9gb24191f5bb32" version="1">Marqué pour la mort</content>
  <content contentuid="h26524a71g029cg9379g0a1ag88ad377cd517" version="1">Vous pouvez préparer deux solutions alchimiques au lieu d'une lors de la combinaison d'extraits, si vous réussissez un &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;DC&lt;/LSTag&gt;[1] Médecine &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Vérifier&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Infligez un [1] supplémentaire et récupérez [2].</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">Le niveau de puissance du sort est égal au niveau de l'emplacement de sort de démoniste ouvert &lt;LSTag Type="Image" Info="WarlockSpellSlot"/&gt;.</content>
  <content contentuid="h26d8a59ag829bg6f3cg0ab0gb9f0ad040970" version="1">Lorsque vous utilisez votre capacité Second Souffle, vous pouvez choisir jusqu'à trois créatures à moins de [1] de vous qui sont alliées à vous. Chacune récupère [2], à condition qu'elle puisse vous voir ou vous entendre.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Magie envoûtante</content>
  <content contentuid="h26f04f8fg0b04g0ae2g1b9fg215cc3c542f1" version="1">Rayonnement intérieur</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Vous apprenez deux options de Métamagie de votre choix grâce à la classe de sorcier. Vous gagnez également 2 points de sorcellerie à dépenser en Métamagie.</content>
  <content contentuid="h278ed4d4g492dg5eafgb30agd4b5d8a29359" version="1">Échange de fautes</content>
  <content contentuid="hcba62ea6g346ag4337g6ba3g5b4d15f17a2e" version="2">La créature réduit les dégâts totaux subis de 1d4. Une créature ne peut bénéficier de ce sort qu'une fois par tour.</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="2">Une fois par tour, lorsque vous touchez une cible avec une arme, vous pouvez lancer les dés de dégâts de l'arme deux fois et utiliser l'un ou l'autre jet contre la cible.</content>
  <content contentuid="h28247a8agb0cega0f4g6fddgb5dd28756d7e" version="1">Sorcellerie mécanique</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Combat à l'arme de jet</content>
  <content contentuid="h2851ec77gcf06g8f8dg11f8g5021c3dd8e94" version="2">Maîtrise du combat d'Illrigger : Brutal</content>
  <content contentuid="h28cad581gf918g6e18g75a2g51cf031b90e4" version="1">Coup de sang</content>
  <content contentuid="h28ffe78cgda09gea22ga11cg170716172528" version="1">Tu meurs sur mon ordre !</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Satisfait de votre service, votre mécène d'un autre monde a ajouté de nouveaux avantages au Tome.</content>
  <content contentuid="h2936a05bgaca8ga48bgb88fga7043d1e5f82" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Attaque d'opportunité (position défensive)</content>
  <content contentuid="h296376a1ga77ag0ce6g38c6ga9b4f0c975ca" version="1">Frappe rusée améliorée (voyage)</content>
  <content contentuid="h298f94e4g7cc3g0477g9d1cgcfadc4b9125e" version="1">Lorsque Moloch vous accepte comme son illrigger, il vous donne accès à son savoir infernal. Vous gagnez en expertise en Persuasion et en Tromperie.</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Lorsque vous n'êtes pas armé ou que vous utilisez uniquement des armes de moine et que vous ne portez pas d'armure ou de bouclier, vous pouvez effectuer une frappe à mains nues en tant qu'action bonus.</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Rafale de coups : la foudre</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Life Drinker sur Critical</content>
  <content contentuid="h2acac7bdg3ea0g7b08g80b8gec3307684546" version="1">Couteau d'âme</content>
  <content contentuid="h2af3744egd36bga402g6a53gb0ddf553302b" version="1">Arme à souffle (feu, cône)</content>
  <content contentuid="h2afeb226gced0g1e8fg3cbbg3cd131e678a3" version="1">Inflige un [1] supplémentaire.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sur un DD réussi (DD 8 plus le modificateur de Dextérité ou d'Intelligence et votre bonus de Maîtrise) Constitution &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;, la cible subit toujours la moitié des dégâts. </content>
  <content contentuid="h2b1133fege8e8g1553gf53dg9f385ea25d6d" version="2">Lorsque vous utilisez votre Interdiction Funeste, sa portée est de [1] au lieu de [2]. Lorsque vous obtenez l'aptitude Conduit Infernal au niveau 6, sa portée est de [2] au lieu de [3]. De plus, effectuer une attaque à distance à [3] d'une créature hostile n'inflige pas de désavantage au jet d'attaque.</content>
  <content contentuid="h2b63deddg3294ga627g0254ga9ed94393be4" version="1">Lorsque vous utilisez votre action bonus pour placer un sceau sur un humanoïde, vous pouvez tenter de le charmer. La cible doit réussir un jet de sauvegarde de Charisme ou être charmée par vous pendant 1 heure ou jusqu'à ce que vous ou vos compagnons lui infligiez quelque chose de mal.</content>
  <content contentuid="h2b7d836bg270bga95agf0d0gade922071af5" version="1">Instruments de miséricorde</content>
  <content contentuid="h2b88d52cgadf3g4759g6fb9gfb77a49cb7e2" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite un niveau de démoniste 7 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="h2b9f0aa6g8dc3gd3a9g633cgd8fc31757f03" version="1">Vous pouvez canaliser la puissance divine dans vos attaques. À chacun de vos tours, tant que votre Rage est active, la première créature touchée par une arme ou une Frappe à mains nues subit des dégâts supplémentaires égaux à 1d6 plus la moitié de votre niveau de Barbare (arrondi à l'inférieur).</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Lumière, Main de mage, Missile magique</content>
  <content contentuid="h2bf658e7gd07ag07c1g2d6eg909394a9b967" version="2">Vous pouvez manifester des lames scintillantes d'énergie psychique, vous permettant de lancer une attaque au corps à corps ou à distance avec une lame psychique en utilisant votre réaction.</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Médecine&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Religion&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2c9e501egeff4g85e3gb718g79002ea765ae" version="2">Vous gagnez un Déguisement et un Venin Virulent.</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Imprégnez-vous d'énergie élémentaire. L'énergie dure 10 minutes. Vous bénéficiez des avantages suivants lorsque cette fonctionnalité est active.</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Peut lancer Hex sans dépenser un nouveau &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;emplacement de sort&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2d7e975fge6d6g8b05g7a95g87ae5572dcd1" version="3">Emplacement de sort de course</content>
  <content contentuid="h2e1ddf9bg9567g3e3dgee37g0038ae918714" version="1">Rempart de la Force</content>
  <content contentuid="h2e21597fg9a8agc181gff2ega7b16e81bb90" version="1">Poussée télékinétique</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="3">Immédiatement après votre téléportation, vous ou une créature que vous pouvez voir à [1] de vous gagnez 1d10 points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Enquête&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Perception&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Une fois à chacun de vos tours, lorsque vous touchez une créature avec un jet d'attaque utilisant une arme, vous pouvez faire en sorte que la cible subisse 1d8 dégâts nécrotiques ou radiants supplémentaires (à votre choix).</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="2">Lorsque vous subissez des dégâts d'une créature à [1] de vous, vous pouvez effectuer une réaction pour infliger [2] à cette créature.</content>
  <content contentuid="h2ee380e3gb84eg213fg2d0agacd2f8c8336d" version="1">La protection dure jusqu'à ce que vous terminiez un repos long ou jusqu'à ce que vous utilisiez à nouveau cette fonctionnalité.</content>
  <content contentuid="h2f04d3c5g6921g74adg253cg7abdcdf6d34c" version="1">Faisons un marché</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Réduit la cible &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;vitesse de déplacement&lt;/LSTag&gt;par [1]. </content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">L'attaque supplémentaire de votre invocation de Lame assoiffée confère deux attaques supplémentaires au lieu d'une.</content>
  <content contentuid="h2fcb8eb7ge2c2g50d4g5325g228a47c8b3a5" version="2">Inflige un [1] supplémentaire si la cible ne se trouve pas dans la lumière.</content>
  <content contentuid="h2feb72efg3627gd149g02b6g5f91a28b6693" version="1">Vous et vos alliés à [1] de vous êtes immunisés contre la condition charmée tant que vous êtes conscient.</content>
  <content contentuid="h30290de8g31d2g2a7fg2883geace53d74257" version="1">Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature avec une frappe à mains nues et infligez des dégâts, vous pouvez dépenser 1 point de Ki pour infliger des dégâts nécrotiques supplémentaires égaux à un jet de votre dé d'arts martiaux plus votre modificateur de Sagesse.</content>
  <content contentuid="h306941fbg462cg75f0geec9g2340f4ea3414" version="1">Vous pouvez utiliser un sceau par une action bonus pour tisser un manteau d'ombres semi-solides autour de vous ou d'une créature que vous touchez. La cible bénéficie d'un bonus de +2 à la CA pendant 10 minutes.</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Si vous n'avez plus d'utilisation de Sorcellerie innée, vous pouvez dépenser 2 points de sorcellerie pour récupérer une charge.</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">À la fin d'un Repos Court ou Long, vous pouvez jouer un chant sur un Instrument de Musique que vous maîtrisez et donner Inspiration Héroïque aux alliés qui l'entendent. Le nombre d'alliés ainsi affectés est égal à votre Bonus de Maîtrise.</content>
  <content contentuid="h308e15f6gb697gf878gdfb3g35d64e05ac2e" version="1">Vous avez rompu votre serment sacré en quête de pouvoir et d'ambition. Seules les ténèbres vous alimentent désormais.</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="4">Origin Feat : Interprète&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous vivez pour influencer et subvertir votre public, captivant le grand public comme la haute société. Préserver l'art et apporter de la joie aux plus démunis renforce votre charisme.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Lorsque vous créez une Intelligence, une Sagesse, un Charisme, vous pouvez utiliser votre réaction pour réussir à la place.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Flare de protection : Allié</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Ordre primordial : Shillelagh</content>
  <content contentuid="h318627a7gf112gb08ag995fgc519c6c2aa3f" version="2"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Vitesse de déplacement&lt;/LSTag&gt;réduit de [1]. </content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Lorsque vous lancez un sort de niveau 1 ou plus avec votre capacité Sorts psioniques, vous pouvez le lancer en dépensant un emplacement de sort normalement ou en dépensant un nombre de points de Sorcellerie égal au niveau du sort. Si vous lancez le sort avec des points de Sorcellerie, il ne nécessite ni composantes verbales ni somatiques, ni composantes matérielles, sauf si elles sont consommées par le sort ou si un coût est spécifié.</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Guerrier béni : Flamme sacrée</content>
  <content contentuid="h31da3dbagc176ge656gbbddgedbe351ae5b1" version="1">Arme de souffle (froid, ligne)</content>
  <content contentuid="h3206f3eagc864g9568g302dg24da22af2b6b" version="1">Vous pouvez utiliser les chemins cachés empruntés par certaines fées pour traverser l'espace en un clin d'œil. Par une action bonus à votre tour, vous pouvez téléporter jusqu'à [1] créatures vers une case libre visible. Vous pouvez également utiliser votre action pour téléporter une créature consentante que vous touchez jusqu'à [2] créatures vers une case libre visible.</content>
  <content contentuid="h322dcfbbg21feg2e66g81e6gf0bf3d2a4923" version="1">Lorsque vous brûlez un sceau sur une créature interdite, vous pouvez activer cet avantage (aucune action requise) pour récupérer des points de vie égaux à votre niveau d'illrigger.</content>
  <content contentuid="h323b1fddg2676gb3a7gdc37gfe918e4492a7" version="1">Vous choisissez un nombre de créatures ennemies pouvant vous entendre, jusqu'à votre bonus de maîtrise, dans un rayon de [1]. Chaque cible doit réussir un jet de sauvegarde de Charisme sous peine de sombrer dans la folie pendant 2 tours.</content>
  <content contentuid="h328e85e0gaa89g77d1g711fg0527fe771392" version="1">Vous pouvez préparer deux solutions alchimiques au lieu d'une lors de la combinaison d'extraits, si vous réussissez un &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;DC&lt;/LSTag&gt;[1] Médecine &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Vérifier&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h32e015f6gc99egf71dgf65fg9bd5d666c82a" version="2">Lorsque vous ne portez pas d’armure ou ne maniez pas de bouclier, vous ajoutez votre charisme &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificateur&lt;/LSTag&gt;à votre &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe d'armure&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h33fb5992g170fg2219g8d06gb8a84cb826ca" version="1">Invocation de construction : Gardien d'acier</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Pas de l'ombre amélioré</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Pendant ce temps, il soustrait 1d8 de tous ses jets de dégâts.</content>
  <content contentuid="h34dca7efg69b8g9eddgedcdg0e5f7de66c90" version="2">Lorsque vous utilisez votre Action Surge, vous pouvez vous téléporter jusqu'à [1] vers un espace inoccupé que vous pouvez voir.</content>
  <content contentuid="h35093a4eg0906g8613g0072g9a60490e04fb" version="1">Vous pouvez imprégner vos sceaux d'un pouvoir magique infernal, améliorant ainsi leurs effets.</content>
  <content contentuid="h3523d974g82e0gcdd4geee0g88ceaaefc54d" version="1">Vous obtenez un bonus supplémentaire aux jets d'initiative égal à votre bonus de compétence.</content>
  <content contentuid="h353d0172gcf2eg7574g6dfeg728a17ee1a32" version="1">Vous acquérez également la maîtrise de l'une de ces compétences de votre choix : tromperie, performance ou persuasion.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Vous obtenez les capacités Attaque d'arme et Poussée. Lorsque vous effectuez l'action de ruée, votre vitesse augmente de 3 mètres.</content>
  <content contentuid="h35664d07g0c58gd316g189bg9845cc76cdcf" version="1">Né de la tempête</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Vous et vos alliés êtes revitalisés comme si vous aviez pris un &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Court repos&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Produire une flamme</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Passez un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Inspiration héroïque&lt;/LSTag&gt;gagner &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur votre &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jet d'attaque&lt;/LSTag&gt; ou  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35f59fd2gaa8ag07a8g9473gfaf3c5bfb347" version="1">Cet exploit est déprécié. Impossible de le sélectionner.</content>
  <content contentuid="h3622c7f8ge18bg392eg2a4agd0aa88b52939" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la perception, l'investigation &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;et dextérité &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h36376212g8128g0d66g6aa1g325889332082" version="1">Arme de souffle (éclair, cône)</content>
  <content contentuid="h363b4b80gee88gaaf2g6a6dge685bdb506a5" version="3">Vous pouvez utiliser votre action pour choisir une créature à [1] de vous et tenter un test de Tromperie. La cible peut résister en effectuant un test de Perspicacité. En cas d'échec, elle est confuse pendant 3 tours.</content>
  <content contentuid="h36686096g5d0fgf595g4736g27fea6332d1c" version="1">Poussée : 3 m</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Investissement du Maître de la Chaîne</content>
  <content contentuid="h3695a8a8g1a8ag792cg740agb3e646ec7868" version="6">Sorts disponibles : Éclaboussure d'acide, Lame explosive, Toucher glacial, Explosion occulte, Éclair de feu, Lame de flamme verte, Leurre de foudre, Pierre magique, Éclat mental, Jet de poison, Production de flammes, Rayon de givre, Flamme sacrée, Étreinte choquante, Feu follet étoilé, Fouet d'épines, Péage des morts, Frappe juste, Moquerie vicieuse, Commandement, Chuchotements dissonants, Rire hideux, Infliger des blessures, Chauffer le métal, Immobiliser une personne</content>
  <content contentuid="h36a21a12ga9adge968gc548g7a5d455970b4" version="1">Vous pouvez utiliser cette fonctionnalité un nombre de fois égal à votre modificateur de Charisme (au minimum une fois), et vous récupérez toutes les utilisations dépensées lorsque vous terminez un Long Repos.</content>
  <content contentuid="h36d4353dg2700g4f41g2e73g0dcb616260f7" version="2">InvokeHell : Maître du déguisement</content>
  <content contentuid="h36e00a3dgb1cdg8108gd8c5ge52573a469a3" version="1">Lorsque Sutekh vous accepte comme son illrigger, il vous accorde l'accès à son pouvoir sacrilège sur le sang et la vie. Vous gagnez une expertise en Religion.</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Frappe primordiale : la foudre</content>
  <content contentuid="h37270bb0ga982g0550gd749g5156a9dc35e4" version="1">L'entité affectée inflige un [1] supplémentaire avec une arme.</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Sorcellerie psionique</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Poison puissant</content>
  <content contentuid="h37adee7dgc3edg75d9g3e43g823973489154" version="1">Maîtrise du combat</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Étincelle divine</content>
  <content contentuid="h37c12323g5962gf242gcbd6g12df0634e2f4" version="1">Les dégâts supplémentaires augmentent à 1d6 lorsque vous atteignez le niveau 11 de Ranger.</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Don des profondeurs</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Lumière de guérison</content>
  <content contentuid="h3963fd93g9953ge99ag9581gff7b9029cfa9" version="1">Vous pouvez basculer ce passif pour activer ou désactiver la poussée.</content>
  <content contentuid="h39bf243dg3f25g54e5gcf32g46e4319115fa" version="1">Vous exploitez les distractions de la bataille, gagnant un avantage sur n'importe quel test de furtivité.</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Frappe non armée : incendie</content>
  <content contentuid="h3a1b59deg321fg6debg7b85g16850613dbc6" version="1">Une fois par Rage active, si vous échouez à un jet de sauvegarde, vous pouvez le relancer avec un bonus égal à votre bonus de dégâts de Rage, et vous devez utiliser le nouveau jet.</content>
  <content contentuid="h3a353811gbfd8g9e6ag9f6bg712b1aa6d105" version="1">La bénédiction de Moloch</content>
  <content contentuid="h3a7174d9g78a9gdff5gb8begb8f422ef3831" version="2">Immédiatement après avoir lancé Châtiment divin, vous pouvez dépenser une utilisation de votre Serment de canalisation et distribuer des points de vie aux créatures de votre choix à [1] de vous, y compris vous-même. Le total de points de vie est égal à [2], répartis entre les créatures choisies comme vous le souhaitez.</content>
  <content contentuid="h3aa84efcg9388g2bf2g07f3gdeb3129c95aa" version="1">Chemin de l'Arbre du Monde</content>
  <content contentuid="h3b15828cg593cg2f44gcab6g26c806542a8c" version="1">Voyage</content>
  <content contentuid="h3b62c290gfbdcg342dg8a92gaec20f45e84b" version="1">La créature est interdite par le sceau de l'Illrigger.</content>
  <content contentuid="h3b890819g52b9gda80g271cgb22fdc503a61" version="3">Par une action bonus, vous lancez un cri de guerre imprégné d'énergie divine. Les créatures à [1] de vous bénéficient d'un Avantage aux jets d'attaque et de sauvegarde pendant 2 tours. Une fois cette capacité utilisée, vous ne pouvez plus la réutiliser avant d'avoir terminé un Repos Long, sauf si vous dépensez une utilisation de votre Rage (aucune action requise) pour la restaurer.</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Agile Strikes</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Étape rafraîchissante</content>
  <content contentuid="h3bea8a30g086agccc0g2111gfbac5af3eb22" version="1">Invocation de bête : Aigle (Illusion)</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Vous avez toujours le sort Commandement prêt. Par une action, vous prenez une apparence surnaturelle pendant 1 minute ou jusqu'à la fin de votre Concentration. Pendant ce temps, vous pouvez lancer Commandement par action bonus sans dépenser d'emplacement de sort. Toute créature charmée par vous rate automatiquement son jet de sauvegarde contre le Commandement que vous lancez avec cette capacité.</content>
  <content contentuid="h3c138bfagf4e2gd34cg3b3bg07e198ff869e" version="1">Vous pouvez inonder vos alliés d'une vivacité vivifiante (aucune action requise). Pendant 1 minute, chaque créature de votre choix à [1] de vous bénéficie d'un avantage à tous ses tests de caractéristique.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Slasher</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Vous pouvez soit restaurer des points de vie à la créature, soit la forcer à effectuer un jet de sauvegarde de Constitution. En cas d'échec, la créature subit des dégâts radiants ou nécrotiques. En cas de réussite, elle subit la moitié des dégâts.</content>
  <content contentuid="h3ca1b476g8979g94a3g07cag376a0fb3b36b" version="1">Frappez avec votre arme, affectant votre ennemi d'une aura sombre d'énergie qui lui fait mal pendant [1] lorsqu'il attaque ou lance un sort.</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Le Céleste</content>
  <content contentuid="h3d090fbeg1234gf414g2118gbd2650414d79" version="1">Si vous touchez une créature avec cette arme et infligez des blessures à la créature, vous avez l'Avantage sur votre prochain jet d'attaque contre cette créature avant la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="h3d60551egb7d3g68cdgfdceg5744eefbe28a" version="1">Tant que ces points de vie temporaires sont actifs, réduisez tous les dégâts entrants de moitié.</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">L'entité affectée a &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;lors de sa prochaine mêlée &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jet d'attaque&lt;/LSTag&gt;. Peut attaquer à mains nues une fois. </content>
  <content contentuid="h3df5d5dfgba71g59a6g337dg2fc0cc994a67" version="1">Vous acquérez une maîtrise des compétences Insight et Medicine.</content>
  <content contentuid="h3e005394g28a6gd695g7f88g08698f678ee7" version="1">Lorsque Dispater vous accepte comme son illrigger, vous gagnez la maîtrise des armures lourdes.</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Entraîné au combat, vous gagnez en maîtrise des armes martiales et en entraînement avec les armures lourdes.</content>
  <content contentuid="h3e2dc592g26e7gefbcga18bgee0a3a4e84e3" version="1">Attaque de lame psychique</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="4">Origin Feat : Bagarreur de taverne&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez vécu comme un marin, le vent dans le dos et les ponts ondulant sous vos pieds. Vous avez navigué sur des tabourets de bar dans plus de ports que vous ne pouvez l'imaginer, affronté de violentes tempêtes et échangé des anecdotes avec ceux qui vivent sous les vagues.</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="2">Lorsque vous effectuez une attaque à distance à moins de [1] d'une créature hostile, vous ne subissez aucun désavantage au jet d'attaque. Vous bénéficiez d'un bonus de +1 aux jets d'attaque à distance.</content>
  <content contentuid="h3eb3b004g0842g06c7g90a4gd6919896c52d" version="2">Vos attaques à distance sont effectuées comme des attaques de mêlée lorsque vous êtes adjacent à une créature hostile.</content>
  <content contentuid="h3ebf0e81gc898g4442ga573ga861e35e06d1" version="2">Inflige 10d6 dégâts de Feu par tour.</content>
  <content contentuid="h3ed07c1egac0ege4ceg3101g25e31f65e3e9" version="1">Le nombre de fois où vous pouvez canaliser vos pouvoirs divins.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Voyageur</content>
  <content contentuid="h3f1ad304gd07cg194cgf8e4g470ac4f77d8a" version="1">Vous avez [1] points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h3f52b7c5ge970ga1e0g2db0g3240117de6af" version="1">Vous pouvez vous transformer en utilisant l'une des options. La transformation dure 1 minute.</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;sur le prochain &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jet d'attaque&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Les sorts qui peuvent être lancés avec un emplacement de sort de niveau supérieur pour cibler une créature supplémentaire peuvent cibler une créature supplémentaire.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Coûte 1 point de sorcellerie.</content>
  <content contentuid="h3fe92bf4g0303gb35cg71e5g794021de5b16" version="3">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la perception, l'investigation &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;et dextérité &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4003391cgf571g1e51gf459g8e67d03dd20f" version="1">Arme requise : masse, lance, fléau, épée longue, pioche de guerre</content>
  <content contentuid="h405f12f1g61degc583g3d0dg2f196d199591" version="2">Lorsque vous réduisez un ennemi à 0 point de vie, vous gagnez un nombre de points de vie temporaires égal à votre modificateur de Charisme plus votre niveau de Démoniste (minimum 1 point de vie temporaire). Vous bénéficiez également de cet avantage si un autre ennemi à [1] de vous réduit à 0 point de vie.</content>
  <content contentuid="h40984bdag8b57g2436gaeb2g1db1f86eaeae" version="2">Vous invoquez l'autorité de Dispater. Vous choisissez un nombre de créatures consentantes, jusqu'à votre bonus de maîtrise, que vous pouvez voir à moins de [1] de vous. Chaque créature choisie peut utiliser une réaction pour effectuer une attaque d'arme ou lancer un sort mineur infligeant des dégâts avec un temps d'incantation de 1 action.</content>
  <content contentuid="h40af72c1g3f40g6c2fgabc3g102fec3c26b7" version="1">Les charismatiques et manipulateurs Parle-Enfer servent Moloch en errant sur le champ de bataille, forçant leurs ennemis à devenir des alliés involontaires. Moloch règne sur Styx, la Cité des Mensonges, mais son influence s'étend bien au-delà. Les plus grands politiciens et diplomates de l'Enfer s'élèvent grâce aux subtiles manipulations de Moloch. Ils le suivent avec une grande loyauté, car ils savent qu'ils ne sont rien sans lui – et ainsi son pouvoir résonne dans tout l'Enfer. Les illriggers de Moloch sont des enchanteurs à la langue d'or, berçant leurs ennemis par la sorcellerie et le subterfuge jusqu'à ce qu'ils se réveillent et se retrouvent sous le commandement de l'Ordre de la Désolation. Ces Parle-Enfer s'entraînent à l'art du Langage Rouge ou Langage de l'Enfer. En comprenant leur ennemi et en intégrant de subtiles sorcelleries à leur langage courant, les Parle-Enfer peuvent faire ressentir, penser ou faire à leurs adversaires presque n'importe quoi pour accélérer la victoire de l'Enfer. À travers le paysage temporel, les Parle-Enfer jouissent d'une réputation de roublards souriants et de scélérats audacieux. Véritables atouts dans toute négociation, les Parle-Enfer savent que dans un monde de mensonges, la vérité peut être une arme aussi puissante que l'acier.</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Explosion élémentaire : froid</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="4">Origine : Robuste&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez grandi près de la terre. Des années passées à soigner les animaux et à cultiver la terre vous ont valu patience et bonne santé. Vous appréciez profondément les bienfaits de la nature et respectez sa colère.</content>
  <content contentuid="h41773809gd654g4306g8c38gf8ed1448088d" version="6">Une créature de votre choix que vous pouvez voir à portée entend une mélodie discordante dans son esprit.</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="4">Don d'origine : Magie. Initié : Sorcier.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous êtes curieux et cultivé, avec une soif insatiable de connaissances. Apprendre des traditions rares du monde vous incitera à les utiliser à bon escient.</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Lorsque vous attaquez avec une arme de mêlée que vous maîtrisez et que vous maniez à deux mains, leurs dégâts augmentent de votre bonus de maîtrise.</content>
  <content contentuid="h424e3c75g573cg1550g1863gc77f0d266e2b" version="2">Par une action bonus, vous pouvez proposer un marché à un allié consentant situé à [1]. Dans les 10 minutes qui suivent, il bénéficie d'un avantage sur un jet d'attaque ou de sauvegarde. Après avoir utilisé cet effet, il a 50 % de chances de recevoir une bénédiction (12 points de vie temporaires) ou une malédiction (un désavantage sur son prochain jet d'attaque ou de sauvegarde).</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="3">Lorsque vous atterrissez un &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Coup critique&lt;/LSTag&gt;ou tuer une cible avec un &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;attaque d'arme de mêlée&lt;/LSTag&gt;, vous pouvez faire une autre attaque d'arme de mêlée en tant que &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;action bonus&lt;/LSTag&gt;ce tour-là.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lorsque vous attaquez avec une arme de mêlée ou à distance que vous maîtrisez et que vous maniez à deux mains, leurs dégâts augmentent de votre bonus de maîtrise. </content>
  <content contentuid="h42df9318g33e7g30aag02a2g2b2d20c92e25" version="1">Si la cible est renversée pendant que cet état dure, vous pouvez le relancer sur une nouvelle cible.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Étape ascendante</content>
  <content contentuid="h43487aacg808cg329bg8a02g1a9a4c4efe2d" version="1">Une promesse faite si profondément qu'elle devient divine en elle-même traverse un paladin, brûlant suffisamment pour inspirer ses alliés et frapper ses ennemis.</content>
  <content contentuid="h437076cdg918cg95e5gc97fgb5e86e66f1cb" version="1">Vous pouvez oublier toute préoccupation défensive pour attaquer avec une férocité accrue. Lors de votre premier jet d'attaque, vous pouvez attaquer imprudemment. Cela vous confère un Avantage sur les jets d'attaque utilisant la Force jusqu'au début de votre prochain tour, mais les jets d'attaque contre vous conservent un Avantage pendant ce temps.</content>
  <content contentuid="h43cef3ebg3b66g3244gd04fgf406322a4b02" version="1">Vous provoquez l'éruption d'énergie psychique à un point à portée.</content>
  <content contentuid="h43d6db23g1cc1g8c1fg6bc5g89c1a4583269" version="2">Interdit Boons : Soul Eater</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Explosion élémentaire</content>
  <content contentuid="h43df04e8gf229g0caeg8968g6ab523b9f7ad" version="1">Résistance aux dégâts nécrotiques, psychiques et radiants lorsque vous êtes dans votre aura de protection.</content>
  <content contentuid="h43e910b8gbb61g13bdgbec4g2900587b1057" version="1">Vous êtes devenu aussi résistant qu'un golem de fer. Chaque fois que vous ratez un jet de sauvegarde, vous pouvez ajouter un bonus égal à votre niveau de Combattant pour le transformer en réussite.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Inspiration héroïque : relancer avec avantage</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Votre ténacité peut épuiser même les ennemis les plus résistants. Lorsque vous touchez une créature avec une arme, celle-ci inflige 1d8 dégâts supplémentaires à la cible si elle a perdu des points de vie. Vous ne pouvez infliger ces dégâts supplémentaires qu'une seule fois par tour.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Guerrier druidique : Feu follet étoilé</content>
  <content contentuid="h44750e77g79beg5893gc849gbde2e4d5d333" version="1">Dévorer</content>
  <content contentuid="h448b5c57g4a88ga4c9gb917g6088897947e1" version="1">Vous pouvez modifier l'interdiction que vous avez choisie.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Un rayon d'énergie énervante est projeté de vous vers une créature à portée. La cible doit effectuer un jet de sauvegarde de Constitution. En cas de jet de sauvegarde réussi, la cible subit un désavantage à son prochain jet d'attaque jusqu'au début de votre prochain tour. En cas d'échec, elle subit un désavantage aux jets de Force pendant toute la durée du sort. Pendant ce temps, elle subit également une réduction de 1d8 à tous ses jets de dégâts.</content>
  <content contentuid="h44fc40aeg07f2g11cegcdcdg945d5f1e03d4" version="1">Bonus de +2 aux jets de sauvegarde de CA et de Dextérité.</content>
  <content contentuid="h4517ba24g6546g0dd8g0f2fg55b083d0295b" version="1">Arme sacrée : Radiante</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Frappe rusée améliorée</content>
  <content contentuid="h45757d15g88aagee42g90e4g9830b9ab1b73" version="1">Vous brandissez l'arme utilisée pour lancer le sort et effectuez une attaque au corps à corps contre une créature à [1] de vous. En cas de succès, la cible subit les effets normaux de l'arme plus [2], et vous pouvez faire jaillir un feu vert de la cible vers une autre créature de votre choix visible à [1] d'elle. La seconde créature subit [3].</content>
  <content contentuid="h459aa1d2gbfefg054ag8aebg279807dcda76" version="1">InvokeHell : aucune échappatoire</content>
  <content contentuid="h463935c6g9ddcgc834g04ddg566dc279bd6b" version="1">Vous êtes imprégné des bénédictions de la Cour d'Été. Vous êtes une source d'énergie qui offre un répit aux blessures. Vous disposez d'une réserve d'énergie féerique représentée par un nombre de d6 égal à votre niveau de druide.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Vous récupérez l'intégralité de vos points de vie lors d'un Repos Court. Votre valeur de Constitution est augmentée de 1, jusqu'à un maximum de 20. Par une action bonus, vous pouvez récupérer 1d4 + votre modificateur de Constitution une fois par tour.</content>
  <content contentuid="h46b74242g76ecg308fg7fa5ge82701a553cd" version="1">Guerrier Psi</content>
  <content contentuid="h47a016e4g2442g9c66ga3b8gb2f05f217dc0" version="1">Lorsqu'un allié à [1] de vous et qui vous entend est tué, vous pouvez utiliser votre réaction pour lui crier un ordre, ce qui le ranimera et lui fera gagner 1 point de vie. Une fois cette réaction utilisée, vous ne pourrez plus la réutiliser avant d'avoir terminé un repos court ou long.</content>
  <content contentuid="h480f77dcg33eegf0fcg6e0cg8ec301adb2c8" version="1">Les barbares qui suivent la Voie du Cœur Sauvage se considèrent comme apparentés aux animaux. Ils apprennent des moyens magiques pour communiquer avec eux, et leur Rage renforce leur lien avec eux en les imprégnant d'une puissance surnaturelle.</content>
  <content contentuid="h48483760gd51agdf61g37ddg70631b784f6e" version="1">Mouvement vermiforme</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Lorsque vous n'êtes pas armé ou que vous utilisez uniquement des armes de moine et que vous ne portez pas d'armure ou ne portez pas de bouclier, les attaques avec &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Armes de moine&lt;/LSTag&gt;et les attaques non armées évoluent avec votre &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Dextérité&lt;/LSTag&gt;au lieu de votre &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Force&lt;/LSTag&gt;si votre dextérité est plus élevée. </content>
  <content contentuid="h4966315agd430gca55g4ca7g0a4168c7bd6b" version="1">Chaque cible doit réussir un jet de sauvegarde de Sagesse ou avoir l'état Effrayé pendant 1 minute ou jusqu'à ce qu'elle subisse des dégâts.</content>
  <content contentuid="h4966d269g7082gb6bcgbdd9g521d315b9b35" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Choisissez un seul de ces passifs lors de la montée en niveau.</content>
  <content contentuid="h497e5b57gf4c9g3626gfc54g8c6f54a9c266" version="1">Frappe rusée (Retrait)</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Surgissant comme un horrible cadeau de l'enveloppe des ténèbres et de l'ombre, vous tendez une embuscade et abattez vos ennemis avant même qu'ils ne puissent crier.</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="4">Origin Feat : Robuste&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous êtes un champion du peuple, défiant tyrans et monstres pour protéger les plus faibles. Sauver des innocents en danger imminent fera grandir votre légende.</content>
  <content contentuid="h4b18ca9dg8abcgc68bg48f0g3c0495106653" version="2">Règle des armes</content>
  <content contentuid="h4b594f83g66c1gdea7g4484gbc746fb8136b" version="1">Compétence sans égal</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">En tant qu'action bonus, vous vous accordez un avantage sur votre prochain jet d'attaque du tour en cours.</content>
  <content contentuid="h4b90fe46g5e99g4ef5g9d02g59cfa0c24afa" version="1">Architecte de la ruine</content>
  <content contentuid="h4bf3bb0fg4af0g39dag6a6eg1f3a3c3f4b7d" version="1">Lorsque vous effectuez un test de Charisme, vous pouvez traiter un jet de d20 de 9 ou moins comme un 10.</content>
  <content contentuid="h4c1e1488g0254g0f87g9305g74a385ab7462" version="2">Interdire les bienfaits : Bedevil</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Votre bâton ou votre club devient magique : il distribue [1] et utilise votre &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Capacité de lancement de sorts&lt;/LSTag&gt; pour  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4c87ddc3g2effgb291g1488g324e82ce894c" version="1">Vous maîtrisez la compétence Insight, Perception ou Survie.</content>
  <content contentuid="h4d8f14cfg2a07g5ad8g5050gbc567b65db25" version="1">Si vous effectuez un jet d'attaque alors que vous êtes caché et que le jet échoue, effectuer le jet d'attaque ne révèle pas votre position.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Apprenez une manœuvre de la sous-classe Battle Master Fighter et recevez 1 dé de supériorité (supplémentaire).</content>
  <content contentuid="h4dc37351g2b9fg20bfg7f08g24fb7c5a4002" version="1">Dévier les attaques</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">vous récupérez toutes les utilisations dépensées lorsque vous terminez un repos long.</content>
  <content contentuid="h4e09a56ag1f8dga181gd8f1g6e5bf7c68706" version="1">Cant rouge</content>
  <content contentuid="h4e161c9cg0b04g0926g451bgff0d8ea7f899" version="1">Lorsqu'une créature vous inflige des dégâts lors d'une attaque, vous pouvez utiliser votre réaction pour forcer l'attaquant à effectuer un jet de sauvegarde de Sagesse. En cas d'échec, l'attaquant subit [1]. En cas de réussite, il subit la moitié des dégâts.</content>
  <content contentuid="h4e6d1b58g7ddcg36a3g3140g6e5c545a3b0d" version="1">Les barbares sont de puissants guerriers, animés par les forces primordiales du multivers, qui se manifestent par la Rage. Plus qu'une simple émotion – et pas seulement la colère – cette Rage incarne la férocité d'un prédateur, la fureur d'une tempête et le tumulte d'une mer.</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Rafale de coups : le feu</content>
  <content contentuid="h4f250acdg99a1gd4c7ged99gd52387722855" version="3">Lorsqu'une créature visible commence son tour à [1] de vous et que votre Rage est active, vous pouvez effectuer une Réaction pour invoquer des branches spectrales de l'Arbre-Monde autour d'elle. La cible doit réussir un jet de sauvegarde de Force (DD 8 plus votre modificateur de Force et votre bonus de Maîtrise) ou être attirée vers le lanceur. Une fois la cible attirée, vous pouvez réduire sa Vitesse à 0 jusqu'à la fin du tour en cours.</content>
  <content contentuid="h4f94ad54g24b1g6621gad41ge7fd4976fc72" version="1">Sans relâche</content>
  <content contentuid="h4f997662ge1cbgd851gf38cg47e845a57df8" version="1">Révélation dans la chair</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Briser l'harmonisation élémentaire</content>
  <content contentuid="h50e11d91g63acgc13cg4eb8g8f9269e2dedb" version="1">Inflige [1] de dégâts supplémentaires avec les armes de mêlée et improvisées, et lors du lancer d'objets.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Possède une résistance à tous les dégâts sauf les dégâts de Force, Nécrotiques, Psy et Radiants, et &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la force &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Impossible de lancer ou de se concentrer sur des sorts. </content>
  <content contentuid="h50e8b421gf0bbga9bag18e3gd1a39df48d0e" version="1">Remplacer l'interdiction</content>
  <content contentuid="h50f63b2cgfdfcge9e7gdfc7g53224db5d5a2" version="1">Expert en compétences</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite le Pacte de la Lame</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Vous vous êtes consacré à l’un des rôles sacrés suivants de votre choix.</content>
  <content contentuid="h523c8cb9g65a4g3fb6g03c5g379d99c3cbaf" version="1">Langue fourchue</content>
  <content contentuid="h5268885dgd6b7g7a52g81c3g6e9406e5ab6f" version="2">En tant qu'action, vous pouvez lancer le sort de déguisement sans dépenser d'emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="h52d439e4gf8b0gf207g24fdg136df4fe109c" version="1">Votre discipline physique et mentale vous confère la maîtrise de tous les jets de sauvegarde.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Invocation de dragon</content>
  <content contentuid="h533ff168gafd9g7517ga697gb93c61a159f7" version="2">Invoquer l'enfer</content>
  <content contentuid="h540b7dacgde26g719fga9ccgd0ee26b0a500" version="1">Bouclier de la foi : la bénédiction de Dieu de la guerre</content>
  <content contentuid="h541413f7gea23ged01g69f4g56b8162f51ea" version="1">Mouvement télékinétique</content>
  <content contentuid="h5449724fg63eegca0ega1d8g279683b27626" version="1">Vous pouvez ordonner à vos alliés de suivre votre formation (aucune action requise). Choisissez une ou plusieurs créatures à [1] de vous qui peuvent vous entendre, jusqu'à un nombre égal à votre bonus de maîtrise. Chaque cible peut immédiatement se déplacer jusqu'à la moitié de sa vitesse sans provoquer d'attaques d'opportunité.</content>
  <content contentuid="h54568a83g80bcge12dg3a7bg9c37e564da74" version="1">Sceau télékinétique</content>
  <content contentuid="h54d84eabga15bgb114gb73cgff117e33cfb6" version="1">Vous obtenez un avantage sur les tests de Perspicacité effectués pour vérifier les intentions ou la sincérité des créatures.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="2">Vous avez gagné &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt;avec des armes martiales et des propriétés de maîtrise. </content>
  <content contentuid="h552a2818g4325gca3bg4d50ge2fcb0706a28" version="1">Point d'apprentissage des compétences</content>
  <content contentuid="h5547fbf7gca01g685dg8191g25ce575fc24f" version="1">Linceul nécrotique</content>
  <content contentuid="h55ba260fg19fbg768bg97f3g7b087e158e52" version="1">Des frappes surprenantes</content>
  <content contentuid="h55f4d215g630eg63e7g9793g23624487f067" version="1">La magie qui protège vos alliés affaiblit désormais également la force de leurs ennemis. Lorsqu'un allié bénéficiant de points de vie temporaires grâce à votre capacité Exsanguination est touché par une attaque au corps à corps, l'attaquant subit 11 points de dégâts nécrotiques.</content>
  <content contentuid="h566cfd5fg95ecge52fg5a0agce3170b90ce7" version="1">Vous pouvez désormais utiliser les pouvoirs suivants avec vos lames psychiques : frappes guidées, téléportation psychique</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Sorcellerie innée</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">L'endurance de Stone</content>
  <content contentuid="h575f7c60g9dbeg32aag41d4g1e7a906258a1" version="1">Si vous obtenez un 8 sur un d8 pour ce sort, vous pouvez lancer un autre d8 et l'ajouter aux dégâts. Lorsque vous lancez ce sort, le nombre maximal de d8 que vous pouvez ajouter aux dégâts du sort est égal à votre modificateur de capacité d'incantation. (Suite à un problème d'implémentation, les dégâts supplémentaires sont infligés avec la même probabilité que dans la situation précédente, mais pas identique.)</content>
  <content contentuid="h57ed9c2eg8cb9gd4b1g43cfg609e105cd866" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la perception et l'investigation &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;et sur &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;conçu pour éviter ou résister aux pièges. &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la dextérité &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;et ne subit que la moitié des dégâts en cas de chute. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous gagnez &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt;aux dégâts infligés par les pièges. </content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="5">Exploit Origine : Le Tour du Charlatan&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous êtes un expert en manipulation, enclin à l'exagération et plus qu'heureux d'en tirer profit. Déformer la vérité et monter vos alliés les uns contre les autres vous assurera un plus grand succès.</content>
  <content contentuid="h58c6a8b3g64bdg643fgeecegcc7f85f6a3ab" version="2">Maîtrise du combat d'Illrigger : Lissome</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Harmonisation élémentaire : rejeter</content>
  <content contentuid="h592a88c6g3ff9gf858g9f1cge4e361ce42d5" version="1">Les principes du serment de gloire</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Vous pouvez dépenser un emplacement de sort (aucune action requise) pour récupérer une utilisation dépensée d'Inspiration bardique.</content>
  <content contentuid="h59980776gc56fg3378ged01g0b20c0df8fee" version="1">Lancez un dé à 20 faces une fois par long repos, et si vous obtenez un 11 ou plus, vous gagnez 1 point d'inspiration.</content>
  <content contentuid="h59ad6848ged03g0523gc457gded2b17adee3" version="1">Survivant discipliné</content>
  <content contentuid="h5a03a167g30b0g48d3g4f35gd795fef3b638" version="1">Lorsque vous brûlez un sceau sur une créature interdite, vous pouvez activer cet avantage (aucune action requise). La cible doit soustraire un nombre égal à votre bonus de maîtrise du résultat de son prochain jet de sauvegarde avant la fin de son prochain tour.</content>
  <content contentuid="h5a59dd67gfcfbgea61gbc79gf25a9d26f67a" version="1">Bastion de la loi</content>
  <content contentuid="h5a893fc5g5af3gc878gf756g8bce8260e639" version="1">Sort de renvoi</content>
  <content contentuid="h5a95ca4ega3a4g0b07g39bcgb1f2eec1812e" version="2">Vous ou une créature que vous pouvez voir à [1] de vous-même gagnez 10 points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h5aad209fg6504gd447g5eb9g03d58fff831e" version="1">Peau dure</content>
  <content contentuid="h5b6b11cbg256bgd69bgefd3g50e279485449" version="1">Vous avez reçu des connaissances d'une entité ancienne du multivers, vous permettant d'obtenir un don d'origine de votre choix.</content>
  <content contentuid="h5b831bb3gc5a1ga424g9e79g7f5affeb62ab" version="2">Par une action bonus, vous pouvez choisir une créature visible à [1] de vous et dépenser un certain nombre de dés. Lancez les dés dépensés et additionnez-les. La cible récupère un nombre de points de vie égal au total. Elle gagne également 1 point de vie par dé dépensé. Vous récupérez tous les dés dépensés à la fin d'un repos long.</content>
  <content contentuid="h5b8e0dc5ge8f4ga2b0gb29bgffefe29306c6" version="1">Interdiction</content>
  <content contentuid="h5baba94bg71f4gc358g55ceg24f42133bfdd" version="3">L'option choisie pour Frappes bénies devient plus puissante. Frappe divine. Les dégâts supplémentaires de votre Frappe divine passent à 2d8. Lancement de sorts puissant. Lorsque vous lancez un sort de Clerc et infligez des blessures à une créature qui en est dotée, vous pouvez donner de la vitalité à vous-même ou à une autre créature à [1] de vous, ce qui vous confère 10 points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Invoquez un Mindflayer pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Discipline mentale</content>
  <content contentuid="h5c2df6a2g0220g9a55g5660g6a9dbc35094f" version="5">Emplacement de sort d'initiation magique de niveau 1</content>
  <content contentuid="h5c42b339g766fg31cbgd490g4876b73a3d49" version="1">avoir l'avantage sur le jet d'attaque si la cible est dans la tempête</content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Athlète remarquable : Coup critique</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Jusqu'à la fin du sort, vous bénéficiez d'une résistance aux dégâts radiants et vos attaques de mêlée infligent un [1] supplémentaire en cas de succès. De plus, immédiatement après avoir subi des dégâts d'une créature visible à [2] de vous, vous pouvez effectuer une Réaction pour forcer la créature à effectuer un jet de sauvegarde de Constitution. En cas d'échec, la créature est Aveuglée jusqu'à la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="h5c8c5853ge878ged10gd07bgae304c2c1a2b" version="5">Vous gagnez &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt; sur  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;maintenir &lt;LSTag Tooltip="Concentration"&gt;Concentration&lt;/LSTag&gt;sur un sort.&lt;br&gt;Vous pouvez également utiliser un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;réaction&lt;/LSTag&gt;Pour lancer un sort que vous connaissez déjà sur une cible se déplaçant hors de portée de mêlée. Pour activer cette fonctionnalité, sélectionnez ce don et lancez un sort mineur ou un sort. Cela créera une réaction dans votre grimoire. Si le sort est retiré de vos sorts préparés, vous devrez le relancer pour le réintégrer à l'onglet des réactions. </content>
  <content contentuid="h5cbe9bd2gd17ag1224gbb32g705c65ab0757" version="2">Avantages d'interdiction : Linceul d'ombre</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Spray empoisonné, fouet d'épines, vague de tonnerre</content>
  <content contentuid="h5ccc5660g83afg42a3g3559ged9c64b00aba" version="2">Vous pouvez modifier la maîtrise de combat Illrigger que vous avez choisie.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Vous pouvez le dépenser pour relancer n'importe quel dé immédiatement après l'avoir lancé, et vous devez utiliser le nouveau jet.</content>
  <content contentuid="h5d384593gfadfg9280gb260g4a12e8c92df8" version="1">Lorsque vous utilisez une action bonus pour placer ou déplacer un sceau sur une créature de taille G ou inférieure, vous pouvez activer cet avantage (aucune action requise). Vous invoquez des chaînes infernales qui saisissent la cible, la forçant à effectuer un jet de sauvegarde de Force. En cas d'échec, vous pouvez la retenir jusqu'à la fin de votre prochain tour (DD d'évasion égal à votre DD de sauvegarde d'interdiction).</content>
  <content contentuid="h5d4329d1g22bbg6fb0g4ca2g06a21df70895" version="2">Votre aura est désormais une [1] émanation.</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Explosion élémentaire : Tonnerre</content>
  <content contentuid="h5db5d06ag0625g447fg8a61g929d8358595f" version="1">Énergie Soulknife</content>
  <content contentuid="h5e734564g4161g42fbgbb8cg3181bbbea347" version="3">Inflige 6d6 dégâts de Feu par tour qui ignorent &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistances&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunités&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5eae5beag140eged29gbcb4gefd9e1fc8429" version="1">Transe de l'Ordre</content>
  <content contentuid="h5eba7415g6680g4de1g318bg5d879140c4ed" version="1">Si un sort vous oblige à faire une Dextérité &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;jet de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;, vous pouvez utiliser un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;réaction&lt;/LSTag&gt;Pour vous protéger et réduire les dégâts de l'effet. En cas d'échec, vous ne subissez que la moitié des dégâts. En cas de réussite, vous ne subissez aucun dégât. Débloquez Coup de bouclier. </content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Invoquer la duplicité : refonte</content>
  <content contentuid="h5f0675aag9939g1a65geb45ge5fe2006c3b8" version="1">Un Couteau d'Âme frappe avec l'esprit, brisant les barrières physiques et psychiques. Ces Voleurs découvrent un pouvoir psionique en eux-mêmes et le canalisent pour accomplir leur mission. En tant que Couteau d'Âme, vos capacités psioniques vous ont peut-être hanté depuis l'enfance, révélant tout leur potentiel seulement au fil du stress de l'aventure. Ou bien, vous avez peut-être recherché un ordre d'adeptes psychiques et passé des années à apprendre à manifester votre pouvoir.</content>
  <content contentuid="h5f3603f9g8bf8g373cg3166gc24a90808603" version="1">Vitalité bestiale</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Acrobaties&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Perception&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="3">Jusqu'à la fin du sort, la cible peut effectuer une action magique pour exhaler un cône de 4,5 mètres. Chaque créature dans cette zone subit [1].</content>
  <content contentuid="h5f6aa70bg4762gfc16g1534gd51687e6bb24" version="1">Vous pouvez utiliser la maîtrise des armes</content>
  <content contentuid="h5feb7a6agcb99g1e8dgeb81g924f14312492" version="13">Sphère de tempête</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Le DD de sauvegarde des sorts de vos sorts de Sorcier augmente de 1. Vous avez l'Avantage sur les jets d'attaque des sorts de Sorcier que vous lancez.</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="2">Vous vous téléportez comme par magie et réapparaissez au clair de lune. Par une action bonus, vous vous téléportez jusqu'à [1] dans une case libre visible, et vous bénéficiez d'un Avantage sur votre prochain jet d'attaque avant la fin de ce tour.</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="2">Vous disposez d'une réserve de d6 pour alimenter ces soins. Le nombre de dés dans la réserve est égal à 1 plus votre niveau de Sorcier. Par une action bonus, vous pouvez vous soigner ou soigner une créature visible à [1] de vous, en dépensant des dés de la réserve. Le nombre maximum de dés que vous pouvez dépenser simultanément est égal à votre modificateur de Charisme (minimum d'un dé). Lancez les dés dépensés et restaurez un nombre de points de vie égal au total du jet.</content>
  <content contentuid="h61e0441ag24b2g375bgd964g7acf7b839edd" version="2">Coup terrible (critique)</content>
  <content contentuid="h62756d9ag5916gd5f2ge6ffg2d92773b2f02" version="1">Invoquez une construction pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="h62c86e37gf0bdg187ag4825gd765e3fb4e6b" version="2">L'option choisie pour Fureur élémentaire devient plus puissante, comme indiqué ci-dessous. Lancement de sorts puissant. Lorsque vous lancez un sort mineur de Druide d'une portée de [1] ou plus, la portée du sort augmente de [2]. Frappe primordiale. Les dégâts supplémentaires de votre Frappe primordiale passent à 2d8.</content>
  <content contentuid="h62fcb2e0g3586gdfcegdff6gab6feefeb76b" version="2">Vous acquérez une maîtrise de la compétence.</content>
  <content contentuid="h6316d768g7db1gee39gf56bga8e5e33790ce" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Une arme spirituelle ne peut attaquer que si vous la commandez à l'aide d'une action bonus.</content>
  <content contentuid="h63694f55ge134g7dd1g3a44gb53f1a9eac38" version="4">Tant que le passif de bascule est actif, le coût du saut est fixé à [1]. Si vous effectuez un saut en longueur alors que le passif de bascule est actif, celui-ci sera supprimé et réactivé au tour suivant.</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Vous maîtrisez les armures légères et l'arme de mêlée à une main de votre choix. Vous maîtrisez également la compétence Performance si vous ne la possédez pas déjà.</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">Les dégâts reçus des attaques perforantes, contondantes et tranchantes diminuent en fonction de votre bonus de maîtrise lorsque vous portez une armure lourde.</content>
  <content contentuid="h647196b7g5a20gfdb1g172cgaafe19c1e1b1" version="5">Perlie Dazzlewurm</content>
  <content contentuid="h64da228bgcf21g26b1g99eag74887dfe3cee" version="1">Athlète hors pair</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">A une pénalité de 1d4 à &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Vous pouvez dépenser une charge de prêtre de guerre pour effectuer une attaque en tant qu'action bonus.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Transposition du Trickster</content>
  <content contentuid="h65a049b4gfe9bg937agb619g995b8cd71042" version="1">Si vous touchez une créature avec cette arme lors d'un jet d'attaque au corps à corps, vous pouvez effectuer un jet d'attaque au corps à corps avec cette arme contre les autres créatures à [1] de la première. En cas de réussite, les autres créatures subissent la moitié des dégâts. Vous ne pouvez effectuer cette attaque supplémentaire qu'une seule fois par tour.</content>
  <content contentuid="h65a476b1g7a3ag0836ga351gc6f132942eac" version="1">Maléfice surnaturel</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Lorsque vous effectuez l'attaque supplémentaire de la propriété d'arme légère, vous pouvez ajouter votre modificateur de capacité aux dégâts de l'attaque supplémentaire si cette attaque est effectuée avec une arbalète dotée de la propriété légère.</content>
  <content contentuid="h65d76dbdgd390gc44bg78f6g8a90993a64d5" version="1">Vous gagnez &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Compétence en armure&lt;/LSTag&gt;avec une armure légère et des boucliers, et votre &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Force&lt;/LSTag&gt; ou  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Dextérité&lt;/LSTag&gt;augmente de 1, jusqu'à un maximum de 20. </content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="3">Les créatures à [1] de l'espace que vous avez quitté doivent réussir un jet de sauvegarde de Sagesse contre votre DD de sauvegarde de sort ou prendre [2].</content>
  <content contentuid="h661aab21g2d80gc333g5d36g70c91dde3a53" version="2">Par une action, vous choisissez une créature visible à [1] de vous et dépensez un sceau pour mettre fin à l'une des conditions suivantes qui l'affecte : aveuglé, charmé, hébété, effrayé, paralysé ou empoisonné. Ensuite, vous choisissez une autre créature à [2] de vous, qui doit réussir un jet de sauvegarde de Constitution ou subir une condition aléatoire jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Pas au clair de lune</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Pola Land</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="4">Don Origine : Attaquant Sauvage&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous êtes formé aux tactiques et au combat sur le champ de bataille, ayant servi dans une milice, une compagnie de mercenaires ou un corps d'officiers. Faites preuve de stratégie et de courage sur le champ de bataille pour améliorer vos prouesses.</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Frappe étourdissante : la foudre</content>
  <content contentuid="h6656192fgc2e1g251bg3c97g6ea15501bd76" version="2">Votre vitesse augmente de [1]. De plus, lorsqu'un allié entre dans votre Aura de Protection pour la première fois lors d'un tour ou y commence son tour, sa vitesse augmente de [2] jusqu'à la fin de son prochain tour.</content>
  <content contentuid="h665b9212ge958g8f33gdad2ge6a127b66de3" version="1">Vous gagnez une vitesse de vol égale à votre vitesse et pouvez planer. En vol, votre peau scintille de mucus ou d'une lumière surnaturelle.</content>
  <content contentuid="h6687256ag3c09gccb6g1d3fg70c1b48247ab" version="1">Les yeux de la porte</content>
  <content contentuid="h66a87d23g6919g91c0gfb6ag473f0938d5d3" version="2">Par une action bonus, vous lancez un cri de guerre imprégné d'énergie divine. Les créatures à [1] de vous bénéficient d'un Avantage aux jets d'attaque et de sauvegarde pendant 2 tours. Une fois cette capacité utilisée, vous ne pouvez plus la réutiliser avant d'avoir terminé un Repos Long, sauf si vous dépensez une utilisation de Rage (aucune action requise) pour la restaurer.</content>
  <content contentuid="h66ae11f5g3337gb11bgb75fg4ec08cff3e73" version="1">Arme Bond II</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Lorsque vous effectuez l'action Attaquer pendant votre tour, vous pouvez remplacer l'une des attaques par le lancement de l'un de vos sorts de sorcier dont le temps d'incantation est d'une action.</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Si une créature de grande taille ou plus grande vous attaque, vous pouvez utiliser votre réaction pour effectuer une attaque au corps à corps.</content>
  <content contentuid="h685ab847gc2f6ge4c6gea5eg440db0ca3caa" version="1">Dévier les attaques</content>
  <content contentuid="h6870c0c6g7822g3dc2g57d2g04abe6902cde" version="2">Lorsque vous entrez en combat, si vous n'êtes pas surpris, vous lancez automatiquement le sort correspondant, à condition de le connaître et de l'avoir préparé.</content>
  <content contentuid="h688786d3ge02agc956g7fe5g62006849f297" version="1">Baume de la Cour d'Été</content>
  <content contentuid="h6895c40eg7c52g8797gf246g3d964b4f457c" version="1">Maîtrise des sorts</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">En tant qu'action bonus, vous pouvez appliquer une dose de poison à une arme ou à une munition.</content>
  <content contentuid="h69229a09gc1cag0b44g4572g62501c9ebd42" version="2">Votre entraînement avec les armes vous permet d'acquérir une maîtrise des armes martiales et d'utiliser la propriété de maîtrise.</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="4">Exploit Origine : Alerte&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez mal aux pieds lorsque vous vous souvenez des innombrables heures passées à votre poste dans la tour. Vous étiez entraîné à garder un œil à l'extérieur du mur, à guetter les maraudeurs venant de la forêt voisine, et l'autre à l'intérieur du mur, à la recherche de voleurs et de fauteurs de troubles.</content>
  <content contentuid="h69709ccbg2563ge911gbd10g8d7c870193a3" version="1">Joint</content>
  <content contentuid="h69fd5868gf9d6gd5f4g3629g6be57f609e87" version="1">Utiliser un emplacement de sort de niveau 5 invoque un spectateur. Utiliser un emplacement de sort de niveau 6 invoque un flagelleur mental.</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Ordre Divin : Lumière</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">il émet de la lumière dans un rayon de 10 pieds et ne peut pas bénéficier de la condition Invisible.</content>
  <content contentuid="h6a469040g927fg4012ga694ge8f3dc43577d" version="8">Gagnez [1] points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="h6b020941g3445gef11gaa66g5c855106fd6f" version="1">Grève du vent d'acier</content>
  <content contentuid="h6b2328f3g6319gf44fg99c5gc485bf16e5a1" version="1">Vous obtenez un don Origine de votre choix.</content>
  <content contentuid="h6b6185b5g0704g72e5gb52dg878fad5728a8" version="1">Vous pouvez utiliser votre discours trompeur pour tromper un ennemi. Cette compétence peut être utilisée autant de fois que votre bonus de maîtrise, et ses utilisations sont restaurées à la fin d'un repos long.</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Ordre divin : la thaumaturgie</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Scribe</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Vous lancez un faisceau éblouissant de lumières scintillantes et colorées. Chaque créature dans un cône de 4,5 mètres partant de vous doit réussir un jet de sauvegarde de Constitution ou être Aveuglée jusqu'à la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Faible sauvé</content>
  <content contentuid="h6cb60759g18cfg850bg94deg498248a25af2" version="1">Invocation de fée : Chien clignotant (Illusion)</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Invoquez un spectateur pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">La foulée des éléments</content>
  <content contentuid="h6cc84e6ag4decg3d08g357fg6c2f38bea887" version="1">Les jets d'attaque utilisent la Dextérité au lieu de la Force.</content>
  <content contentuid="h6d52cf3ag7e66ga999g52dfgb9446ea737b5" version="1">Foyer de clair de lune et d'ombre</content>
  <content contentuid="h6d5772e8ge541gf8c7g2697gf6d34c24f2bb" version="3">Lorsque vous touchez une créature avec un jet d'attaque utilisant une arme, vous pouvez faire en sorte que la cible subisse un [1] supplémentaire.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Objectif mobile</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Manipulation des animaux&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Nature&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h6e9a6b85g43c6g1b32g8f86gaec1f1046429" version="3">Pendant votre tour, votre allonge est doublée avec n'importe quelle arme de mêlée, car les vrilles de l'Arbre-Monde s'étendent autour de vous. Lorsque vous touchez avec une telle arme pendant votre tour, vous pouvez activer la propriété de maîtrise Pousser et Renverser, en plus d'une autre propriété de maîtrise utilisée avec cette arme.</content>
  <content contentuid="h6ede0c16gb18fg5be3g96fegb68e3533b317" version="2">Lorsqu'Asmodée vous accepte comme Architecte de la Ruine, il vous donne accès à son savoir infernal. Vous acquérez des compétences en Arcanes, Histoire, Nature et Religion.</content>
  <content contentuid="h6efec2dbgb9f4gbadeg317egde61ac63fa0c" version="1">Lorsque vous activez votre Rage, vous gagnez un nombre de points de vie temporaires égal à votre niveau de barbare.</content>
  <content contentuid="h6f5cd8b2gc686gc815gd097ga24744254bd0" version="1">Vous pouvez utiliser cette fonctionnalité un nombre de fois égal à votre modificateur de Sagesse (au minimum une fois), et vous récupérez toutes les utilisations dépensées lorsque vous terminez un long repos.</content>
  <content contentuid="h6fb491f4g2221g56b8g512fg8fe56acd6cc9" version="1">Une fois cette action effectuée, vous ne pouvez plus la refaire avant d'avoir terminé un repos court ou long, à moins que vous ne dépensiez un dé d'énergie psionique (aucune action requise) pour restaurer votre utilisation de celui-ci.</content>
  <content contentuid="h70113b78gd7ebge7e1gfbf0g2d2c05e8848f" version="2">Invoquer l'enfer : enhardir les alliés</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Empoisonneur</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Guerrier béni : produire des flammes</content>
  <content contentuid="h70def6e3g10d6g9acfg5241g13f02655fcb4" version="2">Invoquer l'enfer : Lames douces comme du miel</content>
  <content contentuid="h70e1140bgff78g25dfg224ag7c6604206bcf" version="1">Toxine de l'empoisonneur</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Ordre primordial : Feu follet étoilé</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Poison (Coût : 1d6). Vous ajoutez une toxine à votre attaque, forçant la cible à effectuer un jet de sauvegarde de Constitution. En cas d'échec, la cible est Empoisonnée pendant 1 minute. À la fin de chacun de ses tours, la cible Empoisonnée renouvelle son jet de sauvegarde, mettant fin à l'effet en cas de réussite.</content>
  <content contentuid="h7113ad90g07f2gf7f0g376fg4126782de6ca" version="1">Tueur d'ombre</content>
  <content contentuid="h712e2dd7g09e9gdcd5gdfa1g2054a299fde3" version="1">Les attaques d'armes affectées infligent un [1] supplémentaire.</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Invocation d'Aberration : Dévoreur d'Intellect</content>
  <content contentuid="h718a4835g303bg47e2g0c25gba59ae64244c" version="2">Maîtrise des armes : Pâturage</content>
  <content contentuid="h718c658dgedc0g3c2dg4d0bgc72c61de2e55" version="2">Lorsque vous brûlez un ou plusieurs sceaux sur une créature interdite, vous pouvez utiliser votre réaction pour déclencher une explosion d'énergie infernale autour d'elle. Chaque créature de votre choix à [1] de la cible doit effectuer un jet de sauvegarde de Dextérité. En cas d'échec, la créature subit le même nombre et le même type de dégâts que les sceaux infligés à la créature interdite. En cas de réussite, la créature subit la moitié des dégâts.</content>
  <content contentuid="h71e85c01g02d0g3d8dgd598gd63ef2184ea4" version="1">Vous pouvez étendre les avantages de votre fonction Indomptable à un allié.</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Explosion élémentaire : Foudre</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Ordre primordial : Gardien</content>
  <content contentuid="h723d6989gb76egb74dgf5fdged8d8e4d66c5" version="1">Majesté incassable</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Rafale de coups : Tonnerre</content>
  <content contentuid="h73492150g4b0fgcd04g64a0g8f2061aa0a79" version="2">Invoquer l'Enfer : Sort destructeur</content>
  <content contentuid="h7358d771gdd81gd8f3g3ed5gb565313ff9c7" version="1">Extension d'Aura</content>
  <content contentuid="h735bb2d8g6ef7ga3e1g2e17gb809561c54bb" version="2">Apprendre les sorts</content>
  <content contentuid="h73645cffgde7fg4daegaa52g9b6973ff0ff3" version="1">Le chemin du zélote</content>
  <content contentuid="h737bdc0eg6b04g3247g382fgd5b867f1e90a" version="1">Voile de mensonges</content>
  <content contentuid="h73f701a6gb68cgc442g13d8g7b9cffa3bb80" version="1">Poussée de vitalité</content>
  <content contentuid="h7407597cg258cg3463g6904gb6163d9656f6" version="1">Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature avec une arme d'attaque, vous pouvez la déplacer de 10 pieds vers un espace inoccupé si la cible n'est pas plus d'une taille plus grande que vous.</content>
  <content contentuid="h7427d0a9g0a05gd260gc0a6gebbaf3fa6e90" version="1">Votre protecteur extraterrestre vous inflige une puissante malédiction. Vous avez toujours le sort Maléfice surnaturel prêt.</content>
  <content contentuid="h74353f5eg58b2gffe1g3fcagc7368e6ff429" version="1">Maîtrise des armes : Sève</content>
  <content contentuid="h74372274gf812g2c8egba07gf7bc72b41530" version="1">Chaque fois que vous subissez des dégâts radiants, renvoyez-les vers votre attaquant deux fois plus vite que les dégâts nécrotiques et radiants.</content>
  <content contentuid="h743eb438g1a53g6a37gb80dgdfc64952e0bf" version="1">Bénédiction du Dispater</content>
  <content contentuid="h7468714fgaaf9gfc81g35d1g1534a6772342" version="2">La cible prend [1] et vous récupérez [2].</content>
  <content contentuid="h747db0c1g4bf9g6d18g594dg2f31502d32d7" version="2">Avantages interdits : l'apathie de Styx</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Combats à mains nues</content>
  <content contentuid="h74e1fb11g185cg2051g7ad1g752dcd03d053" version="1">Force terroriste</content>
  <content contentuid="h7518af5dgeebdgfc3eg488cgb71c6e0c23fa" version="1">Vous pouvez révéler la vérité aberrante qui sommeille en vous. Par une action bonus, vous pouvez dépenser 1 point de Sorcellerie ou plus pour modifier votre corps par magie pendant 10 minutes. Pour chaque point de Sorcellerie dépensé, vous obtenez l'un des avantages suivants de votre choix, dont les effets durent jusqu'à la fin de la modification.</content>
  <content contentuid="h75328eefg4268g07a4g82fbgedfdfd917484" version="1">Brûlez le sceau pour infliger des dégâts.</content>
  <content contentuid="h756df9d9ga42dga090gf015g71c84640d6ad" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite un niveau de démoniste 9 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Collège de danse</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Les giths étaient une race d'humanoïdes asservis par des flagelleurs mentaux pendant d'innombrables générations. Certains sages prétendaient qu'ils étaient à l'origine humains, tandis que d'autres affirmaient que leurs origines étaient inconnues. Après leur libération, des divergences philosophiques déclenchèrent un conflit interne acharné, divisant les giths en deux races distinctes et rivales : les githyankis et les githzerai.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Mobile : Éviter les attaques d'opportunité</content>
  <content contentuid="h7671f5acge9c4g8022ge48fg13f45aadd655" version="1">Si vous ciblez un allié, il échoue automatiquement au jet de sauvegarde.</content>
  <content contentuid="h767b980cg5a95g13c4g43bdgc186f031e85b" version="2">Lorsque vous infligez des dégâts à une créature avec un sort Illrigger de niveau 1 ou supérieur, vous pouvez dépenser un sceau (aucune action requise) pour maximiser les dégâts.</content>
  <content contentuid="h769445b8gf3dfg12d9g6497gbb0d5a132095" version="1">Vous gagnez une vitesse de déplacement égale à la distance à laquelle vous poussez la créature.</content>
  <content contentuid="h76e7d552gae43g46b1g06b9g80419a0324d7" version="1">Maîtrise des armes : renverser</content>
  <content contentuid="h771405e1gda47gf8b5g7a37g09287d2664c3" version="1">Cercle de la mer</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="2">Vous pouvez tisser la magie des fées dans un chant ou une danse pour revigorer les autres. Par une action bonus, vous pouvez dépenser une utilisation de votre Inspiration bardique. Choisissez un nombre de créatures à [1] de vous, jusqu'à un maximum égal à votre modificateur de Charisme (avec un minimum d'une créature). Chaque créature choisie gagne des points de vie temporaires égaux à deux fois votre bonus de maîtrise, et chacune peut immédiatement utiliser sa réaction pour se déplacer à sa vitesse sans provoquer d'attaques d'opportunité.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="3">Ne peut lancer qu'un seul sort de niveau 1 ou supérieur par tour.</content>
  <content contentuid="h77798774g258cga5b8gde0bg4b2cf3847f5f" version="1">Orbe chromatique</content>
  <content contentuid="h77a7c6e9gb938g42dag32d1g4937381df955" version="1">Respect</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="6">Don d'origine : Compétent&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez grandi dans une famille de l'élite sociale, habituée au pouvoir et aux privilèges. Accumuler renommée, pouvoir et loyauté rehaussera votre statut.</content>
  <content contentuid="h786aaa50g0b28g53cfg83b2ga303555dc5bd" version="1">Tireur isolé</content>
  <content contentuid="h786f54a1g1bc9g5065g9f1cg8592c2cfa815" version="1">Compagnon dragon violet</content>
  <content contentuid="h787b752fgdedag5d80gd61cg7081c27074e5" version="2">Interdire les bienfaits : Canal Conflagrant</content>
  <content contentuid="h78886356gb261g9037g7373g1a0b44dc1c59" version="1">Aucune pénalité à distance</content>
  <content contentuid="h78b6ce2dg2efeg7828g04eag3867f6ff6b29" version="1">La bénédiction d'Asmodée</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Vous pouvez utiliser un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Point de chance&lt;/LSTag&gt;gagner &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur votre prochain &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Vérification des capacités&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Vous ne pouvez pas bouger tant que vous n'avez pas utilisé le Free Misty Step activé.</content>
  <content contentuid="h7a67999egf71bg8c8bgaee8gc1f50b1a6730" version="1">Votre esprit rusé est exceptionnellement difficile à contrôler. Vous maîtrisez les jets de sauvegarde de Sagesse et de Charisme.</content>
  <content contentuid="h7ae67925g3db5g01bfg2315gd8a11dc3b4bd" version="1">Révélation céleste</content>
  <content contentuid="h7aef820cg5b03g791cg651bg0f426dc7d436" version="1">Coup de bouclier : Pousser</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Ordre primordial : Spray empoisonné</content>
  <content contentuid="h7b194af9ge1fbg47b4g95ebg4b5d0eebb313" version="9">Vous et vos alliés proches bénéficiez d'une résistance aux dégâts nécrotiques, psychiques et radiants lorsque vous êtes sous l'effet de votre aura de protection. Cette aura disparaît si vous perdez connaissance.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Interception</content>
  <content contentuid="h7bd1eeebg369fgc60cgdafag37c52c73b7ff" version="1">Intransigeant</content>
  <content contentuid="h7c25b83dgaeceg868dgfbfbga737ffa697e5" version="1">Si vous échouez à un test de capacité, vous pouvez lancer un dé d'énergie Soulknife et ajouter le nombre obtenu au test, transformant potentiellement l'échec en succès.</content>
  <content contentuid="h7c43b261gf27bg2c31gc8f7g816478e28425" version="1">Lorsque vous ne portez pas d'armure, votre classe d'armure est égale à 10 + votre modificateur de Dextérité + votre modificateur de Charisme. Vous pouvez utiliser un bouclier et bénéficier de cet avantage.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Protégez-vous et alliez-vous à la lumière divine. Utilisez votre réaction pour imposer votre volonté. &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;sur un attaquant, ce qui peut faire rater son attaque. </content>
  <content contentuid="h7ddabd60gb75fgf826g23ccg59b5bc78dcbb" version="1">Vœu d'inimitié : refonte</content>
  <content contentuid="h7de14671gc2e9ga2edgb6c1g851ef74bb900" version="2">Chaque créature qui termine son tour à [1] de vous prend [2].</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="2">Être à [1] d'un ennemi n'impose pas de désavantage sur vos jets d'attaque avec des sorts.</content>
  <content contentuid="h7ea1be5ag7f40gcd2cgae51g87b6ff537691" version="1">Vous avez un avantage sur les jets d'attaque contre la créature actuellement marquée par votre Marque du Chasseur.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Ordre primordial : Guidance</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Vous pouvez utiliser un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Inspiration héroïque&lt;/LSTag&gt;gagner &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur votre prochain &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Vérification des capacités&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h7fe6fd8fgb4cag736dg0e3agfa5828f6ed01" version="1">Arme de souffle (feu, ligne)</content>
  <content contentuid="h80086518g900bgf856g98f1g144561f046fd" version="1">Arme requise : hachette, arc court, rapière, épée courte, arbalète à main</content>
  <content contentuid="h8053a868gf1aeg0321ge90bg0c3ff639de9a" version="1">Vous apprenez deux tours de passe-passe et un sort de votre choix.</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Votre entraînement martial vous a permis de développer un style de combat particulier. Vous apprenez ainsi un style de combat de votre choix dans la classe de combattant.</content>
  <content contentuid="h80dbdd11g5eedg4a73g9a07gfd95bce69f4e" version="6">Sous forme animale, vous ne pouvez ni parler ni lancer de sorts. Vous prenez les attributs de votre forme animale, à l'exception de vos &lt;LSTag Tooltip="Intelligence"&gt;Intelligence&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="Wisdom"&gt;Sagesse&lt;/LSTag&gt;, et  &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Charisme&lt;/LSTag&gt;scores. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Lorsque votre forme de bête tombe à 0 &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;points de vie&lt;/LSTag&gt;, tu meurs. </content>
  <content contentuid="h811110c2gece1gdf1dgd231g1af4eaeb00e4" version="1">Pouvoir psionique</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Vos sorts mineurs infligeant des dégâts affectent même les créatures qui évitent l'effet. Lorsque vous lancez un sort mineur sur une créature et que votre jet d'attaque est raté ou que la cible réussit un jet de sauvegarde contre le sort mineur, la cible subit la moitié des dégâts du sort mineur.</content>
  <content contentuid="h814c370dg8fe4g36c4ga5b7g9270c510d54e" version="1">Vol scintillant</content>
  <content contentuid="h818d2abeg4cf1g220fgaa14gb3624c5ba9c5" version="1">Chevaliers de sang de l'Enfer, les Chevaliers Sanguins servent Sutekh, Seigneur du Sang. Leurs sorcelleries drainent la force vitale de leurs ennemis, injectant cette vitalité volée dans des rituels infernaux pour renverser le cours de la bataille. Sutekh règne sur Naraka, la Cité du Sang. Reconnu comme le plus grand sorcier des Enfers, il porte le titre de Grand Sanguinaire et règne depuis le Temple de la Vitalité. Maître de la magie du sang, son cercle intime de prêtres et de sorciers est composé des Bloodliches, des lanceurs de sorts morts-vivants dont les formes corporelles ont été réduites en cendres il y a des siècles et dont les corps sont façonnés à partir de sang solide. Les illriggers de Sutekh appartiennent tous à un culte connu sous le nom du Calice de Vitalité. Les Chevaliers du Calice boivent abondamment l'essence de leurs ennemis, la drainant pour alimenter leurs magies. D'autres membres de l'Ordre de la Profanation craignent que les Chevaliers Sanguins ne cherchent pas seulement l'ascension de Sutekh au Trône de l'Enfer ; Certains murmurent que le Calice complote secrètement pour faire de Sutekh un dieu. Ce serait, bien sûr, une trahison.</content>
  <content contentuid="h8191fe76g65a3g5b42g9c11gc936569d86ac" version="2">Maîtrise du combat d'Illrigger : mensonges</content>
  <content contentuid="h81b36231g3e52gf609g0659gfd46f9c977f0" version="1">Vous êtes particulièrement doué contre les ennemis que vous marquez pour la mort. Vous bénéficiez d'un avantage lors de votre première attaque contre une créature interdite à chacun de vos tours.</content>
  <content contentuid="h81ce7012g8e33ga77fg2a17g47cba3189c16" version="1">Trouver Steed</content>
  <content contentuid="h81feb6f9ga343g15d3g17c1g958173a6a020" version="1">Vous lancez un rayon de lumière sur une créature ou un objet à portée. Lancez une attaque magique à distance contre la cible. En cas de succès, la cible subit 1d8 dégâts radiants et, jusqu'à la fin de votre prochain tour, elle émet une Lumière Faible dans un rayon de 3 mètres et ne peut pas bénéficier de l'état Invisible.</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="3">Lorsqu'une créature visible touche une cible autre que vous, à [1] de vous, avec une attaque, vous pouvez utiliser votre réaction pour réduire les dégâts subis par la cible de 1d10. Vous devez utiliser un bouclier ou une arme pour utiliser cette réaction.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Protéger une créature des attaques : augmenter sa &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe d'armure&lt;/LSTag&gt;jusqu'à 17. </content>
  <content contentuid="h82acefa3g32d7gbd63g9f21gbdb2936c46f9" version="1">Rôdeur</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Invoquez l'esprit d'un dragon pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="h82cedfefgad1aga0c2g0826g5fbafb38dcae" version="1">Magie de l'esprit</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Habile</content>
  <content contentuid="h8324d6c3g5eaagc814g7f23g1fcb1be0fac7" version="1">Une mystique féerique vous enveloppe, grâce à la bénédiction d'un archifée ou d'un lieu du Feywild qui vous a transformé. Quelle que soit la manière dont vous avez acquis la magie féerique, vous êtes désormais un Fée Vagabond. Votre rire joyeux illumine le cœur des opprimés, et vos prouesses martiales sèment la terreur chez vos ennemis, car grande est la joie des fées et redoutable est leur fureur.</content>
  <content contentuid="h83324463ge119g6653gbacag895a8e4f0833" version="2">Vous obtenez la capacité de censurer les créatures avec le pouvoir de l'Enfer. À votre tour, vous pouvez placer un sceau magique sur une créature à [1] de vous. Vous pouvez placer ce sceau lorsque vous touchez cette cible avec une arme (aucune action requise), ou utiliser une action bonus pour placer ce sceau sur une cible visible à portée.</content>
  <content contentuid="h83b3e2b4g72cega343g9538g8ebb9b79f299" version="2">Vous pouvez modifier vos invocations eldritch choisies.</content>
  <content contentuid="h83b8b989g1f95ge80bg7a30gf135c758211c" version="2">---</content>
  <content contentuid="h83cbfd25g532ag2e4ag0086gfbd79931cca8" version="1">Fondez-vous dans l’environnement si complètement que vous disparaissez de la vue.</content>
  <content contentuid="h83e24ac2g2736g9386gc667g6d7595b9a40e" version="1">Les chevaliers Dragon Pourpre sont des guerriers originaires du royaume de Cormyr. Prêts à protéger la couronne, ils combattent le mal au-delà des frontières de leur royaume. Ils sont chargés d'errer à travers le pays en chevaliers errants, s'appuyant sur leur jugement, leur bravoure et leur fidélité au code de la chevalerie pour vaincre les malfaiteurs. Un chevalier Dragon Pourpre inspire la grandeur par ses actes de bravoure au combat. Sa simple présence dans un hameau suffit à inciter certains orcs et bandits à rechercher des proies plus faciles. Un chevalier solitaire est un guerrier habile, mais un chevalier à la tête d'une troupe d'alliés peut transformer même la milice la plus mal équipée en une troupe de guerre féroce. Un chevalier préfère diriger par ses actes plutôt que par ses paroles. Lorsqu'il mène une attaque, ses actions peuvent réveiller chez des alliés des réserves de courage et de conviction qu'ils ignoraient.</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Githzerai</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Vous recherchez les proies les plus dangereuses de Faerûn, des dragons anciens aux hordes massives de morts-vivants, et excellez à les tuer toutes.</content>
  <content contentuid="h84e09724g7bafgee4age5b4g76b68392a8d6" version="1">Illrigger</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Invocation d'Aberration : Spectateur</content>
  <content contentuid="h85113dbcg90f4gc35dg4670gd32410ec177d" version="3">Chaque créature présente dans la tempête, lorsqu'elle apparaît ou y termine son tour, doit réussir un jet de sauvegarde de Force ou subir [1]. L'espace de la sphère est un terrain difficile. Jusqu'à la fin du sort, la Sphère peut tirer un éclair sur une créature de votre choix à [2] du centre. Elle bénéficie d'un avantage au jet d'attaque si la cible se trouve dans la sphère. En cas de succès, la cible subit [3].</content>
  <content contentuid="h85684d89gbf65g55e7gab5bge1e188ace395" version="1">L'entité affectée projette de la lumière dans un rayon de [1], les jets d'attaque contre elle ont un avantage, l'empêchant de devenir &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="INVISIBLE"&gt;Invisible&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="4">Origin Feat : Attaquant sauvage&lt;br&gt;&lt;br&gt;Après une enfance pauvre et sombre, vous savez tirer le meilleur parti de peu. Votre intelligence de la rue vous fortifie pour l'aventure qui vous attend.</content>
  <content contentuid="h861bf672g247fg1f94g2767gaec92d76e2dd" version="1">Maîtrise des armes : Nick</content>
  <content contentuid="h8653f656g4b58g9db4gfd27g2a64e1b9edfe" version="1">La touche du médecin</content>
  <content contentuid="h8664d7efg7bb8gd885g486cged1b552dd05d" version="1">Votre bonus de maîtrise est doublé pour tout test de capacité que vous effectuez qui utilise la Persuasion.</content>
  <content contentuid="h8694fceag1395g681ege9beg903a4c9d39a1" version="1">Baume de la Cour d'Été</content>
  <content contentuid="h8696a024g7942g464bg8f97geb0ba0900378" version="2">Inflige 1d6 dégâts radiants par tour.</content>
  <content contentuid="h86ace498g2e2ag4131g9a5fg5a41b4afdbc7" version="1">Vous avez un bonus de +1 à &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe d'armure&lt;/LSTag&gt;en maniant une arme de mêlée dans chaque main. Vous pouvez effectuer une attaque secondaire supplémentaire gratuitement une fois par tour. </content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Buveur de vie</content>
  <content contentuid="h87128229g274eg4b3fgbfe4g1d6316e7b025" version="3">Les vignes infligent 1d4 dégâts nécrotiques par tour, sont &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="DIFFICULT_TERRAIN"&gt;Terrain difficile&lt;/LSTag&gt;, et peut &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="ENSNARED_VINES"&gt;Emmêler&lt;/LSTag&gt;créatures. </content>
  <content contentuid="h8712d97fg18ffgc446g72edgc70353853344" version="1">Et il sera repoussé [1] loin de vous. Vous pourrez alors vous déplacer sans provoquer d'attaques d'opportunité.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Âme rayonnante</content>
  <content contentuid="h8716fa54g3c88g36f5g0a69gc792a0c07717" version="1">Fureur élémentaire améliorée</content>
  <content contentuid="h87d6ad12g334cg01deg9e61g38b823b1b718" version="1">Dévier les attaques : Tranchant</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Ordre primordial : produire de la flamme</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Gagner  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt; sur  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt;contre les célestes, les démons et les morts-vivants. </content>
  <content contentuid="h8815830fg50a2g1f26g99ddg45685e4594ff" version="1">Kit du guérisseur</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="2">En étudiant les connaissances occultes, vous apprenez une option d'Invocation Éthique de votre choix auprès de la classe de sorcier. Vous ne pouvez bénéficier des effets du passif choisi que si vous êtes un sorcier de niveau 1 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="h88271770gf168g5af7g3968g9374148d1da2" version="1">Lancer la lame psychique</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Guerrier béni : Lumière</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="4">Origin Feat : Lucky&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez grandi dans la rue, entouré de personnes au destin tout aussi malheureux, certaines étaient des amis, d'autres des rivaux. Vous dormiez où vous pouviez et faisiez des petits boulots pour vous nourrir. Parfois, lorsque la faim devenait insupportable, vous aviez recours au vol. Pourtant, vous n'avez jamais perdu votre fierté ni perdu espoir. Le destin n'en a pas fini avec vous.</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Vous avez appris à exercer votre volonté sur vos sorts pour modifier leur fonctionnement :</content>
  <content contentuid="h89b9bd29g86f6gfc95g4e62g607f58f4265e" version="1">En tant qu'action bonus, vous restaurez un nombre total de points de vie égal à cinq fois votre niveau d'Illrigger, divisé comme vous le souhaitez entre vous-même et les autres créatures à [1] de vous.</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="4">Origin Feat : Alerte&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez l'habitude d'enfreindre la loi et survivez grâce à des relations illégales. Profiter d'activités criminelles vous ouvrira de nouvelles perspectives.</content>
  <content contentuid="h8a396938gb29fg8336g7e30g35fbb05f4cdc" version="1">Rage persistante</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Vous êtes immunisé contre l'état Empoisonné et vous avez une Résistance à un type de dégâts associé à votre choix de terrain actuel dans la fonction Sorts de Cercle. -Terre Aride : Feu, -Terre Polaire : Froid, -Terre Tempérée : Foudre, -Terre Tropicale : Poison.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">D'ascendance géante</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Combat à l'aveugle</content>
  <content contentuid="h8b190d9egf20fg78c4gd285ge9373566fdfd" version="1">Vos attaques sont dévastatrices. Lorsque vous obtenez cette capacité, choisissez un type de dégâts : froid, feu, nécrotique ou poison. Lorsque vous touchez avec une arme, vous infligez 1d8 dégâts supplémentaires du type choisi.</content>
  <content contentuid="h8b259a85g5402g7520g0ad8g0cd070d94c06" version="1">Une fois par repos long, vous pouvez lancer Slow sans utiliser d'emplacement de sort</content>
  <content contentuid="h8b28470bg2875gede5g653egbd1c80ee3cf3" version="1">L'attaquant a &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt; sur  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt;contre cette créature. </content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="2">Vous bénéficiez d'une résistance aux dégâts radiants. Lorsqu'un sort que vous lancez inflige des dégâts radiants ou de feu, vous pouvez ajouter votre modificateur de Charisme aux dégâts infligés par ce sort contre l'une de ses cibles.</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Ordre divin : Résistance</content>
  <content contentuid="h8bd91539g71e9g3113g0351ga1640388b000" version="1">Les Githzerai ont migré vers le Chaos Éternellement Changeant des Limbes après l'ancien schisme qui a séparé leurs ancêtres de leurs cousins, les githyanki. Les Limbes sont un tourbillon bouillonnant de matière et d'énergie, s'effondrant et se reformant sans but ni direction, jusqu'à ce qu'une créature exerce une volonté délibérée pour le stabiliser. Grâce à leur puissant pouvoir psionique, les Githzerai se sont taillé une place au cœur du chaos. Au fil des âges, les explorateurs githzerai ont exploré d'autres plans et mondes du multivers. Les Githzerai sont généralement minces, avec une peau tachetée de jaune, de vert ou de brun. Des siècles passés à cultiver leurs pouvoirs mentaux dans le chaos infini des Limbes ont doté les Githzerai du pouvoir de façonner l'énergie psionique pour se protéger et sonder les esprits.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Vous avez l'avantage sur les jets de sauvegarde de Constitution que vous effectuez pour maintenir la concentration.</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Votre détermination inébranlable vous confère un avantage aux jets de sauvegarde contre la peur.</content>
  <content contentuid="h8c60e9beg35f2g21f3g29f7gf39bd1fa1609" version="1">Pas d'échappatoire</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Votre protecteur vous permet de vous déplacer entre les limites des plans. Vous pouvez lancer Pas Brumeux sans dépenser d'emplacement de sort un nombre de fois égal à votre modificateur de Charisme (au moins une fois), et vous récupérez toutes les utilisations dépensées à la fin d'un Repos Long. De plus, chaque fois que vous lancez ce sort, vous pouvez choisir l'un des effets supplémentaires suivants.</content>
  <content contentuid="h8d64f70agb96eg527agb510g6872a79b398b" version="1">Règle de sort</content>
  <content contentuid="h8dd1b683ge599g0209gf9c0g4f8b321b4b7a" version="1">Sceaux brûlants</content>
  <content contentuid="h8e3ab0e4gd6cagcec9ga9edg274f096a60e4" version="1">Invoquez un aigle pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Guerrier druidique : Produire une flamme</content>
  <content contentuid="h8eca3576g9fe9g666dg2043g2057c3c11769" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite Illrigger niveau 7 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="h8ecda286gf46cg66f0gd047ge86a3584ba69" version="1">Point d'apprentissage des sorts</content>
  <content contentuid="h8ee7b6c3gaec6gd1b0g4aaag7e1fec93f996" version="1">Les Guerriers Psi éveillent le pouvoir de leur esprit pour augmenter leur puissance physique. Ils exploitent cette puissance psionique pour infuser leurs coups d'armes, déchaîner leur énergie télékinétique et créer des barrières de force mentale.</content>
  <content contentuid="h8efc4158gfb12g3d1agb8ecga923fd92d6ce" version="2">Humain polyvalent</content>
  <content contentuid="h8f080886gb4fdge21eg382eg36dfba9f1ad3" version="1">Frappe eldritch (critique)</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Défenses psychiques</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Ordre divin</content>
  <content contentuid="h8f420eedg6886g8c61ge85dg89d59bb43ddb" version="2">Si vous frappez une créature avec cette arme, vous pouvez pousser la créature jusqu'à [1] directement loin de vous si elle est grande ou plus petite.</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="2">Vous pouvez tisser la magie des fées dans un chant ou une danse pour revigorer les autres. Par une action bonus, vous pouvez dépenser une utilisation de votre Inspiration bardique. Choisissez un nombre de créatures à [1] de vous, jusqu'à un maximum égal à votre modificateur de Charisme (avec un minimum d'une créature). Chaque créature choisie gagne des points de vie temporaires égaux à deux fois votre bonus de maîtrise, et chacune peut immédiatement utiliser sa réaction pour se déplacer à sa vitesse sans provoquer d'attaques d'opportunité.</content>
  <content contentuid="h9023d5deg97dcgf252gcf46g5f6221eac34e" version="1">Augmentez une caractéristique de votre choix de 1, jusqu'à un maximum de 20. Vous gagnez la maîtrise d'une compétence de votre choix. Choisissez une compétence que vous maîtrisez, mais pour laquelle vous manquez d'Expertise. Vous gagnez l'Expertise pour cette compétence.</content>
  <content contentuid="h911847a4gf1a9gd5c7gcf1dge0020fa9b902" version="2">Arme spirituelle : la bénédiction de Dieu de la guerre</content>
  <content contentuid="h918eca09g904cgd34ag2fadgd2859496fe26" version="1">Lorsque vous lancez un sort de Divination avec un emplacement de sort de niveau 2 ou plus, vous récupérez un emplacement de sort dépensé. L'emplacement récupéré doit être d'un niveau inférieur à celui dépensé et ne peut pas être supérieur à 5.</content>
  <content contentuid="h918f1f16gacf5gadd3gf100ge16acd754691" version="1">Envoyé chevaleresque</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="2">Lorsque vous effectuez l'action Dash, votre vitesse augmente de [1] pour cette action.</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Manipulation des animaux&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Persuasion&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h92494e1fg293aga95fg5efdg58fdff52d4e6" version="1">Les secrets d'Asmodée vous permettent d'imprégner vos sceaux d'une puissance manifeste. Lorsque vous brûlez un ou plusieurs sceaux pour infliger des dégâts à une créature, vous pouvez activer cet avantage (sans action requise) pour ajouter votre modificateur de Charisme (minimum 1) au jet de dégâts de chaque sceau.</content>
  <content contentuid="h93191269g4342gfab0g68d5gd3d2770d96c2" version="1">Invocation de construction : Automate</content>
  <content contentuid="h932cfe2fg8f6cge49eg1d01gf3d0b774150a" version="1">À chaque fois qu'une créature vous touche avec un jet d'attaque pour la première fois au cours d'un tour, l'attaquant doit réussir un jet de sauvegarde de Charisme contre le DD de sauvegarde de votre sort, sinon l'attaque échoue.</content>
  <content contentuid="h93602fe3gf4a3g94d1g6598ga42bf1426896" version="1">Fureur divine</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Lancer des sorts en mêlée. Être à moins de 1,50 mètre d'un ennemi n'inflige pas de désavantage à vos jets d'attaque. Portée augmentée. Augmente de 50 % la portée des sorts effectuant un jet d'attaque.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Initié au combat</content>
  <content contentuid="h93d94a41g2907g23b6g7cb6gf75dae3a7d49" version="1">Sceaux axiomatiques</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">Sous forme de bête, vos attaques sont considérées comme magiques pour vaincre &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Résistance&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunité&lt;/LSTag&gt;aux dégâts non magiques. Vous pouvez ajouter votre modificateur de Sagesse à vos jets de sauvegarde de Constitution. </content>
  <content contentuid="h94e6a0b2gea6eg0856g2f34g12f2290b67bb" version="1">Frappe des ténèbres</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Frappez trois fois de suite rapidement et repoussez éventuellement la cible [1].</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Ordre primordial</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="3">Vous disposez d'une vision aveugle d'une portée de [1]. Dans cette portée, vous pouvez voir efficacement tout ce qui n'est pas totalement caché, même aveuglé ou dans l'obscurité.</content>
  <content contentuid="h95d5a02fge991g49c0gdcb1g173a8f2c4875" version="1">Feu de l'enfer</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">La créature subit un [1] supplémentaire de la part du lanceur de sorts. Elle a également &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;sur tous &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Vous pouvez effectuer l'action Course comme action bonus. Vous gagnez alors un nombre de points de vie temporaires égal à votre bonus de maîtrise.</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="4">Don Origine : Guérisseur&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez passé vos premières années reclus dans une hutte ou un monastère situé bien au-delà des abords de la colonie la plus proche. À cette époque, vos seuls compagnons étaient les créatures de la forêt et ceux qui venaient occasionnellement vous apporter des nouvelles du monde extérieur et des provisions. Cette solitude vous permettait de passer de nombreuses heures à méditer sur les mystères de la création.</content>
  <content contentuid="h96993295gdb1bg22c5g9ae8gda72d7b092fc" version="1">Arme de souffle (froid, cône)</content>
  <content contentuid="h9744a116g9785g2286g4316g52bcc24d6c8d" version="1">Combattant clairvoyant</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Vous êtes invisible jusqu'au début de votre prochain tour ou immédiatement après avoir effectué un jet d'attaque, infligé des dégâts ou lancé un sort.</content>
  <content contentuid="h976a3e50g6994g9b45gebc7g5b83713f8fc6" version="1">Conduit infernal</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Magie envoûtante : la peur</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Dépensez un emplacement de sort de niveau [1] pour récupérer l'inspiration bardique.</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="3">En tant qu'action bonus, vous vous téléportez comme par magie jusqu'à [1] dans un espace inoccupé que vous pouvez voir.</content>
  <content contentuid="h98ef9578gdc95g570cg60beg155aa126819a" version="1">Vous avez +5 de bonus sur les jets d'initiative.</content>
  <content contentuid="h9928a6f0g8a60ga154g06d6g1d13d4101799" version="1">Le chemin du cœur sauvage</content>
  <content contentuid="h9944f1a7g0645g0e94g2131g737d085e84b4" version="1">Vous pouvez renforcer vos alliés à vos dépens ou drainer la force vitale de votre ennemi pour votre propre bénéfice.</content>
  <content contentuid="h994ce953g66degc114g76e0g7c8dff8e536c" version="1">Les Ombres améliorent vos capacités, vous conférant Vision du Diable, un gain de vitesse de déplacement de [1] et un avantage aux tests de Discrétion. De plus, lorsque vous effectuez un jet de sauvegarde de Dextérité pour réduire de moitié vos dégâts, vous ne subissez aucun dégât en cas de réussite et réduisez de moitié vos dégâts en cas d'échec.</content>
  <content contentuid="h9966d470g2ea4g11ebg9de1g41c14d761d98" version="1">Mains guérisseuses</content>
  <content contentuid="h99d838dagbfccgbb6cg5366g60c98957e4d9" version="1">Vous gagnez en entraînement avec les armures légères et les boucliers.</content>
  <content contentuid="h9abb9092g13deg5ae8g53ddg2ae1d516c15d" version="1">Souffle de gravité</content>
  <content contentuid="h9af0861bg5f3dg5adbge1d8g07c5d367f53c" version="1">Vous avez un sens tactique aiguisé, sur le champ de bataille comme en dehors. En cas d'échec à un test de caractéristique, vous pouvez utiliser votre Second Souffle pour vous propulser vers la réussite. Plutôt que de regagner des points de vie, vous lancez 1d10 et ajoutez le résultat obtenu au test de caractéristique, ce qui peut potentiellement le transformer en réussite.</content>
  <content contentuid="h9b3d4c4cg8c0fgb7f9g8956g253b63b62649" version="1">Lorsque vous attaquez une créature et la touchez avec une arme, vous pouvez infliger 2d6 dégâts psychiques supplémentaires. Vous ne pouvez utiliser cet avantage qu'une seule fois par tour, un nombre de fois égal à votre modificateur de Sagesse (minimum une fois), et vous récupérez toutes les utilisations dépensées à la fin d'un Repos Long.</content>
  <content contentuid="h9b3ec560g5ccbgfd28g5f1cged2f959f83ec" version="1">Dévier les attaques : Perforantes</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Vous obtenez un bonus égal à votre bonus de maîtrise à l'initiative et ne pouvez pas être surpris.</content>
  <content contentuid="h9ba576f8g61fcgdb36g81b5g32198f76d5a4" version="1">Outils de l'assassin</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Vous gagnez &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt;avec des armes martiales, et votre &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Force&lt;/LSTag&gt; ou  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Dextérité&lt;/LSTag&gt;augmente de 1, jusqu'à un maximum de 20. </content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Guerrier druidique : Fouet d'épines</content>
  <content contentuid="h9bc43d96ge2ecg4495gec70g8d9f57bc5831" version="1">Arme requise : Glaive, épée à deux mains</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Entouré d'une brume argentée, vous vous téléportez vers un espace libre visible. De plus, chaque fois que vous lancez ce sort, vous pouvez choisir l'un des effets supplémentaires suivants.</content>
  <content contentuid="h9c1b9fe5ge355g6007g3348g567666cb22c6" version="1">Channel Divinity : Frappe guidée améliorée</content>
  <content contentuid="h9c2c2fadg4a5dg9b92g7d6cg6fff665ed40e" version="1">Interdit</content>
  <content contentuid="h9c93600bg28e3g0f8eg8875gaa24eb146854" version="3">Un tour, un sort</content>
  <content contentuid="h9cbe3dbeg192cg9810g7ad6gc71d84fce093" version="1">Frappe rusée (poison)</content>
  <content contentuid="h9cddc110g0130gc809gaaedgd3872e1a68a8" version="1">Arme requise : Grande hache, hallebarde</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Prenez pour entrer dans votre Rage, vous pouvez vous déplacer jusqu'à la moitié de votre vitesse.</content>
  <content contentuid="h9d42a8f2gf48fg21c3gec4fgacdd59e811e5" version="1">Le sort se termine lorsque l'arme n'est pas équipée.</content>
  <content contentuid="h9d5c3d9dg192fg1ab0g5065gfb409f86933d" version="1">Maîtrise des armes : lente</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Ordre divin : Guidance</content>
  <content contentuid="h9d9430c4g0a71g9829gd1b0gb7638e858559" version="1">Lames d'âme</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Éclaboussure d'acide, Rayon de maladie, Toile, Nuage puant, Polymorphisme, Infestation d'insectes</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Lorsque vous êtes touché par une attaque alors que vous portez une armure lourde, tous les dégâts contondants, perforants et tranchants qui vous sont infligés par cette attaque sont réduits d'un montant égal à votre bonus de maîtrise.</content>
  <content contentuid="h9e54fa61g2214g5bfeg8b8bg4487c93665fa" version="1">Parleur de l'Enfer</content>
  <content contentuid="h9ede6516gaca8g8751g9201gbf8aee2d31ad" version="1">Parole de Rayonnement</content>
  <content contentuid="h9f2937f3g76c9g4574g284bgb226534671c9" version="2">Vous pouvez utiliser votre Canalisation divine pour lancer Bouclier de foi ou Arme spirituelle plutôt que d'utiliser un emplacement de sort. Lorsque vous lancez l'un ou l'autre de ces sorts de cette manière, la concentration n'est pas requise.</content>
  <content contentuid="h9ff193f1g12c5gfe3bg8af2g07639475694c" version="2">Lame de flamme verte</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Guerrier héroïque</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Recevez un désavantage lors de votre prochaine attaque.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Vous pouvez utiliser le combat à deux armes même si vos armes ne sont pas légères. Vous ne pouvez pas utiliser deux armes à deux mains.</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Frappe non armée : Froid</content>
  <content contentuid="ha0a64aaegee37gb5b0gd1cbg0e67ee0e0c86" version="3">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; L'effet ne peut être reçu que lorsque vous ne portez pas d'armure ou de bouclier.</content>
  <content contentuid="ha12f669ag999ag17cfg536ag13391512661a" version="1">Vous pouvez infliger [1] supplémentaire à une cible lorsque vous lui infligez des dégâts avec une attaque ou un sort.</content>
  <content contentuid="ha138831eg377egf4ddg1f4fg432be6334ac0" version="2">Lors du premier round de chaque combat, vous bénéficiez d'un Avantage aux jets d'attaque contre toute créature n'ayant pas encore joué. Si votre Attaque Furtive touche une cible pendant ce round, celle-ci subit des dégâts supplémentaires du type de l'arme, égaux à votre niveau de Voleur.</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Moquerie vicieuse, ami, murmures dissonants</content>
  <content contentuid="ha1f7d03eg8d5bg9ca9gfa42gc63fdcb3c680" version="1">Les archidiables qui règnent sur les Sept Cités de l'Enfer complotent sans cesse. Chacun complote sans relâche pour soumettre les autres : monter sur le Trône de l'Enfer, unifier les Sept Cités et tous les êtres infernaux qui y vivent, et mener une armée inépuisable de diables à travers le paysage temporel jusqu'à l'incendie total des mondes. Les agents d'élite de ces archidiables sont les illriggers. Chevaliers, assassins, mages et commandos de terreur de l'Enfer, les illriggers dominent le champ de bataille, déstabilisent les factions ennemies et exécutent la volonté infernale de leur archidiable.</content>
  <content contentuid="ha2474990g327cg402bg5d21g3b0c51e8fda6" version="1">Restaurer l'authentification</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Combattant de tunnel</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="2">Vous avez toujours les sorts Charme-Personne et Image Miroir prêts. De plus, immédiatement après avoir lancé un sort d'Enchantement ou d'Illusion utilisant un emplacement de sort, vous pouvez dépenser une utilisation de votre Inspiration Bardique pour forcer une créature visible à [1] à effectuer un jet de sauvegarde de Sagesse contre le DD de votre sauvegarde de sort. En cas d'échec, la cible est Charmée ou Effrayée (au choix) pendant 1 minute.</content>
  <content contentuid="ha30a0e70g6316g17e4g6fb8g4924595994b5" version="3">Hobgoblin invité</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="2">Par une action magique, vous pouvez vous octroyer un nombre de points de vie temporaires égal à 1d8 plus votre modificateur de Sagesse (minimum 1). Vous pouvez utiliser cette action un nombre de fois égal à votre modificateur de Sagesse (minimum 1), et vous récupérez tous les points dépensés à la fin d'un Repos Long.</content>
  <content contentuid="ha3b62dc5g9eefga282g97e6g901b01b07e0a" version="1">Déplacer le nuage de poignards</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Pendant que votre harmonisation élémentaire est active, vous disposez également d'une vitesse de vol.</content>
  <content contentuid="ha4c10b62g9649g60cag5623g78d28ab74060" version="1">À chaque fois que vous effectuez un test de Charisme, vous obtenez un bonus au test égal à votre modificateur de Sagesse (minimum de +1).</content>
  <content contentuid="ha4d47b7bg3e31g2f37g17d9g12abcf5a4e18" version="1">Vous devez tuer un ennemi avec cette arme.</content>
  <content contentuid="ha553cad0g05ceg5e63g1344g60df766d5319" version="1">Vous avez une arme de pacte.</content>
  <content contentuid="ha63f5002gf8ddgfcf0g28ffg41951d274821" version="1">Vous pouvez forcer cette créature à effectuer un jet de sauvegarde de Sagesse contre le DD de votre sauvegarde de sort. En cas d'échec, la créature subit un Désavantage aux jets d'attaque contre vous, et vous bénéficiez d'un Avantage aux jets d'attaque contre elle pendant toute la durée du lien.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Guerrier druidique</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Fureur élémentaire : Frappe primordiale</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">La sorcellerie incarnée</content>
  <content contentuid="ha7717172ga020gc0ccgb569gb4e45d5d851b" version="2">La capacité du compagnon est améliorée en atteignant le niveau de combattant 7.</content>
  <content contentuid="ha7806177g7c39g6093g89b6g17ba426c0c7b" version="1">Un rebondissement séduisant</content>
  <content contentuid="ha787693fg40cagda1fgf42bg32450f1ae99d" version="2">Avantages interdits : la chaîne d'Achéron</content>
  <content contentuid="ha81c1c69gbe0eg92f4g101fgdf63fd5ee0c4" version="2">Vous touchez des cailloux et les imprégnez de magie. Vous pouvez lancer un sort à distance avec l'un d'eux.</content>
  <content contentuid="ha8874cefgecaegfe2eg38cdgbfa098a91fcd" version="2">Votre corps, ainsi que tout équipement que vous portez, devient visqueux et malléable. Vous pouvez vous déplacer dans n'importe quel espace aussi étroit que 2,5 cm, et vous pouvez dépenser [1] de mouvement pour vous échapper des contraintes non magiques ou de l'état d'Accrochage.</content>
  <content contentuid="ha89d0bf2g900agc525g2d6ag60946ce1fb76" version="1">Apprendre Cantrip</content>
  <content contentuid="ha914f546g9cecgb837g0c8ag248aa352b6fd" version="1">Le Chevalier Dragon Violet vous accorde l'avantage de la fonction Indomptable.</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite le Pacte du Tome</content>
  <content contentuid="ha9e55f69g33cdgf000g2ebbgcf62ba2e62e2" version="1">Coup de bouclier : Couché</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Terre aride</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Explosion élémentaire : Feu</content>
  <content contentuid="haa820db6g5be2geaafge847gc9517d9628f6" version="1">Lorsqu'il est lancé à des niveaux de sorts élevés, votre invocation gagnera des points de vie et une classe d'armure supplémentaires.</content>
  <content contentuid="haae2f945g6304g1a37g09dbg56d9e8158538" version="1">Vous êtes également habile à échapper aux créatures qui dépendent de la Vision dans le Noir. Lorsque vous êtes entièrement plongé dans les Ténèbres, vous êtes invisible pour toute créature qui dépend de la Vision dans le Noir pour vous voir.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Tireur en combat rapproché</content>
  <content contentuid="hac2c033fgef65g9415gd756geb99777667a9" version="3">La taille de l'Émanation créée par votre Colère de la Mer augmente à [1]. De plus, si la cible des dégâts réussit un jet de sauvegarde, elle subit la moitié des dégâts.</content>
  <content contentuid="hac41e4dbgdd10gd5c3g51e1g668d1cfb236d" version="1">Vous savez jouer des instruments de musique. À la fin d'un Repos Court ou Long, vous pouvez jouer un chant sur un Instrument de Musique que vous maîtrisez et donner Inspiration Héroïque aux alliés qui l'entendent. Le nombre d'alliés ainsi affectés est égal à votre Bonus de Maîtrise.</content>
  <content contentuid="hac674f87gc77ag4b04g8564g0e2713ab7efc" version="1">Dévier les attaques : retour</content>
  <content contentuid="hac9d3bfeg89eagc487ge252g23b4271f96aa" version="2">Lorsque vous ou une autre créature que vous pouvez voir à [1] de vous subissez des dégâts, vous pouvez effectuer une réaction pour dépenser un dé d'énergie psionique, lancer le dé et réduire les dégâts subis du nombre obtenu plus votre modificateur d'intelligence, tout en créant un bouclier momentané de force télékinétique.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Guidance, Flamme Sacrée, Paroles de Guérison</content>
  <content contentuid="haccc7a57g7b7dg82bfgdb02g97fdf69cbb6c" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Vous ne pouvez porter qu'une seule arme de pacte à la fois. Pour lier une nouvelle arme de pacte, vous devez utiliser le sort de renvoi tout en équipant l'arme de pacte dans votre main principale.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Résurgence sauvage</content>
  <content contentuid="had274397g53f2g91b6gaf22g805941e0fcda" version="1">Tenter d’échapper à des conditions telles que la contention ou les toiles.</content>
  <content contentuid="had2db988g162ag15adgae4bgbc56011e76e4" version="1">Tu peux voler.</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Lorsqu'un ennemi vous attaque, il subit un désavantage lors de ses prochains jets d'attaque contre vous jusqu'au début de son prochain tour.</content>
  <content contentuid="had4cbc72g2393g2b43g9c36ga766a0c484ae" version="2">Invocation de Fée : Chien Clignotante (Renforts Fée)</content>
  <content contentuid="had99a881g70b1gd21ag29b7g86e638fc3092" version="2">Lorsque vous infligez des dégâts à une cible avec votre Frappe psionique, vous pouvez la forcer à effectuer un jet de sauvegarde de Force (DD 8 plus votre modificateur d'Intelligence et votre bonus de Maîtrise). En cas d'échec, vous pouvez la mettre à terre et la pousser [1].</content>
  <content contentuid="hae028e5ega548g0807g721dg7297a5be8ce0" version="1">Serment de gloire</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Vous avez une résistance aux dégâts psychiques et vous avez un avantage aux jets de sauvegarde pour éviter ou mettre fin à l'état Charmé ou Effrayé.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Lorsque vous ne portez pas d'armure, votre classe d'armure de base est égale à 10 plus vos modificateurs de Dextérité et de Charisme.</content>
  <content contentuid="hae4e6786gee29gfabagb16egec4889e274fe" version="1">Les Architectes de la Ruine sont des chevaliers arcaniques calmes et calculateurs qui servent Asmodée, déployant sorts, acier et subterfuges pour vaincre à tout prix. Asmodée règne sur Achéron, la Cité de la Peur. Ses Architectes de la Ruine parcourent le paysage temporel, collectant secrets et sorts destinés à tromper et terrifier ses adversaires. La guerre qu'il mène contre les autres archidiables est une guerre de tromperie et d'information. Ses Architectes de la Ruine s'efforcent de faire paraître les ennemis de l'Enfer inférieurs en nombre et déjoués. Ces Architectes de la Ruine sont d'habiles lames magiques sur le champ de bataille, bien que certains emploient des tactiques telles que la recherche, l'infiltration et la propagande pour manipuler leurs proies. Lorsqu'un Architecte de la Ruine affronte enfin un ennemi, l'avantage lui appartient : il a étudié, préparé et saisi le destin à bras le corps, le forçant à lui être favorable. Ils recherchent avidement les arts obscurs pour s'armer, ainsi qu'Asmodée, de l'impossible.</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="6">Don d'origine : Expert&lt;br&gt;&lt;br&gt;Votre maîtrise d'un artisanat particulier vous a valu l'adhésion à une guilde marchande, vous offrant privilèges et protection pour exercer votre art. Réparer et découvrir des objets rares vous apportera une nouvelle inspiration.</content>
  <content contentuid="hae84ceebgc4f0g3aaagc9d7g6b85a075dd67" version="1">Votre Colère de la Mer confère deux avantages supplémentaires lorsqu'elle est active. Vous gagnez une vitesse de vol égale à votre vitesse. Vous bénéficiez d'une résistance aux dégâts de froid, de foudre et de tonnerre.</content>
  <content contentuid="hae8de321g466fg792fg81c1g6e525ec2efc1" version="1">Ton  &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Projectile_Jump"&gt;Saut&lt;/LSTag&gt;la distance est augmentée de [1]. </content>
  <content contentuid="hae974a53g3273gd926g8f91gbff892c805cf" version="1">Fée vagabonde</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Immédiatement après avoir réussi un coup critique, vous pouvez vous déplacer jusqu'à la moitié de votre vitesse sans provoquer d'attaques d'opportunité.</content>
  <content contentuid="haefa5ebfgc237g0c83g8b3fgef3e22ef4dd6" version="1">A  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la dextérité &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf065988ge1a0g57b8ga89dg7a544d289a64" version="1">Vous brandissez l'arme utilisée pour l'incantation, puis disparaissez pour frapper comme le vent. Choisissez jusqu'à cinq créatures visibles à portée. Lancez une attaque de mêlée contre chaque cible. En cas de succès, la cible subit 6d10 dégâts de Force.</content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Vous prenez Désengagez. Doublez votre &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;vitesse de déplacement&lt;/LSTag&gt;. Le saut ne nécessite plus de &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;action bonus&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf7ff7ceg7976ge651g6b71ga2120bee6cb3" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite un niveau de démoniste 5 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="haf93d636g485aga313g8691g737a3f21fef4" version="1">Maître des ombres</content>
  <content contentuid="hafe9e353gcd6fg4b42g2fa1gee80f3e5054a" version="1">Vous invoquez un être surnaturel qui ressemble à un fidèle destrier. Ce dernier améliore votre attaque, votre défense et votre vitesse de déplacement.</content>
  <content contentuid="hb0282bb4gbdf5gdb9ag742bg875a62bccce1" version="1">Lorsqu'une créature que vous pouvez voir vous inflige des dégâts ou inflige des dégâts à un allié à [1] de vous, vous pouvez dépenser un sceau en réaction pour réduire les dégâts subis par la cible d'un montant égal à 1d10 + la moitié de votre niveau d'Illrigger (arrondi à l'inférieur).</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Feu follet étoilé</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Vous connaissez un sort mineur supplémentaire de la liste des sorts du Druide. De plus, votre connexion mystique avec le divin vous confère un bonus de +3 à vos tests d'Arcanes et de Nature.</content>
  <content contentuid="hb0f6106eg46ebga45cg9c6fga7d0ddf0728e" version="1">Vous récupérez une utilisation dépensée lorsque vous terminez un repos court, et vous récupérez toutes les utilisations dépensées lorsque vous terminez un repos long.</content>
  <content contentuid="hb100fab4g1b25g53bfg3015gbef41283092d" version="1">Frappes à tête chercheuse</content>
  <content contentuid="hb161b1dfg9adeg18cbg9fe9g74a7676bfaed" version="2">Interdit Boons : Tir vengeur</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Entraîné au combat, vous gagnez en maîtrise des armes martiales et en entraînement avec les armures moyennes.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Marin</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Vous pouvez utiliser votre connexion avec Shadowfell pour renforcer votre téléportation. Lorsque vous utilisez votre Pas de l'Ombre, vous pouvez dépenser 1 point de Ki pour supprimer l'obligation de commencer et de terminer dans la Lumière Faible ou les Ténèbres pour utiliser cette capacité. Grâce à cette action bonus, vous pouvez effectuer une Frappe à mains nues immédiatement après votre téléportation.</content>
  <content contentuid="hb28cd36fg83c2gad4ag8eddge07496510147" version="1">Chaque créature dans une émanation de 1,50 mètre provenant de vous doit réussir un jet de sauvegarde de Constitution ou prendre [1]</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Aperçu&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Furtivité&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Ingénieux</content>
  <content contentuid="hb4319a04gb2ecg4312g0b7fg1f461f154cd9" version="1">Vous apprenez trois tours de votre choix.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Lorsque vous attaquez avec une arme de mêlée ou à distance que vous maîtrisez et que vous maniez à deux mains, leurs dégâts augmentent de votre bonus de maîtrise.</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Vous apprenez Guidance et un tour de passe-passe de druide de votre choix.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Frappe non armée : atteindre</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Étape disparaissante</content>
  <content contentuid="hb707f7e4g6230g68efg0328gd435b5689e96" version="1">Lorsque vous infligez des dégâts avec une arme &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;jet d'attaque&lt;/LSTag&gt;, le porteur gagne &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_GISH_ARCANE_ACUITY"&gt;Acuité arcanique&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb74976degf09bg70c2gc064g5fce43515213" version="1">Affinité aquatique</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Vous pouvez utiliser la Dextérité au lieu de la Force pour les jets d'attaque de vos Frappes à mains nues. Lorsque vous infligez des dégâts avec une Frappe à mains nues, vous pouvez infliger des dégâts contondants égaux au résultat de votre dé d'Inspiration bardique plus votre modificateur de Dextérité, au lieu des dégâts normaux de la frappe. Ce jet ne dépense pas le dé.</content>
  <content contentuid="hb7decf27g8278g2b92gd1cbgb1f333b489d5" version="1">Frappe rusée (voyage)</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Guide</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Vous avez une résistance aux dégâts psychiques.</content>
  <content contentuid="hb92a07a1g3431g78e5g100agba97b000dc27" version="1">Le nombre de fois que vous pouvez utiliser votre Wild Shape.</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Guerrier béni : Thaumaturgie</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Garde de la nature</content>
  <content contentuid="hb970e390gc82ag304bgcd7bg05a742924c47" version="1">Esprit glissant</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Vos défenses psychiques innées vous confèrent un avantage sur les jets de sauvegarde que vous effectuez pour éviter ou mettre fin aux conditions de charme et de peur sur vous-même.</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Dominant la plupart des gens, les goliaths sont de lointains descendants de géants. Chaque goliath bénéficie des faveurs des premiers géants – faveurs qui se manifestent par divers dons surnaturels, notamment la capacité de grandir rapidement et d'approcher temporairement la taille de leurs ancêtres. Les goliaths possèdent des caractéristiques physiques qui rappellent celles des géants de leur lignée. Par exemple, certains goliaths ressemblent à des géants de pierre, tandis que d'autres ressemblent à des géants de feu. Quels que soient les géants qu'ils considèrent comme leurs parents, les goliaths ont tracé leur propre chemin dans le multivers, libérés des conflits internes qui ravagent les géants depuis des siècles, et visent des sommets supérieurs à ceux atteints par leurs ancêtres.</content>
  <content contentuid="hba8eed6agaad2ge134g72b0g897fda8f59b2" version="2">Par une action bonus, vous pouvez utiliser votre Forme Sauvage pour manifester une [1] Émanation prenant la forme d'embruns marins qui vous entourent pendant 10 minutes. Elle prend fin prématurément si vous la renvoyez (aucune action requise), la manifestez à nouveau ou êtes frappé d'incapacité.</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Lorsqu'il est attaqué en brandissant un &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Arme de finesse&lt;/LSTag&gt; tu es  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétent&lt;/LSTag&gt;avec, vous pouvez utiliser un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;réaction&lt;/LSTag&gt;pour ajouter votre &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Bonus de compétence&lt;/LSTag&gt;à votre &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe d'armure&lt;/LSTag&gt;, ce qui pourrait faire rater l'attaque. </content>
  <content contentuid="hbacbd226gea4egcac3g78a5g405d190255e5" version="1">En tant qu'action bonus, vous pouvez dépenser un sceau pour devenir invisible pendant 10 minutes ou jusqu'à ce que vous attaquiez ou lanciez un sort.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Sorcellerie aberrante</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Se concentrer sur l'évitement des attaques.&lt;br&gt;&lt;Br&gt; &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt;contre l'entité affectée ont &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;, et l'entité a &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la dextérité &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="2">Gagnez 2d6 plus le modificateur de Sagesse du Clerc en points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="hbb64da0cgfaf6g0126gb2edgc44234a6aa9a" version="2">Vous pouvez dépenser une utilisation de Canalisation de Divinité pour lancer un sort préparé à partir du tableau des Sorts du Domaine de la Connaissance sans utiliser d'emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="hbbec1210g9b88gacbbg03ceg3a6797ea932c" version="1">Vous pouvez adopter une présence majestueuse et magique pendant 1 minute. Pendant cette durée, chaque fois qu'une créature vous touche pour la première fois lors d'un tour, l'attaquant doit réussir un jet de sauvegarde de Charisme contre le DD de sauvegarde de votre sort, sinon l'attaque échoue.</content>
  <content contentuid="hbc8ee956g1bf9gf8bfg75bag5cfa58854b1e" version="1">Remplacer la maîtrise du combat</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Guerrier druidique : Résistance</content>
  <content contentuid="hbd0f46bcga5c8gb339g33c2g7c8ec0f152ef" version="1">Attaque bonus (double porteur)</content>
  <content contentuid="hbd5b7624gf416g48d0g9a28g415b4fe456ab" version="4">Prenez la forme d'un corbeau sinistre qui peut éviter l'attention et &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_RendVision_Raven_Summon"&gt;Aveugle&lt;/LSTag&gt;ennemis. </content>
  <content contentuid="hbd64bf54g91acg29f2gbfeag7872bfe307b6" version="2">Maîtrise du combat d'Illrigger : sans entraves</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Gagne un bonus d'Initiative égal au Bonus de Compétence.</content>
  <content contentuid="hbd8014d7g865egde14gb2ffg39a2329d0bf9" version="1">Lancer : Obligation de guerre</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Lame assoiffée</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="1">Rayon de givre, nuage de brouillard, personne retenue, tempête de grésil, tempête de verglas, cône de froid</content>
  <content contentuid="hbde7eb1ag462ag3a91g2054g98518cca94cf" version="2">Maîtrise du combat d'Illrigger : Bravado</content>
  <content contentuid="hbe1ab42cg5e50gcd56g828eg4ceaee849c74" version="1">Remplacer les invocations</content>
  <content contentuid="hbeb05ba0ge962gb3ddgebbag68b1284bb176" version="2">---</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Attaquer un ennemi à moins de 1,50 mètre n'inflige pas de désavantage à vos jets d'attaque avec des armes à distance. La portée des actions avec ces armes est multipliée par 1,5.</content>
  <content contentuid="hc0829e50ge937gfcc2g03ddg68e281ee9a48" version="1">Glamour d'un autre monde</content>
  <content contentuid="hc09bd976g24a3gb47cgbb2bg1d333059ae25" version="1">Et sa vitesse est réduite de [1] jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hc0ac9cb0gc2a1gf933gcdeege44e844a20f8" version="1">Les créatures autres que vos alliés à [1] de vous doivent réussir un jet de sauvegarde de Charisme (DD 8 plus votre modificateur de Charisme et votre bonus de maîtrise) ou avoir la peur.</content>
  <content contentuid="hc0df22d7geec5g1b64g521fg76b9a409c2aa" version="1">Arme à souffle (acide, ligne)</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="4">Don Origine : Alerte&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un moment, une personne ou une chose maléfique, invincible par l'épée ou un sort, hante votre esprit et scintille dans votre champ de vision. Vous l'emportez partout où votre aventure vous mène – ou peut-être qu'il vous porte.</content>
  <content contentuid="hc129bcf2g73cbg540fgc643g4458656c0f1e" version="1">Bénéficiez également des effets de Rage Extend.</content>
  <content contentuid="hc151f165g7796g90bag5230g0c6b48dae841" version="1">Votre foyer peut être où que vous soyez. Vous pouvez invoquer le pouvoir ténébreux de la Cour du Crépuscule pour protéger votre répit. Vous et vos alliés bénéficiez d'un court repos, et jusqu'à votre prochain long repos, vous bénéficiez d'un bonus de +5 aux tests de Dextérité (Discrétion) et de Sagesse (Perception).</content>
  <content contentuid="hc1b70734g3d1ag9f36g192bg3235f06ba77b" version="1">Les paladins qui prêtent le Serment de Gloire croient qu'eux et leurs compagnons sont destinés à atteindre la gloire par des actes d'héroïsme. Ils s'entraînent avec diligence et encouragent leurs compagnons, afin qu'ils soient prêts lorsque le destin les appelle. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Efforcez-vous d'être reconnu par vos actes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Affrontez les épreuves avec courage.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Inspirez les autres à aspirer à la gloire.</content>
  <content contentuid="hc1e8d250g6a27g6702g3be2g5cfcb165f9b6" version="1">Arts de l'ombre</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Changement tactique</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Esprit surnaturel</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Frappe primordiale : Froid</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="5">Don d'origine : Magie Initié : Druide&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez grandi en pleine nature, loin des terres habitées. Votre foyer était l'endroit où vous choisissiez d'étendre votre sac de couchage. La nature sauvage recèle des merveilles : monstres étranges, forêts et ruisseaux immaculés, ruines envahies par la végétation de grandes salles autrefois foulées par des géants, et vous avez appris à vous débrouiller seul en les explorant. De temps à autre, vous avez guidé des prêtres de la nature amicaux qui vous ont enseigné les bases de la canalisation de la magie sauvage.</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Frappe non armée : la foudre</content>
  <content contentuid="hc3b0a070ge99ag5ef8g55dag21c4210a44aa" version="1">Arme sacrée : Dégâts radiants</content>
  <content contentuid="hc3e63cb9gf793gdac8g3340g8eb8030959b7" version="1">Les druides du Cercle de la Mer puisent dans les forces impétueuses des océans et des tempêtes. Certains se considèrent comme l'incarnation de la colère de la nature, aspirant à se venger de ceux qui la saccagent. D'autres recherchent une unité mystique avec la nature en s'accordant au flux et au reflux des marées, en suivant le frémissement des courants et des vagues, et en écoutant les murmures et les rugissements impénétrables des vents.</content>
  <content contentuid="hc40132b6g6f0bg9017g532bg2d923397610e" version="1">Analgésique</content>
  <content contentuid="hc41f67a0geac2g1a93g8b26gb2104fc7390c" version="1">Attaque de coursier</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Une fois à chacun de vos tours, lorsque vous touchez une créature avec un jet d'attaque utilisant une arme ou une attaque de forme Bête en Forme Sauvage, vous pouvez faire en sorte que la cible subisse 1d8 dégâts supplémentaires de Froid, de Feu, de Foudre ou de Tonnerre (à choisir quand vous touchez).</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Vous et vos alliés proches gagnez 15 points de vie temporaires.</content>
  <content contentuid="hc468fafdg0527g4cd7gc2e9g1b4260a5cf56" version="1">Vous pouvez renforcer vos défenses au prix de votre vitalité. Chaque fois que vous ratez un jet de sauvegarde, vous pouvez dépenser un de vos dés de vie, le lancer et ajouter le résultat obtenu au résultat de la sauvegarde.</content>
  <content contentuid="hc47a2204g7497gf7f6g3a7cg53f6c6470ce9" version="2">Interdit Boons : Rétribution rapide</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Furtivité&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Survie&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Classe d'armure augmentée à 17.</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Rafale de coups : Acide</content>
  <content contentuid="hc624201dg0072g2436g2056gd009f2287eef" version="3">Vous pouvez vous protéger, vous et les autres, grâce à la force télékinétique. Par une action bonus, vous pouvez choisir des créatures, vous y compris, situées à [1] de vous, jusqu'à un nombre égal à votre modificateur d'Intelligence (minimum d'une créature). Chacune des créatures choisies gagne un bonus de +2 à la CA et aux jets de sauvegarde de Dextérité.</content>
  <content contentuid="hc6469357g85ddgf998g70c7g0188e7734944" version="1">Lorsque vous obtenez un 1 ou un 2 sur un dé de dégâts pour une attaque avec un &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;à deux mains&lt;/LSTag&gt;arme de mêlée, qui meurt comme 3. </content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Les attaques d'armes de l'entité affectée infligent un [1] supplémentaire.</content>
  <content contentuid="hc67c11fbgdabbgda3dg4224g83a0b71eb7c2" version="1">Channel Divinity : Bénédiction du Dieu de la Guerre</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="2">Votre vitesse augmente de [1] lorsque vous ne portez pas d’armure lourde.</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Vous bénéficiez toujours de l'effet de « Retrait » de Frappe Rusée sans dépenser de dés de dégâts.</content>
  <content contentuid="hc759bbc7gbbbbg33aegd0f8geaed27ec43a6" version="2">---</content>
  <content contentuid="hc794190eg65c8g2e42g3a00g0a1443b71323" version="1">Vous disposez de [1] point de vie temporaire. Tant que vous avez ces points de vie temporaires, tous les dégâts subis sont réduits de moitié.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Tonnerre de la tempête</content>
  <content contentuid="hc7cb6e31g08eeg5c82g5abeg3cf2b8eedcfc" version="1">Brouillard de guerre</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="2">Refonte des ténèbres</content>
  <content contentuid="hc85e6d28gda0bg99c6gdbdeg330157637a29" version="1">La créature subit un [1] supplémentaire de la part du lanceur de sorts. Elle a également &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;sur tous &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;chèques&lt;/LSTag&gt;et tous les jets de sauvegarde. </content>
  <content contentuid="hc893301egd785g74e2g1f05g537a0737264b" version="2">Vous abritez en vous une source d'énergie psionique. Elle est représentée par vos dés d'énergie psionique, qui alimentent les pouvoirs de cette sous-classe. Vous récupérez un de vos dés d'énergie psionique dépensés à la fin d'un repos court, et tous vos dés à la fin d'un repos long.</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Une fois à chacun de vos tours, si vous n'avez plus d'utilisation de Forme Sauvage, vous pouvez vous en accorder une en dépensant un emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Augmente la portée des sorts de 100 %. Les sorts de mêlée ont une portée de [3].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Coûte [1] point de sorcellerie par sort.</content>
  <content contentuid="hc9995020g6495g7332g44f1g7639f593afea" version="2">Invoquer l'enfer : Turncoat</content>
  <content contentuid="hca15080cg1574g727agda3eg5007690e2a53" version="2">Vous pouvez voir n'importe quelle créature invisible à l'intérieur de [1] de vous-même. Vos yeux deviennent noirs ou se transforment en vrilles sensorielles ondulantes.</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Frappe divine sur critique : Nécrotique</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Si vous utilisez Attaque alors que votre Rage est active, vous infligez des dégâts supplémentaires à la première cible touchée lors de votre tour avec une attaque basée sur la Force. Pour déterminer les dégâts supplémentaires, lancez un nombre de d6 égal à votre bonus de dégâts de Rage et additionnez-les. Les dégâts sont du même type que l'arme utilisée pour l'attaque.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Vous connaissez un sort mineur supplémentaire de la liste des sorts de Prêtre. De plus, votre connexion mystique avec le divin vous confère un bonus de +3 à vos tests d'Arcanes et de Religion.</content>
  <content contentuid="hcaf741fag3990gc34fgfe47gb67abedec4de" version="1">Vous pouvez canaliser la puissance divine dans vos attaques. À chacun de vos tours, tant que votre Rage est active, la première créature touchée par une arme ou une Frappe à mains nues subit des dégâts supplémentaires égaux à 1d6 plus la moitié de votre niveau de Barbare (arrondi à l'inférieur). Ces dégâts supplémentaires sont Nécrotiques ou Radieux ; vous choisissez le type de dégâts à chaque fois que vous les infligez.</content>
  <content contentuid="hcafc1be8g5df4g27e0g33begdc69b0e6e37c" version="2">Vous gagnez deux emplacements de sort de niveau 1 et un emplacement de sort de niveau 2. Le plafond d'intelligence devient 22 et l'intelligence augmente de 2.</content>
  <content contentuid="hcb6cb63ag6ce8g8346g80b7g730e6c95b6f6" version="1">Vous ajoutez votre modificateur d'Intelligence à vos tests de compétence de Tromperie.</content>
  <content contentuid="hcb7f5db7g58b0g81cag6b82g3c9bbf7348f3" version="1">Guerrier des dieux</content>
  <content contentuid="hcba62ea6g346ag4337g6ba3g5b4d15f17a2e" version="1">Si la créature subit des dégâts avant la fin du sort, elle réduit le total de ses dégâts de 1d4. Une créature ne peut bénéficier de ce sort qu'une seule fois par tour.</content>
  <content contentuid="hcbe6fa7fg345eg0867gecb6g312c83a7bef6" version="1">Les paladins qui prêtent le Serment de Gloire croient qu'eux et leurs compagnons sont destinés à atteindre la gloire par des actes d'héroïsme. Ils s'entraînent avec diligence et encouragent leurs compagnons, afin d'être prêts lorsque le destin les appelle.</content>
  <content contentuid="hcbf45c64ge8a8g655fgb42ag8061023d9960" version="1">Cercle des rêves</content>
  <content contentuid="hcbf65ea8g6b3ag9513g2457g64a5fa1e719e" version="1">La cible doit effectuer un jet de sauvegarde de Sagesse contre le DD de votre sauvegarde de sort. En cas d'échec, la créature est effrayée jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Lorsque vous effectuez un jet de dégâts infligeant des dégâts de Poison, la Résistance aux dégâts de Poison est ignorée. Vous pouvez créer un nombre de doses de poison égal à votre Bonus de Maîtrise. Par une Action Bonus, vous pouvez appliquer une dose de poison à une arme ou à une munition. Lorsqu'une créature subit des dégâts de Poison, elle doit réussir un jet de sauvegarde de Constitution (DD 8 plus le modificateur de la capacité augmenté par ce don et votre Bonus de Maîtrise) ou être Empoisonnée jusqu'à la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Vous tentez de fragmenter temporairement l'esprit d'une créature visible à portée. La cible doit réussir un jet de sauvegarde d'Intelligence ou subir 1d6 dégâts psychiques et soustraire 1d4 à son prochain jet de sauvegarde avant la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="2">Une fois à chacun de vos tours, lorsque vous effectuez une attaque avec une arme, vous pouvez effectuer une autre attaque avec la même arme contre une créature différente qui se trouve à [1] de la cible d'origine, qui se trouve à portée de l'arme et que vous n'avez pas attaquée ce tour-ci.</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Terres tempérées</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Froid osseux, Explosion occulte, Maléfice</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Croc-de-bœuf (Coût : 1d6). Si la cible est de taille G ou inférieure, elle doit réussir un jet de sauvegarde de Dextérité ou être à terre.</content>
  <content contentuid="hcdf25e0dgbe69g49cdg881cgdad2d4c70bb5" version="1">Essayez de faire trébucher une cible. Vos chances dépendent de votre athlétisme et sont plus élevées si vous êtes caché ou invisible.</content>
  <content contentuid="hcdf9d46ege630g43cfg9a8fg166ee93f42df" version="1">Arme à souffle (poison, ligne)</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Prolonger la rage</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="4">Don d'origine : Chanceux&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez été apprenti chez un commerçant, un maître de caravane ou un boutiquier, apprenant les bases du commerce. Vous avez beaucoup voyagé et gagné votre vie en achetant et en vendant les matières premières nécessaires à l'artisanat des artisans, ou leurs œuvres finies. Vous avez peut-être transporté des marchandises d'un endroit à un autre (par bateau, chariot ou caravane), ou les avez achetées à des commerçants itinérants pour les revendre dans votre propre boutique.</content>
  <content contentuid="hcec93acbgcf52g7863gace7ge15cf4535595" version="1">Lorsque vous lancez un tour de passe-passe de sorcier, ajoutez votre &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Charisme&lt;/LSTag&gt;  &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificateur&lt;/LSTag&gt;aux dégâts qu'il inflige, à moins qu'ils ne soient négatifs. </content>
  <content contentuid="hcf540fa0g2070gfc66g53a3gcdade41ab830" version="1">Vous gagnez une résistance à ce type de dégâts associé à votre ascendance draconique.</content>
  <content contentuid="hcf5b6fb4g9f29ge373g11c0gcc9fafeafac3" version="1">Une fois que vous avez utilisé cette fonctionnalité, vous ne pouvez plus l'utiliser avant d'avoir terminé un repos long, à moins que vous ne dépensiez 5 points de sorcellerie (aucune action requise) pour restaurer votre utilisation.</content>
  <content contentuid="hcf9210a4g974cg3f78g6872g140fdfa40c70" version="1">Chasseur précis</content>
  <content contentuid="hcfd09f4eg53b0gef01gf3feg98b82bc31dcc" version="1">Arme requise : Grande massue, pique, marteau de guerre, arbalète lourde</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Goliath</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Vous gagnez l'Inspiration héroïque à chaque fois que vous terminez un Long Repos.</content>
  <content contentuid="hd096bc49g6f05gc8abg4acfg2fd81e53fc04" version="1">Monture de cheval</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Ruse magique</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="2">Les créatures situées à [1] de l'espace que vous avez quitté doivent réussir un jet de sauvegarde de Sagesse contre le DD de sauvegarde de votre sort ou avoir un désavantage aux jets d'attaque contre des créatures autres que vous jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Mouvement inspirant</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Fontaine de clair de lune</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Vous bénéficiez de la capacité Attaque supplémentaire uniquement pour votre arme de pacte. Grâce à cette capacité, vous pouvez attaquer deux fois avec cette arme au lieu d'une seule lorsque vous effectuez l'action Attaquer à votre tour.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Lorsque vous effectuez des attaques à l'arbalète au corps à corps, les jets d'attaque n'ont pas de désavantage. Lorsque vous effectuez une attaque supplémentaire avec une arme légère, vous pouvez ajouter votre modificateur de caractéristique aux dégâts de l'attaque supplémentaire si cette attaque est effectuée avec une arbalète légère.</content>
  <content contentuid="hd25be2aeg62f9gbb79gd432g2d68a0177b08" version="1">Tu as  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Compétence&lt;/LSTag&gt; dans  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Tour de passe-passe&lt;/LSTag&gt; et  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Furtivité&lt;/LSTag&gt;, faisant allusion à votre passé de malice et de magouilles. </content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Les créatures situées à moins de 1,50 mètre de l'espace que vous avez quitté doivent réussir un jet de sauvegarde de Sagesse contre le DD de sauvegarde de votre sort ou subir 2d10 dégâts psychiques.</content>
  <content contentuid="hd2dcbfd4g2348g8267g4551g40bcf4caf2cf" version="1">Main de Mal. Lorsque vous utilisez Main de Mal sur une créature, vous pouvez également lui infliger l'état Empoisonné jusqu'à la fin de votre prochain tour.&lt;br&gt;&lt;Br&gt;Main de Soin. Lorsque vous utilisez Main de Soin, vous pouvez également mettre fin à l'un des états suivants sur la créature que vous soignez : Aveuglé, Paralysé, Empoisonné ou Étourdi.</content>
  <content contentuid="hd373cb7bgcd22g59f8g24ecgc0f23c79cbac" version="1">Ennemi de charme</content>
  <content contentuid="hd3740012ga9aegc5e5gd166gcdbf12f7105b" version="3">La cible [2], et vous prenez [1].</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Inspiration héroïque</content>
  <content contentuid="hd3a37ff4g3b5dg19e5gfb07g89657cce4f20" version="1">Branches de l'arbre</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Lorsque vous réussissez un coup critique ou tuez une cible avec une attaque d'arme de mêlée, vous pouvez effectuer une autre attaque d'arme de mêlée en tant qu'action bonus ce tour-ci. Lorsque vous attaquez avec une arme de mêlée que vous maîtrisez et que vous tenez à deux mains, leurs dégâts augmentent de votre bonus de maîtrise.</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="4">Origin Feat : Robuste&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vous avez grandi dans la nature, apprenant à survivre loin du confort de la civilisation. Survivre aux dangers inhabituels de la nature améliorera vos prouesses et votre compréhension.</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="2">Lorsque vous touchez une cible avec un jet d'attaque et lui infligez des dégâts, vous pouvez également infliger [1] à cette cible et réduire sa vitesse de [2] jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="2">Lorsqu'un ennemi visible termine son tour à [1] de vous, vous pouvez effectuer une Réaction et dépenser une utilisation de votre Inspiration bardique pour vous déplacer jusqu'à la moitié de votre Vitesse. Un allié de votre choix à [2] de vous peut également se déplacer jusqu'à la moitié de sa Vitesse grâce à sa Réaction.</content>
  <content contentuid="hd4893138ged38gc4b7gb20fg4d7ec0b98200" version="1">Mur de force</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Lorsqu'une créature que vous avez sélectionnée est réduite à 0 point de vie mais n'est pas tuée sur le coup, la créature tombe magiquement à 1 point de vie à la place.</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Si vous faites un jet d'attaque pour un sort et que vous ratez, vous pouvez dépenser 1 point de sorcellerie pour relancer le d20, et vous devez utiliser le nouveau jet.</content>
  <content contentuid="hd5b4fa40g699cgac06ga731g92266bd22ae3" version="1">Être exsangue</content>
  <content contentuid="hd5da5f96gbd4eg1cb7g8b42g8edc609802a6" version="1">Aura d'empressement</content>
  <content contentuid="hd7814330g8e6fg0665g2341g00e784be63af" version="1">Chemins cachés</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Lorsque vous n'êtes pas armé ou que vous utilisez uniquement des armes de moine et que vous ne portez pas d'armure ou ne portez pas de bouclier, les attaques avec &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Armes de moine&lt;/LSTag&gt;et les attaques à mains nues infligent [1], à moins que leurs dégâts normaux ne soient plus élevés. </content>
  <content contentuid="hd862e95dg313ag1985g7b82g1d00a4a4e8ad" version="1">Frappes bénies améliorées</content>
  <content contentuid="hd8660b21g050egc464g5604gac2ecf73adb8" version="1">Vous pouvez lancer Invocation de Fée une fois sans emplacement de sort, et vous récupérez la capacité de le lancer de cette manière lorsque vous terminez un Long Repos.</content>
  <content contentuid="hd92834fdg3b90g1829g6ca2gc1aa2483e0ff" version="1">Invoquez un chien clignotant pour combattre à vos côtés.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Lancez une sphère d'énergie.</content>
  <content contentuid="hd99737d4g1d7cg8487g189fg931694e38364" version="1">Esprit tactique</content>
  <content contentuid="hd9d10da4ge2a6gcbb2g2ce1g2cd8748307ec" version="1">Se libérer</content>
  <content contentuid="hdabcee10ga9d9g5d87g04ffg3e17ad729804" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Vitesse de déplacement&lt;/LSTag&gt;augmenté de [1]. </content>
  <content contentuid="hdaedf2a7g85eag9d11g6e70g8b36397388c9" version="4">Vous pouvez déplacer un objet ou une créature par la pensée. Par une action magique, choisissez une cible visible à [1] de vous.</content>
  <content contentuid="hdb033af0gc3dega2d0g1efcgbdb7004e2ecd" version="5">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Vous devez avoir un sort ou un tour dans votre grimoire, et il ne sera activé que si vous l'avez lancé au moins une fois.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Perceur</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Augmentez la portée des sorts en effectuant un jet d'attaque de 50 %.</content>
  <content contentuid="hdb409fdcg0865gbceegb3f3g89f6cfcd588c" version="1">Rien ne peut physiquement traverser le mur. Il est immunisé contre tous les dégâts et ne peut être dissipé.</content>
  <content contentuid="hdbba9c54g9f89g1845gea12gd6ec3c05b47c" version="2">Le tour du charlatan</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">À chaque fois que vous effectuez l'action bonus pour créer ou déplacer l'illusion de votre Invocation de Duplicité, vous pouvez vous téléporter et échanger vos places avec l'illusion.</content>
  <content contentuid="hdcaf3dffg40dcg5c4dgd8c4g3a7a3fadf637" version="3">Vous pouvez utiliser le combat à deux armes même si vos armes ne sont pas &lt;LSTag Tooltip="Light"&gt;Lumière&lt;/LSTag&gt;. Vous ne pouvez pas utiliser deux armes &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;à deux mains&lt;/LSTag&gt;armes. Vous pouvez effectuer une attaque secondaire supplémentaire gratuitement une fois par tour (sans chevauchement avec Nick). </content>
  <content contentuid="hdd2230b5g7cd5g36d2gde1aga741555bb77b" version="1">Statique synaptique</content>
  <content contentuid="hdd6da8afg3c3eg3ae2g27b6gba77e0f9ff92" version="2">Une fois par repos long, vous pouvez lancer Polymorphisme sans utiliser d'emplacement de sort</content>
  <content contentuid="hde104f65gbfd3g2ad1g9d00gd4883cd48ae6" version="1">Chemins cachés : Porte dimensionnelle</content>
  <content contentuid="hde3098dagbc2cg43c1gd77agb76f30db2101" version="1">Le nombre de fois où vous pouvez puiser dans la force de votre serment pour alimenter vos actions.</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Charge d'arme à souffle</content>
  <content contentuid="hdf0e2d1ag068ag4bc2g9c67g5f0133066d42" version="1">Vitalité lunaire</content>
  <content contentuid="hdf26fa8eg66ebg2868gd016g84608267f9f4" version="1">Lorsqu'un jet d'attaque vous touche et que ses dégâts incluent des dégâts contondants, perforants ou tranchants, vous pouvez effectuer une réaction pour réduire les dégâts totaux de l'attaque contre vous. La réduction est égale à 1d10, plus votre modificateur de Dextérité et votre niveau de Moine. Si vous réduisez les dégâts à 0, vous pouvez dépenser 1 point de Ki pour renvoyer l'attaque à l'attaquant. Cette créature doit réussir un jet de sauvegarde de Dextérité pour ne pas subir de dégâts égaux à deux jets de votre dé d'Arts Martiaux, plus votre modificateur de Dextérité.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Vous pouvez attaquer deux fois au lieu d'une à chaque fois que vous effectuez l'action Attaquer pendant votre tour. De plus, vous pouvez lancer un de vos sorts mineurs à la place de l'une de ces attaques.</content>
  <content contentuid="he0062c05g7d43g42b2g5ed5gcd08c6b4f55f" version="1">Frappe psionique</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Vous récupérez toutes les utilisations de votre Éclat protecteur dépensées à la fin d'un Repos court ou long. De plus, chaque fois que vous utilisez Éclat protecteur, vous pouvez conférer 10 points de vie temporaires à la cible de l'attaque qui l'a déclenchée.</content>
  <content contentuid="he0b564a5g3e94g2ba5g1f36g4c49d2e295c4" version="1">La cible doit réussir un jet de sauvegarde de Force ou être poussée.</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Votre pacte s'appuie sur les Plans Supérieurs, royaumes de félicité éternelle. Vous pourriez conclure un accord avec un empyréeen, un couatl, un sphinx, une licorne ou une autre entité céleste. Vous pourriez aussi invoquer de nombreux êtres de ce genre pour poursuivre des objectifs similaires aux leurs. Votre pacte vous permet de ressentir un soupçon de la lumière sacrée qui illumine le multivers.</content>
  <content contentuid="he0f47907g9262g3233gd564g7d304c27834f" version="1">Lorsqu'une créature effectue une attaque à distance contre vous ou un allié visible à moins de [1] de vous, vous pouvez utiliser un sceau en réaction pour effectuer une attaque à distance contre l'attaquant. Si votre attaque touche, elle inflige des dégâts supplémentaires égaux à la moitié de votre niveau d'Illrigger (arrondi à l'inférieur).</content>
  <content contentuid="he1925c4age68ag9ab5gdd19g3e50c3e9b01b" version="2">Interdire les bienfaits : Sceau atténué</content>
  <content contentuid="he1dcc26bg13f2gd8d9gc2f8gf448317ff40c" version="1">Par une action bonus, vous pouvez invoquer les ombres pour piéger une créature visible à moins de [1] de vous. La cible doit effectuer un jet de sauvegarde de Charisme, avec un désavantage si elle se trouve dans la pénombre ou l'obscurité. En cas d'échec, la cible est ralentie. Cet effet prend fin si vous êtes neutralisé, mourez ou si la cible s'éloigne de vous de plus de [1].</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="2">Vous pouvez effectuer des attaques d'opportunité sans utiliser votre réaction, et vous pouvez utiliser votre réaction pour effectuer une attaque au corps à corps contre une créature qui se déplace de plus de [1] lorsqu'elle est à votre portée.</content>
  <content contentuid="he25d5e9bgd34bg1b31g19a9g336aa36e7bfe" version="1">Sort psychique</content>
  <content contentuid="he27c63f2g7f36g0b6cgc88eg654717295d6e" version="1">La cible doit réussir un jet de sauvegarde de Force ou tomber &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Sujet&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Vos attaques sont imprégnées de puissance divine.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Les attaques d'armes de mêlée infligent [1] supplémentaire.</content>
  <content contentuid="he4f9bf2ag2b9fg6e57g50bbg1116e74a6c7b" version="1">Arme requise : Dague, Marteau léger, Faucille, Cimeterre</content>
  <content contentuid="he504ebb6ga95bgd1c2g3b12gc095bd0adde1" version="1">Guerrier de l'ombre</content>
  <content contentuid="he534fbc3gf876g1972g88f5gf6f4eaaf39e3" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite le Pacte du Tome</content>
  <content contentuid="he571d9cfg3dfdg9490g4ae0g7e87be12edb5" version="1">Chevalier Sanguin</content>
  <content contentuid="he58e2033g12ddgd830gfddagccdaed253a3f" version="2">Rempart</content>
  <content contentuid="he59067eagd785g20edgd4b5g025dbb31b3d4" version="2">Vous comprenez le pouvoir de frapper depuis l'ombre. Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature interdite avec une arme de mêlée et que vous avez l'avantage au jet d'attaque, vous pouvez lancer un nombre de d4 égal à votre bonus de maîtrise et infliger des dégâts supplémentaires égaux au total obtenu. Ces dégâts augmentent de 1d4 si la cible est dans la pénombre ou l'obscurité.</content>
  <content contentuid="he5d2bfa3g0500g4e3ag99f1gb450328d99fc" version="3">Prenez la forme d'un chat qui peut éviter l'attention et &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Shout_Distract_Cat_Summon"&gt;Miaou&lt;/LSTag&gt;pour distraire les ennemis. </content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Ordre divin : produire une flamme</content>
  <content contentuid="he6ab8057g241bgd615gc10agd6f69660ac57" version="1">Déplacez le nuage de dagues jusqu'à [1]. Il inflige des dégâts à toute créature qui y pénètre ou qui y commence son tour.</content>
  <content contentuid="he6b17988g758agf02eg21b7gb90c07015076" version="1">Enrobé de toxine d'empoisonneur</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Vol draconique</content>
  <content contentuid="he76f4cfbg2207g9993ge653gff0715d7fafd" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite un niveau de Warlock 2 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="he771e763g5c5fgd24egb468ge689eee7e5f2" version="1">Après avoir lancé un sort dont le temps d'incantation est d'une action, vous pouvez effectuer une attaque avec une arme en tant qu'action bonus.</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Frappe divine : Nécrotique</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Vous savez jouer des instruments de musique. À la fin d'un Repos Court ou Long, vous pouvez jouer un chant sur un Instrument de Musique que vous maîtrisez et donner Inspiration Héroïque aux alliés qui l'entendent. Le nombre d'alliés ainsi affectés est égal à votre Bonus de Maîtrise.</content>
  <content contentuid="he877cca8g2591gbf82gc30fgdd63ae7c0879" version="1">Illusion améliorée</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">La balade de Cloud</content>
  <content contentuid="he9825de3gc8acgc863g9023g7129611f7314" version="1">Ne peut pas se déplacer ni effectuer d'actions, d'actions bonus ou de réactions, et a &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;sur la force et la dextérité &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Les attaques contre une créature à terre ont &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;si elles sont effectuées à moins de [1] de la créature. Les attaques contre une créature à terre ont &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;s'ils sont fabriqués à l'extérieur [1] de la créature.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Une créature à terre doit dépenser la moitié de son &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;vitesse de déplacement&lt;/LSTag&gt;se lever. </content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Si vous frappez une créature avec cette arme et lui infligez des dégâts, vous pouvez réduire sa vitesse.</content>
  <content contentuid="hea3276edg5d41g6030g1f42g50e59f01879a" version="1">Vous pouvez lancer Châtiment divin sans dépenser d'emplacement de sort, mais vous devez terminer un Long Repos avant de pouvoir le lancer à nouveau de cette manière.</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Ordre primordial : Fouet d'épines</content>
  <content contentuid="hea58f9f8g6406g1473g534fgf20864204509" version="1">Magie de combat</content>
  <content contentuid="hea61956fg1da6gc5e0g7b67g7a9b1ba0597e" version="1">Arme requise : Massue, Javelot, Arbalète légère, Arc long</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Métamagie : Sort de recherche</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Chant de la victoire</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Adepte d'Eldritch</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Vous pouvez créer un nombre de doses de poison égal à votre bonus de maîtrise. Par une action bonus, vous pouvez appliquer une dose de poison à une arme ou à une munition. Lorsqu'une créature subit des dégâts de poison, elle doit réussir un jet de sauvegarde de Constitution (DD 8 plus le modificateur de la capacité augmenté par ce don et votre bonus de maîtrise) ou être Empoisonnée jusqu'à la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hec37d35dg3b3bg98d1gf45eg0260a989a296" version="1">Renforts Fey</content>
  <content contentuid="hec45abc8gb0ceg40b7g16ecg07172c471711" version="1">Vous pouvez utiliser une action pour lancer une arme de lien.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Résilience céleste</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Don des Protecteurs</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Les bardes du Collège de Danse savent que les Mots de la Création ne peuvent être contenus dans la parole ou le chant ; ils sont prononcés par les mouvements des corps célestes et s'infiltrent dans les mouvements des plus petites créatures. Ces bardes pratiquent une harmonie avec le cosmos tourbillonnant qui met l'accent sur l'agilité, la vitesse et la grâce.</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Vous apprenez Guidance et un tour de passe-passe de Clerc de votre choix.</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="2">Lorsque vous touchez une cible avec un jet d'attaque et lui infligez des dégâts, vous pouvez également infliger [1] à cette cible.</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="2">Cette fonctionnalité permet au personnage de maîtriser trois compétences en trois étapes successives. Premièrement, le personnage maîtrise la première compétence, deuxièmement, la deuxième, et troisièmement, la troisième. Une fois la première étape commencée, le personnage ne peut plus se déplacer tant que les trois étapes ne sont pas terminées. Les compétences acquises grâce à cette fonctionnalité ne peuvent pas être expertisées.</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Lorsque vous touchez une créature de grande taille ou plus petite avec un jet d'attaque et que vous lui infligez des blessures, vous pouvez donner à cette cible l'état À terre.</content>
  <content contentuid="heeaf2428g425dgb142gd767g385a9b537ea5" version="1">Revigorer</content>
  <content contentuid="heeb9a228g3465g6404g6e13g70463e2803d4" version="1">Guerrier de la main ouverte</content>
  <content contentuid="heebc23deg28bbg4929g8253g4c1091c49dfe" version="5">La cible doit réussir un jet de sauvegarde de Sagesse ou être étourdie jusqu'à la fin de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="3">Les créatures à [1] de l'espace que vous avez quitté ou de l'espace dans lequel vous apparaissez (votre choix) doivent réussir un jet de sauvegarde de Sagesse contre votre DD de sauvegarde de sort ou prendre [2].</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Cercle de la Terre</content>
  <content contentuid="heff10c39g39feg9860g881fgdb2a2526750c" version="2">Vous pouvez lancer des sorts d'Illusion sans utiliser de composantes verbales. Si vous lancez un sort d'Illusion, sa portée augmente de [1]. Vous pouvez lancer Illusion mineure par une action bonus.</content>
  <content contentuid="hf01765d2g5302g82c9g3304g24d46fe8f159" version="2">Au début de chacun de vos tours, tant que votre Rage est active, vous pouvez choisir une autre créature à [1] de vous pour gagner des points de vie temporaires. Pour déterminer ce nombre, lancez un nombre de d6 égal à votre bonus de dégâts de Rage et additionnez-les.</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="2">Lorsqu'il touche la cible, il subit 1d10 dégâts supplémentaires.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Le froid du givre</content>
  <content contentuid="hf15732ceg8bd5gab0bgc6b6gf13de07fbd57" version="3">En tant qu'action bonus, vous vous téléportez comme par magie jusqu'à [1] dans un espace inoccupé que vous pouvez voir.</content>
  <content contentuid="hf1775f98g334agb5bdgd94dg59a2fa68b778" version="1">En tant qu'action Magique, vous pouvez dépenser 1 Point de Ki pour toucher une créature et restaurer un nombre de Points de Vie égal à un jet de votre dé d'Arts Martiaux plus votre modificateur de Sagesse.</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Guerrier béni : Garde de lame</content>
  <content contentuid="hf19e28abg4142g7f3agd580gadb37fb93658" version="1">Maîtrise des armes : Pousser</content>
  <content contentuid="hf1dea39ag7363g09bcg29a6gf6119a99534f" version="2">Vous obtenez un bonus de +1 aux jets de sauvegarde pour chaque créature hostile à [1] de vous, jusqu'à un bonus maximum de +5.</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Frappe non armée : acide</content>
  <content contentuid="hf32df104g546agd856g56a7g20387930e80b" version="1">Lancer : Main rapide</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="2">Lorsque vous effectuez une frappe à mains nues, votre portée est [1] supérieure à la normale, car l'énergie élémentaire s'étend à partir de vous.</content>
  <content contentuid="hf3e148a4g0f85g7c39ge274ga6598de68008" version="1">Lorsque vous touchez une cible avec un jet d'attaque et lui infligez des dégâts, vous pouvez également infliger [1] à cette cible. Réduisez également sa vitesse de [2] jusqu'au début de votre prochain tour.</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Rafale de coups : Froid</content>
  <content contentuid="hf4059489gecaeg985cgab7eg318617679057" version="1">Une entité divine vous aide à poursuivre le combat. Vous disposez d'une réserve de quatre d12 que vous pouvez utiliser pour vous soigner. Par une action bonus, vous pouvez utiliser des dés de la réserve, les lancer et regagner un nombre de points de vie égal au total du jet. Votre réserve récupère tous les dés dépensés lorsque vous terminez un Repos Long. Le nombre maximum de dés de la réserve augmente de un lorsque vous atteignez les niveaux 6 (5 dés), 12 (6 dés) et 17 (7 dés) de Barbare.</content>
  <content contentuid="hf447b383g6cffg4c66g4f11g179b7c8e1a68" version="1">L'entité affectée ne peut pas bouger.</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Guerrier béni : Faites le décompte des morts</content>
  <content contentuid="hf4d59f5eg0d3dgf675gf7d3g241688eb3241" version="1">Prix du sang</content>
  <content contentuid="hf4d68b5dg488egeb59gf814gf0cdcc15cafd" version="1">Focus fanatique</content>
  <content contentuid="hf4e71172gce59g2b87gd49eg0ab055fea4b1" version="1">A  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt; sur  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt;contre la cible de Vex </content>
  <content contentuid="hf513e10cg82b0gd7c5g288cg506fa857cd5d" version="1">Lorsque vous frappez une créature avec une attaque d'arme de mêlée, vous pouvez vous déplacer sans provoquer d'attaques d'opportunité.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Harmonisation élémentaire</content>
  <content contentuid="hf5964884gf7eag31bfga323g4ff6fa32ebe3" version="1">Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature avec une Frappe à mains nues et infligez des blessures, vous pouvez dépenser 1 Point de Ki pour infliger [1].</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Poussée d'adrénaline</content>
  <content contentuid="hf5a08168gcaf0gac44g3e5fg50cd4813294d" version="1">Arme de souffle (éclair, ligne)</content>
  <content contentuid="hf605c30ag4d5ag818bg4e27g01f9e93d20f8" version="1">Les barbares qui suivent la Voie du Zélote reçoivent des bienfaits d'un dieu ou d'un panthéon. Ces barbares vivent leur Rage comme un épisode extatique d'union divine qui leur confère puissance. Ils sont souvent alliés aux prêtres et autres fidèles de leur dieu ou de leur panthéon.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Lorsqu'une créature vous touche avec un jet d'attaque, cette créature a un désavantage sur tous les autres jets d'attaque contre vous ce tour-ci.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Médecin de combat</content>
  <content contentuid="hf65eed1bgb99agf586g33bfg4d6d4ac7cd12" version="1">Commande : Attaque</content>
  <content contentuid="hf6d0c867g7947gdc9ag6f96g57ff605dbe35" version="1">Malpo</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Frappe étourdissante : Tonnerre</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Ordre divin : le péage des morts</content>
  <content contentuid="hf7817195ge1ebg605cge5begae5c9f48ed32" version="1">Knack renforcé par le Psi</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="2">Faites en sorte que vos attaques infligent [1] de dégâts supplémentaires à la cible et donnez-lui &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;sur tous &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Capacité&lt;/LSTag&gt; vérifier. </content>
  <content contentuid="hf7dac720gaae5gc8d2g2f67gbbce4ddeaf85" version="1">Esprit gardé</content>
  <content contentuid="hf7e891f3ge6eag499dgb8deg6cfb9c39c765" version="1">Une fois par tour, lorsque vous touchez une créature qui n'est pas plus grande qu'une taille que vous avec une attaque que vous effectuez avec une arme de mêlée que vous maniez à deux mains, vous pouvez déplacer la cible [1] horizontalement.</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Guerrier béni : Résistance</content>
  <content contentuid="hf84899bdg138dg55eag0815g037c69b3395c" version="1">L'influence sauvage de la magie vous a transformé, vous imprégnant d'un pouvoir mystérieux qui bouillonne en vous, attendant d'être libéré.</content>
  <content contentuid="hf862006cg34a9g7207gf4a6g2c10cf7b7d79" version="1">La cible est poussée vers [1] directement loin du dragon.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="2">Vous pouvez voir dans la zone d'effet du sort lorsque vous le lancez avec cette fonctionnalité. Tant que le sort persiste, vous pouvez déplacer sa zone d'Obscurité vers une case à [1] de vous au début de chacun de vos tours.</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">itinérant</content>
  <content contentuid="hf8da58dfgfe5cgbec6g4822g6a86176c7386" version="2">En tant qu'action bonus, vous gagnez une vitesse de vol égale au double de votre vitesse jusqu'à la fin du tour en cours.</content>
  <content contentuid="hf95a3fd7g238dg4f5fgff02g187fb243aa92" version="1">Champ de protection</content>
  <content contentuid="hfa585b36ge445g2b7bgc866g2661146b3cc8" version="2">Peut être utilisé après avoir effectué une action d'attaque avec une arme de mêlée.</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Frappe primordiale : Tonnerre</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Aide foncière</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Fermier</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Vous développez un lien intelligent avec une bête puissante qui peut vous aider au combat et en dehors.</content>
  <content contentuid="hfacca38agfcf5g371dga985g57150ed6ac2d" version="1">Une vague de guérison et de mal</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Vous prenez Disengage. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Jets d'attaque&lt;/LSTag&gt;contre toi ont &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Inconvénient&lt;/LSTag&gt;, et vous avez &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Avantage&lt;/LSTag&gt;sur la dextérité &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Jets de sauvegarde&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hfc0b9abag2d70g4df2g9bb0gd459037de846" version="3">Vous pouvez ou non utiliser vos Marées du Chaos. Une fois cette option activée, vous devez lancer un sort de Sorcier avec un emplacement de sort ou terminer un Repos Long avant de pouvoir à nouveau utiliser cette capacité.</content>
  <content contentuid="hfc200813gd2f5gcd02g3844g3d2eec13f3d4" version="2">Interdit Boons : Déchaînez l'enfer</content>
  <content contentuid="hfc3b9e63g8919gd734gbd34gfe75bd8ad760" version="2">Vous apprenez les sorts de votre choix.</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="2">Par une action magique, vous pouvez dépenser une utilisation de votre Forme Sauvage et choisir un point à [1] de vous. Des fleurs vitalisantes et des épines drainantes de vie apparaissent un instant dans une sphère de 3 mètres de rayon centrée sur ce point. Chaque créature de votre choix dans la sphère doit effectuer un jet de sauvegarde de Constitution contre le DD de votre sauvegarde de sort, subissant [2] en cas d'échec ou la moitié des dégâts en cas de réussite. Une créature dans cette zone récupère [3]. Les dégâts et les soins augmentent de 1d6 lorsque vous atteignez le niveau 10 de Druide (3d6).</content>
  <content contentuid="hfcb0ac00g832fg1246g962fg58e4a32dac9a" version="1">Bénéficiez d'un avantage sur les jets d'attaque et de sauvegarde.</content>
  <content contentuid="hfd353ff5g2297gc6c0ga83eg0a13fda59a66" version="1">Vous pouvez dépenser un sceau en tant qu'action bonus pour vous téléporter jusqu'à [1] dans un espace inoccupé que vous pouvez voir.</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Lorsque vous êtes dans une zone de faible lumière ou d'obscurité, vous pouvez lancer Invisibilité sur vous-même sans dépenser d'emplacement de sort.</content>
  <content contentuid="hfe1a4a70g64d6g9540gc55agd444abbf2436" version="1">Invocation de bête : Aigle</content>
  <content contentuid="hfe69f09eg2e3eg0ca4g0320gcc165d6fe60b" version="1">Vous ne pouvez lancer qu'un seul sort de niveau 1 ou supérieur par tour.</content>
  <content contentuid="hfe770b94gfd22gbe5bg2864gb013ffc66624" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Nécessite un niveau de démoniste 12 ou supérieur.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Vous avez la compétence Armure avec Armure Lourde.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Le feu brûle</content>
  <content contentuid="hff237bc8g6f32gfcd1g0808g3a8a824deac2" version="1">Ailes célestes</content>
  <content contentuid="hff2a1e7bg8ceegebf9g5640g5d6d222a803e" version="1">Votre archidiable vous confère une compétence surnaturelle dans une certaine forme de combat. Choisissez l'une des maîtrises de combat d'Illrigger suivantes :</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Frappe étourdissante : Froid</content>
  <content contentuid="hff6c5d1fg5889g4c46gcbc2g70e3ba7f2524" version="1">Invocation de fée : Chien clignotant</content>
  <content contentuid="hffd6010bg17aegcc88g1b68g84a6d7c20c7c" version="1">Déviez l'attaque et renvoyez-la vers votre attaquant.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Dépensez des emplacements de sorts pour récupérer l'inspiration bardique.</content>
  <content contentuid="hb1500c92g3743ge8fage933gf513cf0f9aaf" version="1">Lame vengeresse</content>
  <content contentuid="h4c042916gb66eg9130gac8cgd46bc43a8c7d" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
  <content contentuid="hd599481cg3afbgc301g96cdgfd3bb4007980" version="1">Lame vengeresse</content>
  <content contentuid="hae69ea12ge2c3ga8a6ge03dg38be5779e3ee" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
  <content contentuid="heef3babbge9b4g258cg8921ged5501426284" version="1">Lame vengeresse</content>
  <content contentuid="hd3055d9bg54a1gaefag5f31g32c95b1c9adc" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
  <content contentuid="h4ec866ddg51eegc774gedcdgb1f5c90f741f" version="1">Dégâts de la lame vengeresse</content>
  <content contentuid="h38025a1ag55e4g9f51gb7c0g689c3bb93a8f" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
  <content contentuid="hfe494f83g062bg2683g391bg224955e5f865" version="1">Dégâts de la lame vengeresse</content>
  <content contentuid="h1bb7d632g69e6gcd4fgda55ge12dfadec99f" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
  <content contentuid="hba8f1c33g216ega4bagfb7egfdf708b566fe" version="1">Dégâts de la lame vengeresse</content>
  <content contentuid="he802b2c4gc16dg9e3ag23d0g1ee930e8aad6" version="1">L'entité affectée prendra [1] lorsqu'elle attaquera ou lancera un sort.</content>
</contentList>