<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h67e8564dgbdabg2481gf956gee47e6d59a24" version="1">Молитва оздоровлення</content>
  <content contentuid="hb206f242gfecege0c7g1483g21c47fffb626" version="1">Не можна використовувати Молитву зцілення до тривалого відпочинку.</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Щоразу, коли істота робить кидок атаки проти вас до закінчення дії заклинання, атакуючий віднімає 1d4 з кидка атаки.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Керуючись спалахом магічного проникнення, ви виконуєте одну атаку зброєю, яка використовується під час застосування заклинання. Атака використовує ваші заклинальні здібності для кидків атаки та шкоди замість використання сили чи спритності. Якщо атака завдає шкоди, це може бути Радіант або звичайний тип шкоди зброї (на ваш вибір).</content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Клас броні збільшено до 17.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Кидайте сферу енергії, яка завдає шкоди цілі. </content>
  <content contentuid="hef2d9d1bg368fg7b93g6310g691c405aa65f" version="1">Перемістіть Хмару Кинджалів</content>
  <content contentuid="h8495d10cg13dfg1660g2e68g08c003cdc8e6" version="1">Перемістіть хмару кинджалів до [1]. Хмара кинджалів завдає шкоди будь-якій істоті, яка входить у хмару або починає свій хід у хмарі.</content>
  <content contentuid="h4e235c8bg82bag4a54gbaceg361c36788ad3" version="1">CloudOfDaggers</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">%%%|Розблокувати дію, щоб перемістити хмару кинджалів|</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Протягом цього часу він віднімає 1d8 з усіх своїх кидків ушкодження.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Промінь виснажливої енергії вилітає від вас до істоти в межах досяжності. Ціль повинна виконати захисний кидок. Після успішного порятунку мета має недолік під час наступного кидка атаки до початку вашого наступного ходу. При невдалому порятунку ціль має перевірку Недоліку на Силу протягом тривалості. Протягом цього часу він також віднімає 1d8 з усіх своїх кидків ушкодження.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Слабо врятовано</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Отримайте недолік при наступній атаці.</content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="1">Якщо мета не виконує рятувальний кидок Мудрості, вона засинає до кінця свого наступного ходу. Якщо в кінці свого ходу після пробудження йому не вдається виконати повторний кидок збереження, ціль знову засинає. Заклинання закінчується на цілі, якщо вона отримує пошкодження або хтось у радіусі 5 футів від неї робить дію, щоб позбавити її ефекту заклинання.</content>
  <content contentuid="h0be2c0b8gbcb4g4d52g9b3egb6afcafee226" version="1">Сонний</content>
  <content contentuid="he8f27170gba77g0bfdg6e8fg4d926c02a5d0" version="2">Ця істота прокидається від сну, але все ще сонна. Якщо наприкінці свого ходу не вдасться виконати рятувальний кидок Мудрості, він занурюється в глибокий сон.</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Ви запускаєте сліпучу низку миготливого кольорового світла. Кожна істота в 15-футовому конусі, що походить від вас, повинна успішно виконати рятувальний кидок «Конституція» або мати стан «Засліплено» до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h27cd194eg909bg1ca3g9fd3gd99951b17d31" version="2">Істота зменшує загальну отриману шкоду на 1d4. Істота може отримати користь від цього заклинання лише один раз за хід.</content>
  <content contentuid="h1c4024beg01a1g1504g1a59gac0267f7b5d1" version="1">Ти торкаєшся добровільної істоти. Коли істота отримує пошкодження до закінчення дії заклинання, істота зменшує загальну отриману шкоду на 1d4. Істота може отримати користь від цього заклинання лише один раз за хід.</content>
  <content contentuid="h505c25cfgc056gb8a6g2da4g7893aa3b26f1" version="1">RESISTANCE_COOLDOWN</content>
  <content contentuid="h1afac00ag5f88g47d9gb095g54fd18427730" version="1">Passive_Resistance_2024</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Щоразу, коли істота робить кидок атаки проти вас до закінчення дії заклинання, нападаючий віднімає 1d4 з кидка атаки.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Виконання цього заклинання за допомогою слота заклинань 3-5-го рівнів збільшить бонус на [1], а слота заклинання 6-го рівня збільшить його на [2].</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Бій метальною зброєю</content>
  <content contentuid="h6f95d40fg41c4g34d6gf21ag2875e2045f49" version="2">Коли ви вдаряєте дистанційною атакою з метальною зброєю, ви отримуєте бонус +2 до кидка шкоди.</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Бій наосліп</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="2">У вас є сліпозір із дальністю 10 футів. У цьому діапазоні ви можете ефективно бачити все, що не знаходиться за повним прикриттям, навіть якщо ви засліплені або в темряві.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Перехоплення</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="2">Коли істота, яку ви бачите, атакує ціль, окрім вас, у межах 5 футів від вас, ви можете використати свою реакцію, щоб зменшити шкоду, яку отримує ціль, на 1d10. Ви повинні володіти щитом або зброєю, щоб застосувати цю реакцію.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Ваші удари без зброї завдають жахливої шкоди в розмірі 1d6 + ваш модифікатор сили під час удару. Якщо ви не володієте зброєю чи щитом під час кидка на атаку, ви отримуєте бонус +1 до шкоди.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Вивчіть маневр у підкласу Battle Master Fighter і отримайте 1 (додатковий) кубик переваги.</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Оборонна позиція</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Ви можете атакувати можливістю, не використовуючи свою реакцію, і ви можете використовувати свою реакцію, щоб здійснити атаку ближнього бою проти істоти, яка пересувається більше ніж на 5 футів, перебуваючи в межах вашої досяжності</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Оборонна позиція</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Ви можете атакувати можливістю, не використовуючи свою реакцію, і ви можете використовувати свою реакцію, щоб здійснити атаку ближнього бою проти істоти, яка пересувається більше ніж на 5 футів, перебуваючи в межах вашої досяжності</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Тунельний боєць</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="1">Як бонусну дію ви можете ввести захисну позицію, яка триватиме до початку вашого наступного ходу. Перебуваючи в оборонній позиції, ви можете атакувати можливістю, не використовуючи свою реакцію, і ви можете використовувати свою реакцію, щоб здійснити атаку ближнього бою проти істоти, яка пересувається більше ніж на 5 футів, перебуваючи в межах вашої досяжності.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Стрілець із закритих місць</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="1">Здійснюючи дистанційну атаку, коли ви перебуваєте в межах 5 футів від ворожої істоти, ви не маєте недоліків у кидку атаки. У вас є бонус +1 до кидків атаки на дальні атаки.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Моряк</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="1">Поки ви не одягнені у важку броню або не використовуєте щит, ваша швидкість пересування збільшується на 10 футів, і ви отримуєте бонус +1 до класу броні.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Opportunity Attack (оборонна позиція)</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Під час атаки зі зброї ближнього бою, якою ви володієте та тримаєте її в обох руках, її шкода збільшується на ваш бонус за майстерність.</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Коли ви завдаєте критичного удару або вбиваєте ціль за допомогою атаки холодною зброєю, ви можете зробити ще одну атаку холодною зброєю як бонусну дію, яка повертається. Під час атаки холодною зброєю, якою ви володієте та тримаєте її в обох руках, її шкода збільшується за ваш бонус за майстерність.</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="2">Атака в межах 5 футів від ворога не накладає недоліків на ваші кидки атаки зі зброєю далекого бою. Збільшує радіус дії зброї дальнього бою в 1,5 рази.</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="2">Атака в межах 5 футів від ворога не накладає недоліків на ваші кидки атаки зі зброєю далекого бою. Збільшує радіус дії зброї дальнього бою в 1,5 рази.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Ви можете використовувати двома зброями, навіть якщо ваша зброя не є легкою. Ви не можете використовувати дворучну зброю.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Ви отримуєте бонус, який дорівнює вашому бонусу за майстерність за ініціативу, і вас ніхто не здивує.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Ви отримуєте Charger: Weapon Attack і Charger: Shove. Коли ви виконуєте дію «Ривок», ваша швидкість збільшується на 10 футів для цієї дії.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Ви отримуєте бонус, який дорівнює вашому бонусу за майстерність за ініціативу, і вас ніхто не здивує.</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="1">Коли ви виконуєте дію «Ривок», ваша швидкість збільшується на 10 футів для цієї дії.</content>
  <content contentuid="h1d620270gba24g434egad17g5ee9b72a6e3e" version="1">Арбалет Експерт: подвійне володіння</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Коли ви робите додаткову атаку властивості легкої зброї, ви можете додати свій модифікатор здібностей до шкоди від додаткової атаки, якщо ця атака здійснюється арбалетом, який має властивість легкої.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="2">Ви відновлюєте повну кількість очок життя під час короткого відпочинку. Ваш бал конституції збільшується на 1 до максимуму 20. Як бонусну дію ви можете відновити 1d4 + ваш модифікатор конституції один раз за хід.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Коли ви робите атаки з арбалета в межах ближнього бою, кидки атаки не мають недоліків. Ваш пронизливий постріл також завдає зяючих ран вдвічі довше. Коли ви робите додаткову атаку властивості легкої зброї, ви можете додати свій модифікатор здібностей до шкоди від додаткової атаки, якщо ця атака здійснюється арбалетом, який має властивість легкої.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Ви відновлюєте повну кількість очок життя під час короткого відпочинку. Ваш бал конституції збільшується на 1 до максимуму 20. Як бонусну дію ви можете відновити 1d4 + ваш модифікатор конституції один раз за хід.</content>
  <content contentuid="h6cf79e7bgfabfg57c0gee10g493f5650679a" version="1">Перебування в межах 5 футів від ворога не накладає недоліків на ваші кидки атаки заклинаннями. Збільшити радіус дії заклинань, зробити кидок атаки на 50%. </content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Коли ви досягаєте інтелекту, мудрості, харизми, ви можете використовувати свою реакцію, щоб досягти успіху. </content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Якщо вас вразить атака, коли ви носите важку броню, будь-яка шкода від кидків, колючих і рубаючих ударів, завдана цією атакою, зменшується на суму, що дорівнює вашому бонусу за майстерність.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">У вас є майстерність броні з важкою бронею.</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Збільшити радіус дії заклинань, зробити кидок атаки на 50%. </content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Якщо ви провалите кидок інтелекту, мудрості чи харизми, ви можете натомість досягти успіху. Скориставшись цією перевагою, ви не зможете використовувати її знову, доки не завершите короткий або тривалий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="1">Перебування в межах 5 футів від ворога не накладає недоліків на ваші кидки атаки заклинаннями.</content>
  <content contentuid="hdf29e655gf198g598dgfb80ga59d39e84511" version="1">WAR_MAGIC_BLOCK</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Візьміть, щоб увійти в свою лють, ви можете збільшити до половини своєї швидкості. </content>
  <content contentuid="hc5fe5e99g3e1fgf673g8295g9e4621f3dd4f" version="1">Безрозсудний напад: удар підколінного сухожилля</content>
  <content contentuid="h041af424g2a52gecfag3c83g655c1b233380" version="1">Коли влучає в ціль, він отримує додаткові пошкодження 1d10, а його швидкість зменшується на 15 футів до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hea30b33dgf452gfc54g3b52g872f57cd7855" version="1">Безрозсудна атака: сильний удар</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="1">При попаданні в ціль він отримує додаткову шкоду 1d10 і відштовхується на 15 футів прямо від вас. Тоді ви зможете рухатися, не провокуючи Opportunity Attacks. </content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Витратьте слоти заклинань, щоб відновити бардське натхнення.</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Витратьте слот для заклинань рівня [1], щоб відновити бардське натхнення.</content>
  <content contentuid="h0758d09cgc5abg4ea7g8e0bg3ecc90844352" version="2">Введіть лють.</content>
  <content contentuid="h1905f8dagd508g770fg72ebgb2a4cf1e8a6b" version="1">Відновити лють</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Вивчіть маневр у підкласу Battle Master Fighter і отримайте 1 (додатковий) кубик переваги.</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Подовжити лють</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">коледж танцю</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Барди коледжу танцю знають, що Слова Творіння не можуть міститися в мові чи пісні; слова вимовляються рухами небесних тіл і протікають через рухи найменших істот. Ці барди практикують спосіб бути в гармонії з вируючим космосом, який підкреслює спритність, швидкість і грацію.</content>
  <content contentuid="h69adc5a5ge60ag4affg84a0gd14490176db0" version="1">Беззбройний удар</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Agile Strikes</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Коли ви витратите використання бардичного натхнення, ви можете нанести один беззбройний удар.</content>
  <content contentuid="h76d9b382g6499g46afg7f06ge2a2ce2fbd58" version="1">Поки ви не одягнені в броню чи не володієте щитом, ви отримуєте такі переваги. Ваш базовий клас броні дорівнює 10 плюс ваші модифікатори спритності та харизми.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Bardic Damage</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Ви можете використовувати спритність замість сили для кидків атаки ваших беззбройних ударів. Коли ви завдаєте шкоди Unarmed Strike, ви можете завдати Bludgeoning шкоди, що дорівнює кидку вашого кубика Bardic Inspiration плюс модифікатора спритності замість звичайної шкоди від удару. Цей кидок не витрачає кубик.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Надихаючий рух</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Коли ворог, якого ви бачите, закінчує свій хід у радіусі 5 футів від вас, ви можете застосувати реакцію та витратити одне використання бардичного натхнення, щоб збільшити швидкість до половини. Тоді один союзник на ваш вибір у межах 30 футів від вас також може збільшити швидкість до половини своєї швидкості, використовуючи свою реакцію.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Надихаючий рух</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Коли ворог, якого ви бачите, закінчує свій хід у радіусі 5 футів від вас, ви можете застосувати реакцію та витратити одне використання бардичного натхнення, щоб збільшити швидкість до половини. Тоді один союзник на ваш вибір у межах 30 футів від вас також може збільшити швидкість до половини своєї швидкості, використовуючи свою реакцію.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Надихаючий рух</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Тандемна робота ніг</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="1">Ви та кожен союзник у радіусі 30 футів від вас, який бачить або чує вас, отримуєте бонус до ініціативи, рівний бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Тандемна робота ніг</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Отримує бонус до ініціативи, що дорівнює бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="h91d767e2g5b79g642bg41d9g375509572e4c" version="1">Коледж гламуру</content>
  <content contentuid="hafe82d9dg5d39g43b1g98b5gc0ec7148e2fc" version="1">Коледж гламуру бере свій початок від чарівної магії Фейвільда. Барди, які вивчають цю магію, вплітають нитки краси й жаху у свої пісні та оповідання, і наймогутніші з них можуть прикритися потойбічною величчю. Їхні виступи пробуджують сумну тугу за забутою невинністю, пробуджують неусвідомлені спогади про давні страхи та викликають емоції навіть у найзапекліших слухачів.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Чарівна магія</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="1">У вас завжди є підготовлені заклинання Charm Person і Mirror Image. Крім того, відразу після використання заклинання «Зачарування» або «Ілюзія» за допомогою слота для заклинань ви можете витратити одне використання свого «Бардичного натхнення», щоб змусити істоту, яку ви бачите в радіусі 60 футів, зробити рятувальний кидок «Мудрість» проти вашого DC збереження заклинань. У разі невдалого збереження ціль стає зачарованою або наляканою (на ваш вибір) на 1 хвилину.</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Чарівна магія: чарівність</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Спокуслива магія: страх</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Мантія натхнення</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="1">Ви можете вплести фей-магію в пісню або танцювати, щоб підбадьорити інших. Як бонусну дію ви можете витратити одне використання свого бардичного натхнення. Виберіть кількість істот у радіусі 60 футів від вас, щонайбільше дорівнює вашому модифікатору Харизми (мінімум одна істота). Кожна вибрана істота отримує тимчасові очки життя, що дорівнюють подвоєному бонусу до майстерності, і кожна з них може негайно використовувати свою реакцію, щоб підвищити свою швидкість, не провокуючи атак з можливістю.</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Мантія натхнення</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="1">Ви можете вплести фей-магію в пісню або танцювати, щоб підбадьорити інших. Як бонусну дію ви можете витратити одне використання свого бардичного натхнення. Виберіть кількість істот у радіусі 60 футів від вас, щонайбільше дорівнює вашому модифікатору Харизми (мінімум одна істота). Кожна вибрана істота отримує тимчасові очки життя, що дорівнюють подвоєному бонусу до майстерності, і кожна з них може негайно використовувати свою реакцію, щоб підвищити свою швидкість, не провокуючи атак з можливістю.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Мантія величності</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Ви завжди маєте підготовлене командне заклинання. У якості дії ви приймаєте неземний вигляд на 1 хвилину або доки ваша концентрація не закінчиться. Протягом цього часу ви можете застосувати Command як бонусну дію, не витрачаючи слот для заклинань. Будь-яка зачарована вами істота автоматично провалює свій рятувальний кидок проти команди, яку ви застосували за допомогою цієї функції. </content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Мантія величності</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Ви завжди маєте підготовлене командне заклинання. У якості дії ви приймаєте неземний вигляд на 1 хвилину або доки ваша концентрація не закінчиться. Протягом цього часу ви можете застосувати Command як бонусну дію, не витрачаючи слот для заклинань. Будь-яка зачарована вами істота автоматично провалює свій рятувальний кидок проти команди, яку ви застосували за допомогою цієї функції. </content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Тактичний зсув</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Щоразу, коли ви активуєте «Друге дихання» за допомогою бонусної дії, ви можете підвищити до половини своєї швидкості, не провокуючи атак можливостей.</content>
  <content contentuid="h9a3262d9g1cf8g40d2gae47ga2703e761c79" version="1">Друге дихання</content>
  <content contentuid="he3ea02e6g047cg4328ge336g5e75d36694ee" version="2">Ви відновлюєте одне витрачене використання, коли закінчуєте короткий відпочинок, і ви відновлюєте всі витрачені використання, коли завершуєте тривалий відпочинок.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Елементарна настройка</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Наповніть себе енергією стихії. Енергія триває 10 хвилин. Поки ця функція активна, ви отримуєте наведені нижче переваги.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: кислота</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="2">Щоразу, коли ви вдаряєте своїм Unarmed Strike, ви можете завдати йому шкоди від кислоти, холоду, вогню, блискавки чи грому на ваш вибір замість звичайного типу шкоди. Коли ви маєте справу з одним із цих типів, ви також можете змусити ціль зробити рятувальний кидок Сили. Під час невдалого збереження ви можете відсунути ціль на відстань до 10 футів від себе, коли навколо неї закрутиться енергія стихії.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Елементарна настройка: охоплення</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="1">Коли ви завдаєте удару без зброї, ваш радіус дії на 10 футів перевищує звичайний, оскільки від вас поширюється елементарна енергія.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: холод</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: Вогонь</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: блискавка</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: Грім</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Елементарна настройка: охоплення</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: кислота</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: холод</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: Вогонь</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: блискавка</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Налаштування стихій: Грім</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Елементарна настройка: Розрив</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Розірвати елементарну настройку</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Шквал ударів: кислота</content>
  <content contentuid="h6fd86334ge5e3g47d0gb00fg7bb89fce60d3" version="1">Шквал ударів: досягти</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Шквал ударів: Холод</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Шквал ударів: Вогонь</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Шквал ударів: блискавка</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Шквал ударів: Грім</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Вибух стихії</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="1">Ви можете витратити 2 очки Кі, щоб спричинити спалах елементарної енергії у сфері радіусом 12 футів із центром у точці в межах 60 футів від вас. Виберіть тип шкоди: кислота, холод, вогонь, блискавка або грім. Кожна істота в Сфері повинна зробити рятувальний кидок спритності. Після невдалого збереження істота отримує пошкодження вибраного типу, що дорівнює трьом кидкам кубика бойових мистецтв. При успішному порятунку істота отримує вдвічі менше шкоди. </content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Вибух елемента: кислота</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Вибух стихії: Холод</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Вибух стихії: вогонь</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Вибух стихії: блискавка</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Вибух стихії: Грім</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Крок стихій</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Поки ваша елементальна настройка активна, у вас також є швидкість польоту та швидкість плавання, що дорівнюють вашій швидкості.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Під час атаки зі зброї ближнього чи дальнього бою, якою ви володієте та тримаєте її в обох руках, її шкода збільшується на ваш бонус за майстерність.</content>
  <content contentuid="h3abb25c3g5277g4e27g8a7dg11e16d12fcdd" version="1">Заклинання Снайпер</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Кастинг в ближньому бою. Перебування в межах 5 футів від ворога не накладає недоліків на ваші кидки атаки заклинаннями. Збільшений радіус дії. Збільшити радіус дії заклинань, зробити кидок атаки на 50%. </content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Мантія величності</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Ви завжди маєте підготовлене командне заклинання. У якості дії ви приймаєте неземний вигляд на 1 хвилину або доки ваша концентрація не закінчиться. Протягом цього часу ви можете застосувати Command як бонусну дію, не витрачаючи слот для заклинань. Будь-яка зачарована вами істота автоматично провалює свій рятувальний кидок проти команди, яку ви застосували за допомогою цієї функції. </content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Стійке прицілювання</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Як бонусну дію ви надаєте собі перевагу під час наступного кидка атаки поточного ходу. Ви можете використовувати цю функцію, лише якщо ви не рухалися протягом цього ходу, і після того, як ви її використаєте, ваша швидкість дорівнюватиме 0 до кінця поточного ходу.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Стійке прицілювання</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Як бонусна дія ви надаєте собі перевагу під час наступного кидка атаки поточного ходу. Ви можете використовувати цю функцію, лише якщо ви не рухалися протягом цього ходу, і після того, як ви її використаєте, ваша швидкість дорівнюватиме 0 до кінця поточного ходу.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Стійке прицілювання</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Як бонусна дія ви надаєте собі перевагу під час наступного кидка атаки поточного ходу. Ви можете використовувати цю функцію, лише якщо ви не рухалися протягом цього ходу, і після того, як ви її використаєте, ваша швидкість дорівнюватиме 0 до кінця поточного ходу.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Коли ви завдаєте шкоди від Sneak Attack, ви можете додати один із наведених нижче ефектів Cunning Strike. Кожен ефект має вартість кубика, яка є кількістю кубиків шкоди від Sneak Attack, від яких ви повинні відмовитися, щоб додати ефект. - Отрута (Вартість: 1d6). Ви додаєте токсин до свого удару, змушуючи ціль зробити рятувальний кидок. Після невдалого збереження ціль перебуває в стані отруєння протягом 1 хвилини. Наприкінці кожного свого ходу Отруєна ціль повторює порятунок, припиняючи вплив на себе в разі успіху. - Поїздка (Вартість: 1d6). Якщо ціль Велика або менша, вона має успішно виконати рятувальний кидок на Спритність або мати стан Лежачи. - Зняти (Вартість: 1d6). Відразу після атаки ви збільшуєте швидкість до половини, не провокуючи атаки можливостей. </content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Отрута (Вартість: 1d6). Ви додаєте токсин до свого удару, змушуючи ціль зробити рятувальний кидок. Після невдалого збереження ціль перебуває в стані отруєння протягом 1 хвилини. Наприкінці кожного свого ходу Отруєна ціль повторює порятунок, припиняючи вплив на себе в разі успіху.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Поїздка (Вартість: 1d6). Якщо ціль Велика або менша, вона має успішно виконати рятувальний кидок на Спритність або мати стан Лежачи.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="ha6dd9265gab56g8ce7g4370ga9e9cf2a249a" version="1">Зняти (Вартість: 1d6). Відразу після атаки ви збільшуєте швидкість до половини, не провокуючи атаки можливостей.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Коли ви завдаєте шкоди від Sneak Attack, ви можете додати один із наведених нижче ефектів Cunning Strike. Кожен ефект має вартість кубика, яка є кількістю кубиків шкоди від Sneak Attack, від яких ви повинні відмовитися, щоб додати ефект.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="hd8a8ad84g4f65g46fdgb04dg5b91daf7f291" version="1">Скрита атака</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="hf58aaf87gfa60gcaabge9a1gbed5814da5d8" version="1">Cunning Strike (Критичний)</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрий удар</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Покращено Хитрий удар</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Ви завжди отримуєте вигоду від ефекту «Вилучення» від Cunning Strike, не витрачаючи кубики шкоди. </content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">Як бонусна дія ви надаєте собі перевагу під час наступного кидка атаки поточного ходу.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Бродяча ціль</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Стійке прицілювання</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Як бонусна дія ви надаєте собі перевагу під час наступного кидка атаки поточного ходу. Ви можете використовувати цю функцію, лише якщо ви не рухалися протягом цього ходу, і після того, як ви її використаєте, ваша швидкість дорівнюватиме 0 до кінця поточного ходу.</content>
  <content contentuid="h75a791a4g89d7g4796gaa53g2adad2b64396" version="1">Важкоброньований</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Ви отримуєте майстерність броні з важкою бронею.</content>
  <content contentuid="h3a9599eegc835g485egb629g31eeadfee623" version="1">Майстер важкої броні</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">Вхідна шкода від колючих, дубинних і рубаючих атак зменшується на ваш бонус майстерності, поки ви носите важку броню.</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Магічна хитрість</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Піднебесна</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Ваш договір спирається на Вищі плани, сфери вічного блаженства. Ви можете укласти угоду з емпіреєм, куатлем, сфінксом, єдинорогом або іншою небесною сутністю. Або ви можете звернутись до багатьох таких істот, переслідуючи цілі, узгоджені з їхніми. Ваш договір дозволяє вам відчути натяк на святе світло, яке освітлює мультивсесвіт.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Заряд цілющого світла</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Цілюще світло</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="2">У вас є пул d6s для підживлення цього лікування. Кількість кубиків у пулі дорівнює 1 плюс ваш рівень чорнокнижника. Як бонусну дію ви можете зцілити себе або одну істоту, яку бачите в радіусі 60 футів від себе, витрачаючи кубики з басейну. Максимальна кількість кубиків, які ви можете використати одночасно, дорівнює вашому модифікатору Харизми (мінімум один кубик). Киньте кубики, які ви витратили, і відновіть кількість очок життя, що дорівнює загальній сумі кидка. Ваш пул повертає всі витрачені кубики, коли ви закінчуєте Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Промениста душа</content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="1">У вас є опір радіаційній шкоді. Раз за хід, коли заклинання, яке ви використовуєте, завдає шкоди від Сяйва або Вогню, ви можете додати свій модифікатор Харизми до шкоди цього заклинання проти однієї з цілей заклинання.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Небесна стійкість</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Небесна стійкість</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Ви та найближчі союзники отримуєте 15 тимчасових очок життя. </content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Чудовий спортсмен: Критичний удар</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Одразу після того, як ви отримаєте критичний удар, ви можете збільшити швидкість до половини, не провокуючи атак можливостей.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Під час бою ви можете отримати героїчне натхнення кожного разу, коли починаєте свій хід. Ви можете витратити його, щоб повторно кинути будь-який кубик відразу після його кидання, і ви повинні використовувати новий кидок.</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Героїчний воїн</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Під час бою ви можете отримати героїчне натхнення кожного разу, коли починаєте свій хід. Ви можете витратити його, щоб повторно кинути будь-який кубик відразу після його кидання, і ви повинні використовувати новий кидок.</content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Heroic Warrior: Reroll with Advantage</content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Витратьте героїчне натхнення, щоб отримати перевагу під час кидка атаки або рятувального кидка.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Ненормальне чаклунство</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Інопланетний вплив обвив свої вусики навколо вашого розуму, надаючи вам псіонічну силу. Тепер ви можете торкатися розуму інших цією силою та змінювати світ навколо себе. Чи буде ця сила світити від вас як обнадійливий маяк для інших? Або ти будеш жахом для тих, хто відчуває удар твого розуму?</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Псіонічне чаклунство</content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Коли ви використовуєте будь-яке заклинання рівня 1+ із вашої функції Psionic Spells, ви можете використовувати його, використавши слот для заклинань, як зазвичай, або витративши кількість чарівних очок, що дорівнює рівню заклинання. Якщо ви використовуєте заклинання за допомогою чарівницьких очок, воно не потребує вербальних чи соматичних компонентів, а також матеріальних компонентів, окрім випадків, коли вони споживаються заклинанням або мають вартість, указану в ньому.</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Психічні захисти</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">У вас є стійкість до психічних ушкоджень і ви маєте перевагу в рятувальних кидках, щоб уникнути або припинити стан «Зачарований» або «Наляканий». </content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Вроджене чаклунство</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">DC збереження заклинань ваших заклинань Чаклуна збільшується на 1. Ви маєте перевагу в кидках атаки заклинань Чаклуна, які ви використовуєте.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Вроджене чаклунство</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">DC збереження заклинань ваших заклинань Чаклуна збільшується на 1. Ви маєте перевагу в кидках атаки заклинань Чаклуна, які ви використовуєте.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Вроджене чаклунство</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">ви відновлюєте всі витрачені його використання, коли завершуєте Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="hb4557cd6g4b5bg494fgbaeag88df26416060" version="1">Точка(и) чаклунства</content>
  <content contentuid="h89c165bfg259cg97b5g54f8gf0280d766f21" version="1">Чарівні очки є важливим аспектом сили чаклуна. Їх можна витратити на посилення заклинань або доступ до слотів заклинань вищого рівня.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Чарівна реставрація</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Ви можете відновити витрачені очки Чарівництва, але не більше ніж кількість, що дорівнює половині вашого рівня Чарівника. Скориставшись цією функцією, ви не зможете зробити це знову, доки не завершите тривалий відпочинок.</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Втілене чаклунство</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Якщо у вас більше не використано вроджене чаклунство, ви можете витратити 2 бали чаклунства, щоб відновити один заряд.</content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Викликати подвійність: переробити</content>
  <content contentuid="h91694715g52fcg44c9g817fgf34474a39792" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h4e573a98g7b36g4861gbff3gc5bdc8d9e369" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="3">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h476b3cf9g061eg407cgb3bbgd84b0a8cefbc" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="5">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="2">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Ілюзорний двійник</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Транспозиція Трикстера</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Кожного разу, коли ви виконуєте бонусну дію, щоб створити або перемістити ілюзію свого Invoke Duplicity, ви можете телепортуватися, помінявши місця з ілюзією.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Транспозиція Трикстера</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Кожного разу, коли ви виконуєте бонусну дію, щоб створити або перемістити ілюзію свого Invoke Duplicity, ви можете телепортуватися, помінявши місця з ілюзією.</content>
  <content contentuid="h7fd575c5g3a3ag46a8g9a40gcddf1cd2b044" version="1">Снайпер</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Атака в межах 5 футів від ворога не накладає недоліків на ваші кидки атаки зі зброєю далекого бою. Збільшує радіус дії зброї дальнього бою в 1,5 рази.</content>
  <content contentuid="h30c13848ga882g4694g80ceg12693886a1c2" version="1">Захисний дуелянт</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Коли вас атакують під час використання витонченої зброї, якою ви володієте, ви можете використати реакцію, щоб додати свій бонус майстерності до свого класу броні, що, можливо, спричинить промах атаки. </content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Божественний порядок: Захисник</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Божественний Орден: BladeWard</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Навчаючись до бою, ви отримуєте навички володіння бойовою зброєю та тренування з важкою бронею.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Ви знаєте одну додаткову здатність зі списку заклинань Клерика. Крім того, ваш містичний зв’язок із божественним дає вам бонус +3 до ваших перевірок на Аркани та Релігію.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественна Іскра</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Ви або відновлюєте очки життя істоті, або змушуєте істоту зробити рятувальний кидок Конституції. Після невдалого збереження істота отримує радіаційну або некротичну шкоду. При успішному порятунку істота отримує вдвічі менше шкоди.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественна іскра: зцілення</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Ви або відновлюєте очки життя істоті, або змушуєте істоту зробити рятувальний кидок Конституції. Після невдалого збереження істота отримує радіаційну або некротичну шкоду. При успішному порятунку істота отримує вдвічі менше шкоди.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественна іскра: сяюча</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Ви або відновлюєте очки життя істоті, або змушуєте істоту зробити рятувальний кидок Конституції. Після невдалого збереження істота отримує радіаційну або некротичну шкоду. При успішному порятунку істота отримує вдвічі менше шкоди.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественна іскра: некротичний</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Ви або відновлюєте очки життя істоті, або змушуєте істоту зробити рятувальний кидок Конституції. Після невдалого збереження істота отримує радіаційну або некротичну шкоду. При успішному порятунку істота отримує вдвічі менше шкоди.</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Божественний порядок: Керівництво</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Божественний порядок: Світло</content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Божественний наказ: створити полум'я</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Божественний порядок: опір</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Божественний порядок: Священне полум'я</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Божественний порядок: Тауматургія</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Божественний удар: некротичний</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Божественний удар на Critical: Necrotic</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Божественний удар</content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">У кожному своєму ході, коли ви вдаряєте істоту кидком атаки за допомогою зброї, ви можете змусити ціль отримати додаткову 1d8 некротичної або радіаційної шкоди (на ваш вибір).</content>
  <content contentuid="hf41eb2bag6496g4187g994dg62b9cb959e29" version="1">Великий майстер зброї</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="1">Коли ви завдаєте критичного удару або вбиваєте ціль за допомогою атаки холодною зброєю, ви можете зробити ще одну атаку холодною зброєю як бонусну дію, яка повертається. Під час атаки холодною зброєю, якою ви володієте та тримаєте її в обох руках, її шкода збільшується за ваш бонус за майстерність. </content>
  <content contentuid="h77b9ae20ge545g4842gbe2fg8096e232c118" version="1">Блейд Ворд</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Щоразу, коли істота робить кидок атаки проти вас до закінчення дії заклинання, нападаючий віднімає 1d4 з кидка атаки.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Воїн-друїд</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Druidic Warrior: Poison Spray</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Ви вивчаєте Керівництво та одну підказку Друїда на свій вибір.</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Благословенний воїн: Світло</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Druidic Warrior: Produce Flame</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Druidic Warrior: Resistance</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Воїн-друїд: Шиллела</content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Воїн-друїд: терновий батіг</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Благословенний воїн: Blade Ward</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Ви вивчаєте Керівництво та один Cleric cantrips на ваш вибір.</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Благословенний воїн: виробити полум'я</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Благословенний воїн: Опір</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Благословенний воїн: Священне полум'я</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Благословенний воїн: Тауматургія</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Улюблений ворог</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Ви завжди маєте підготовлене заклинання «Знак мисливця». Ви можете використати його двічі, не витрачаючи слот для заклинань, і ви відновлюєте всі витрачені використання цієї здібності, коли закінчите Довгий відпочинок. Коли ви досягаєте рівня рейнджера 5, ви отримуєте 1 додаткове використання цієї функції. На 9 рівні ви отримуєте 4 використання.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Улюблений ворог</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Улюблений ворог</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Ровінг</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="1">Ваша швидкість збільшується на 10 футів, поки ви не носите важку броню.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Невтомний</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Ви можете дати собі 10 тимчасових очок життя. Ви можете використати цю дію 3 рази, і ви відновите всі витрачені використання, коли завершите Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Невтомний</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Невтомний</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Ви можете дати собі 10 тимчасових очок життя. Ви можете використати цю дію 3 рази, і ви відновите всі витрачені використання, коли завершите Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Невтомний</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Ви можете дати собі 10 тимчасових очок життя. Ви можете використати цю дію 3 рази, і ви відновите всі витрачені використання, коли завершите Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h2830ddb0g6112g4557gb701gaaa65998837b" version="1">Канал Divinity</content>
  <content contentuid="h027def17gf9e2g4ceegea7bg66abfec51981" version="1">Скільки разів ви можете направити свої божественні сили.</content>
  <content contentuid="hf8f63addg6eeeg48e3g9b7fg902ebcca694d" version="1">Канал Oath Charge</content>
  <content contentuid="h36571c6ag0912g1ff5g9b63g6eac188c1ec6" version="1">Скільки разів ви можете використовувати силу своєї Клятви, щоб посилити свої дії.</content>
  <content contentuid="h45c5fd3cg6142g4f4fg8379gb2720aa0fb04" version="1">Божественне почуття</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Отримайте перевагу в кидках атаки проти небожителів, демонів і нежиті.</content>
  <content contentuid="ha4025fdeg9e73g4867g8e6dg1f5b402f7a77" version="1">Покращений божественний удар</content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Ваші атаки наповнені божественною могутністю. Атаки зброєю ближнього бою наносять додатковий [1].</content>
  <content contentuid="h8bcfa3fag2326g47c1gaed6g6fa56dc8a339" version="1">Обмороження</content>
  <content contentuid="h92181f17g03fbg4beeg8f11gba170d69f2c2" version="1">Видаліть [1] раунд Encrusted with Frost з істоти, щоб дати їй недолік під час її наступних атак.</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Eldritch Blast</content>
  <content contentuid="hb0fbe645ge1dbg4106g99bege9cf3922358a" version="1">Викликайте [1] промінь(и) тріскучої енергії.</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Вогняна стріла</content>
  <content contentuid="h786c7a92g4d97gee24gb745g4d616aaa074e" version="1">Кинути шматок вогню.</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Промінь Морозу</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Зменшує швидкість руху цілі на [1].</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Військовий священик</content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Ви можете витратити заряд військового священика, щоб здійснити атаку як бонусну дію.</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">War Priest Додаткові заряди атаки</content>
  <content contentuid="h1839885agdd92g42a6gac45gf96f9ea0eda0" version="1">Очко використовується для отримання додаткової атаки як бонусна дія.</content>
  <content contentuid="h1ae0fb50ge66ag446cg93aegca2fafe166e1" version="1">Warding Flare Charge</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="2">Ви відновлюєте всі його використання, коли завершуєте Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Захистіть себе та об’єднайтеся божественним світлом. Використовуйте свою реакцію, щоб нав’язати зловмиснику невигідне становище, що, можливо, спричинить невдачу в його атаці.</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Ви відновлюєте всі витрачені використання вашого Warding Flare, коли завершуєте короткий або тривалий відпочинок. Крім того, щоразу, коли ви використовуєте Warding Flare, ви можете надати цілі атаки, яка запускає атаку, 10 тимчасових очок життя.</content>
  <content contentuid="hb0b1f0f3g6efbg47f2gbfb0g3c21f3fbd74d" version="1">Покращено Warding Flare</content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="1">Отримайте 10 тимчасових очок життя.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Warding Flare: Ally</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Кроки Fey Charge</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Кроки Фей</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Ваш патрон надає вам можливість пересуватися між кордонами площин. Ви можете застосувати «Туманний крок», не витрачаючи слот для заклинань, кількість разів, що дорівнює вашому модифікатору Харизми (мінімум один раз), і ви відновите всі витрачені використання, коли завершите Довгий відпочинок. Крім того, коли ви використовуєте це заклинання, ви можете вибрати один із наведених нижче додаткових ефектів.</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Кроки Фей</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Оточений сріблястим туманом, ви телепортуєтеся в незайнятий простір, який ви бачите. Крім того, коли ви використовуєте це заклинання, ви можете вибрати один із наведених нижче додаткових ефектів.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Знущальний крок</content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Істоти в межах 5 футів від місця, яке ви залишили, повинні досягти успіху в рятувальному кидку Мудрості проти вашого DC порятунку від заклинань або мати недолік у кидках атаки проти інших істот, крім вас, до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Крок оновлення</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Одразу після телепортації ви або одна істота, яку ви бачите в межах 10 футів від себе, отримуєте 5 тимчасових очок життя.</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Зникаючий крок</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Ви маєте стан «Невидимка» до початку вашого наступного ходу або відразу після того, як ви зробите кидок на атаку, завдасте шкоди або використаєте заклинання.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Жахливий крок</content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Істоти в радіусі 5 футів від простору, який ви залишили, повинні успішно виконати рятувальний кидок Мудрості проти вашого DC збереження заклинань або отримати 2d10 психічної шкоди.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Жахливий крок</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="1">Істоти в радіусі 5 футів від простору, в якому ви з’являєтеся, повинні досягти успіху в рятувальному кидку Мудрості проти вашого DC збереження заклинань або отримати 2d10 психічної шкоди.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Крок оновлення</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Одразу після телепортації ви або одна істота, яку ви бачите в межах 10 футів від себе, отримуєте 5 тимчасових очок життя.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Крок оновлення</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="1">Отримайте 5 тимчасових очок життя.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Знущальний крок</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="1">Істоти в межах 5 футів від місця, яке ви залишили, повинні досягти успіху в рятувальному кидку Мудрості проти вашого DC порятунку від заклинань або мати недолік у кидках атаки проти інших істот, крім вас, до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Жахливий крок</content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="1">Істоти в радіусі 5 футів від місця, яке ви залишили, повинні успішно виконати рятувальний кидок Мудрості проти вашого DC порятунку від заклинань або отримати 2d10 психічної шкоди.</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Чарівний вибух</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Ви спрямовуєте чаклунську енергію на одну істоту чи об’єкт у радіусі дії. Зробіть кидок на дальню атаку проти цілі. Після удару ціль отримує 1d8 шкоди вибраного вами типу: кислота, холод, вогонь, блискавка, отрута, екстрасенс або грім.</content>
  <content contentuid="hd1c418eege6bageab6g0bc4gf5a49a55d842" version="1">Чарівний вибух: Холод</content>
  <content contentuid="h20190f54g0291gbf28g3545g891f91bd2105" version="1">Чарівний вибух: кислота</content>
  <content contentuid="h4c6af26fgfb4fgaa52g2ff9g3c35e2b8c8b3" version="1">Чарівний вибух: вогонь</content>
  <content contentuid="h0403d8ecg5747g5e92g5284gdd8c2a6cd7d4" version="1">Чарівний вибух: блискавка</content>
  <content contentuid="h306ebf5cg95d9g7a8bg30c6g3edc140f7522" version="1">Чарівний вибух: отрута</content>
  <content contentuid="hf289363dg6a62g35c9gaae7ge9193d845b00" version="1">Чарівний вибух: екстрасенс</content>
  <content contentuid="h5b3a47a4g0e7cgaa00g7fcbg553bcfa0025d" version="1">Чарівний вибух: Грім</content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Пожираючий клинок</content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">Додаткова атака вашого виклику Thirsting Blade надає дві додаткові атаки, а не одну.</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Eldritch Mind</content>
  <content contentuid="h258f2e34g63b2gb100gda97gc6634d097b19" version="1">Eldritch Spear</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Крок висхідної</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Подарунок Покровителів</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Lifedrinker</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Перебуваючи в зоні тьмяного світла чи темряви, ви можете накласти на себе Невидимість, не витрачаючи слот для заклинань.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Ви маєте перевагу в рятувальних кидках Constitution, які ви робите, щоб підтримувати концентрацію.</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Ви можете застосувати Fly на себе, не витрачаючи слот для заклинань.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Крок висхідної</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Коли будь-яка вибрана вами істота зменшується до 0 очок життя, але не вбивається відразу, ця істота чарівним чином падає до 1 очок життя.</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Один раз за хід, коли ви вдаряєте істоту своєю зброєю, ви можете завдати цій істоті додаткові 1d6 некротичної, психічної або радіаційної шкоди (на ваш вибір), і ви отримуєте [2].</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Life Drinker: Некротичний</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Life Drinker на Critical: Necrotic</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Life Drinker: Психічний</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Life Drinker на Critical: Psychic</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Роздайте додатковий [1] і відновіть [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Роздайте додатковий [1] і відновіть [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Роздайте додатковий [1] і відновіть [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Роздайте додатковий [1] і відновіть [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Роздайте додатковий [1] і відновіть [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Роздайте додатковий [1] і відновіть [2].</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Подарунок Покровителів</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">П'є життя: Сяючий</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Life Drinker на Critical: Radiant</content>
  <content contentuid="hb88b3453g7418gd7b3g2b80gf8dd0f8f6f66" version="1">%%% ПОРОЖНИЙ</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Ви та ваші союзники оживляєтеся так, наче б ви взяли короткий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Ви та ваші союзники оживляєтеся так, наче б ви взяли короткий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Ви та ваші союзники оживляєтеся так, наче б ви взяли короткий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Ви та ваші союзники оживляєтеся так, наче б ви взяли короткий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Ви та ваші союзники оживляєтеся так, наче б ви взяли короткий відпочинок.</content>
  <content contentuid="hcfd53e89g4e02gb2a5g227agf45cc4a0ccdd" version="1">Створити очки магії: 5</content>
  <content contentuid="h87a0bc15gb0dcg22d6gbc05g6606b9482878" version="1">Створіть очки магії: 4</content>
  <content contentuid="hdf81ea19g2266g49e5g1fffge7ad31015738" version="1">Створити очки магії: 3</content>
  <content contentuid="h00aa63c5g1d17g8b94g0756gb2bd9517d112" version="1">Створіть очки магії: 2</content>
  <content contentuid="h4af386bfg5cbag4953gb175g569a415fc402" version="1">Витратьте слот заклинань рівня [1], щоб отримати [1] очок магії.</content>
  <content contentuid="h85a7af12g8d1cg3c5cg97eegf2168e81e5ad" version="1">Створіть очки магії: 1</content>
  <content contentuid="h2a4936afg3d44g4bb9g99deg4a8a95ba692f" version="1">Витратьте слот для заклинань [1] рівня, щоб отримати [1] очко магії.</content>
  <content contentuid="ha90ee568g4487ga0a4g4406g2d4f1cce58cf" version="1">Створюйте точки чаклунства</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Витрачайте слоти заклинань, щоб отримати очки магії.</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Беззбройний бій</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Основний порядок: наглядач</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Навчаючись до бою, ви отримуєте навички володіння бойовою зброєю та тренування із середньою бронею.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Первинний порядок: Керівництво</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Ви знаєте одну додаткову здатність зі списку заклинань друїдів. Крім того, ваш містичний зв’язок із божественним дає вам бонус +3 до ваших перевірок Аркана та Природи.</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Первісне замовлення: отруйний спрей</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Первинний порядок: виробляти полум'я</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Первісний порядок: опір</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Первинний орден: Шиллела</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Первинний орден: терновий батіг</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Дике відродження</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">У кожному своєму ході, якщо у вас не залишилося жодного використання Wild Shape, ви можете дати собі одне використання, витративши слот для заклинань.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Дике відродження</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">У кожному своєму ході, якщо у вас не залишилося жодного використання Wild Shape, ви можете дати собі одне використання, витративши слот для заклинань.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Шрифт натхнення</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Ви можете використати слот для заклинань (не потрібно ніяких дій), щоб відновити один витрачений прийом Бардичного натхнення.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Шрифт натхнення</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="1">Ви можете використати слот для заклинань (не потрібно ніяких дій), щоб відновити один витрачений прийом Бардичного натхнення.</content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Стихійна лють: потужне заклинання</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Додайте свій модифікатор Мудрості до шкоди, яку ви завдаєте будь-яким підступом друїдів.</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Стихійна лють: первинний удар</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Один раз під час кожного свого ходу, коли ви вдаряєте істоту кидком атаки за допомогою зброї або атаки форми звіра в дикій формі, ви можете змусити ціль отримати додаткову шкоду 1d8 від холоду, вогню, блискавки або грому (виберіть, коли ви удар).</content>
  <content contentuid="hecf80e02g2fbagf4e8g0b8fga1d425a57cf7" version="1">%%% ПОРОЖНИЙ</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Primal Strike: Cold</content>
  <content contentuid="hb5b1d2a9gd990g5ad5g9f2bg83c70ad5f3be" version="1">Primal Strike на Critical: Cold</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Primal Strike: Fire</content>
  <content contentuid="h82c9855ag5ef6g9bc6g25c2gd0e8e98561a0" version="1">Primal Strike на Critical: Fire</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Primal Strike: Lightning</content>
  <content contentuid="hfce45029g89e7g09b2gc991g16c23b47fb75" version="1">Первинний удар критично: блискавка</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Первинний удар: Грім</content>
  <content contentuid="h609c013ega5f7g8097g335bg8b9d05bcb6e3" version="1">Первинний удар при критичному: Грім</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Коло Землі</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Щоразу, коли ви завершуєте Довгий відпочинок, вибирайте один тип землі: посушливу, полярну, помірну або тропічну. У вас є підготовлені заклинання для вашого рівня друїда та нижчого.</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Земля Пола</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Земля помірного поясу</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Тропічна земля</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="2">Промінь морозу, туманна хмара, тримай людину, мокрий сніг, крижана буря, конус холоду</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Шокуюча хватка, Сон, Туманний крок, Блискавка, Свобода пересування, Масове лікування ран</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Кислотний сплеск, Промінь хвороби, Павутина, Смердюча хмара, Поліморф, Чума комах</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Щоразу, коли ви закінчуєте довгий відпочинок, вибирайте один тип землі: посушливу, полярну, помірну або тропічну. У вас є підготовлені заклинання для рівня друїда та нижчого.</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Тропічна земля</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Щоразу, коли ви завершуєте Довгий відпочинок, вибирайте один тип землі: посушливу, полярну, помірну або тропічну. У вас є підготовлені заклинання для вашого рівня друїда та нижчого.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Щоразу, коли ви завершуєте Довгий відпочинок, вибирайте один тип землі: посушливу, полярну, помірну або тропічну. У вас є підготовлені заклинання для рівня друїда та нижчого.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Щоразу, коли ви завершуєте Довгий відпочинок, вибирайте один тип землі: посушливу, полярну, помірну або тропічну. У вас є підготовлені заклинання для вашого рівня друїда та нижчого.</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Посушлива земля</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Вогняна стріла, палаючі руки, розмиття, вогняна куля, загибель, кам'яна стіна</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Земельна допомога</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="1">Як магічна дія, ви можете витратити використання вашої Wild Shape і вибрати точку в межах 60 футів від себе. Квіти, що дають життєву силу, і шипи, що виснажують життя, на мить з’являються в Сфері радіусом 10 футів з центром у цій точці. Кожна вибрана вами істота в Сфері повинна зробити рятувальний кидок Конституції проти вашого DC збереження заклинань, отримавши 2d6 некротичної шкоди при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному. Одна істота за вашим вибором у цій області повертає 2d6 очок життя. Пошкодження та лікування збільшуються на 1d6, коли ви досягаєте рівня друїда 10 (3d6). </content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Охорона природи</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Ви маєте імунітет до отруєння та маєте стійкість до типу шкоди, пов’язаного з вашим поточним вибором землі в функції Circle Spells. -Посушлива земля: вогонь, -Полярна земля: холод, -Помірна земля: блискавка, -Тропічна земля: отрута.</content>
  <content contentuid="hd3dbf740g3b28g26b6ged5eg46b2a81b8553" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="h57493e32g8438g37a5g4abagb413c47017d6" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="h07f7861cg082cg6f8dge1afg5e49890e9146" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="he76e01d2g98a5gf37bg3adcg4f7bb0a2fb9b" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="hd1216e39g5ec6g3059g3259gc0243f650e36" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="he068e6bbg7654g3adbg4200gcc134f7f78bf" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="h5c71898ag11ceg9bf5g3c21gd84caea8102a" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="hcb92336cg6c45gd1b2gebe2g77a3ef1e7f71" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="hff2ea703g35degfee1ged1eg6ab133e4aa02" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="h5934fd5fgfde7g1c11g8fafgf57359e69fb4" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="h03accd6dg7738g3432gaaa3gc39a0c68e2e3" version="1">Елдріч Смайт</content>
  <content contentuid="h762117a4g8a2fgfd0cg0486gb1e7bd3f74fa" version="1">Один раз за хід, коли ви влучаєте в істоту своєю пактною зброєю, ви можете використати слот заклинання Pact Magic, щоб завдати цілі додаткової шкоди 1d8 Force, а також ще 1d8 за кожен рівень слота заклинань, і ви можете дати цілі Лежачи стан, якщо він величезний або менший.</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Ваші руйнівні підступи впливають навіть на істот, які уникають основного ефекту. Коли ви застосовуєте уміння на істоту та промахуєтеся кидком атаки, або ціль успішно виконує захисний кидок проти уміння, ціль отримує половину шкоди від уміння. </content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Драконів політ</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Заряд дихальної зброї</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Starry Wisp</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Starry Wisp</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">він випромінює світло в радіусі 10 футів і не може отримати користь від стану Невидимості.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Druidic Warrior: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Первісний Орден: Зоряний Вісп</content>
  <content contentuid="h2b3423cfg3562g4217g9873g72b2708b4e86" version="1">Покращені форми кіл</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">У формі звіра ваші атаки вважаються магічними з метою подолання опору та імунітету до немагічної шкоди. Ви можете додати свій модифікатор Мудрості до своїх рятувальних кидків Конституції.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Місячний крок</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Місячний крок</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Ви чарівним чином переносите себе, знову з’являючись серед спалаху місячного світла. Як бонусну дію ви телепортуєтеся на 30 футів у незайнятий простір, який ви бачите, і ви отримуєте перевагу під час наступного кидка атаки, який ви зробите до кінця цього ходу.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Місячний крок</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Ви чарівним чином переносите себе, знову з’являючись серед спалаху місячного світла. Як бонусну дію ви телепортуєтеся на 30 футів у незайнятий простір, який ви бачите, і ви отримуєте перевагу під час наступного кидка атаки, який ви зробите до кінця цього ходу.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Hex</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Змусьте ваші атаки завдати додаткової [1] шкоди цілі та надати їй недолік для всіх здібностей.</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Якщо ціль помирає до закінчення дії заклинання, ви можете проклясти нову істоту, не витрачаючи слот заклинання.</content>
  <content contentuid="h602510e1g046eg41c0g999fg8235d034c55b" version="1">Повторно застосувати Hex</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Може використовувати Hex, не витрачаючи новий слот для заклинань.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Проклятий</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">Істота страждає додатково [1] від заклинача. Він також має недолік на всіх чеках.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Джерело місячного світла</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Доки заклинання не закінчиться, ви маєте стійкість до шкоди від сяйва, а ваші атаки ближнього бою завдають додатково 2d6 шкоди від сяйва за удар. Крім того, відразу після того, як ви отримали пошкодження від істоти, яку ви бачите в межах 60 футів від себе, ви можете застосувати Реакцію, щоб змусити цю істоту зробити рятувальний кидок. У разі невдалого збереження істота перебуває в стані засліплення до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Джерело місячного світла</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Джерело місячного світла</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Джерело місячного світла</content>
  <content contentuid="h73728225g47acg0c9dg7d1fgb95640a110d7" version="1">Доки заклинання не закінчиться, ви маєте стійкість до шкоди від сяйва, а ваші атаки ближнього бою завдають додатково 2d6 шкоди від сяйва за удар. Крім того, відразу після того, як ви отримали пошкодження від істоти, яку ви бачите в межах 60 футів від себе, ви можете застосувати Реакцію, щоб змусити цю істоту зробити рятувальний кидок. У разі невдалого збереження істота перебуває в стані засліплення до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hc523eee6ge511g6f66g7f35ge2a64552c66b" version="1">Доки заклинання не закінчиться, ви маєте стійкість до шкоди від сяйва, а ваші атаки ближнього бою завдають додатково 2d6 шкоди від сяйва за удар. Крім того, відразу після того, як ви отримали пошкодження від істоти, яку ви бачите в межах 60 футів від себе, ви можете застосувати Реакцію, щоб змусити цю істоту зробити рятувальний кидок. У разі невдалого збереження істота перебуває в стані засліплення до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hf1ffaf3bge665g2531ga13ega7b89e201d87" version="1">Доки заклинання не закінчиться, ви маєте стійкість до шкоди від сяйва, а ваші атаки ближнього бою завдають додатково 2d6 шкоди від сяйва за удар. Крім того, відразу після того, як ви отримали пошкодження від істоти, яку ви бачите в межах 60 футів від себе, ви можете застосувати Реакцію, щоб змусити цю істоту зробити рятувальний кидок. У разі невдалого збереження істота перебуває в стані засліплення до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h72b46baeg6aebg441dg8353g88a660c5321c" version="1">Дзеркальне зображення: 1</content>
  <content contentuid="h05f09a9bgff4cg40bagb7a8gefd98b2c1334" version="1">Дзеркальне зображення: 2</content>
  <content contentuid="h045ee7e9g02c3g4e26g9434g3665213026ff" version="1">Дзеркальне зображення: 3</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Дзеркальне відображення відволікає атакуючих, підвищуючи клас броні заклинача на 7. Коли заклинач успішно ухиляється від атаки, одне із зображень зникає.</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Дзеркальне відображення відволікає атакуючих, підвищуючи клас броні заклинача на 10. Коли заклинач успішно ухиляється від атаки, одне із зображень зникає.</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Дзеркальне відображення відволікає атакуючих, підвищуючи клас броні заклинача на 13. Коли заклинач успішно ухиляється від атаки, одне із зображень зникає.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Hex</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Змусьте ваші атаки завдати додаткової [1] шкоди цілі та надати їй недолік для всіх здібностей.</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Якщо ціль помирає до закінчення дії заклинання, ви можете проклясти нову істоту, не витрачаючи слот заклинання.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Цілюще світло</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="1">У вас є пул d6s для підживлення цього лікування. Кількість кубиків у пулі дорівнює 1 плюс ваш рівень чорнокнижника. Як бонусну дію ви можете зцілити себе або одну істоту, яку бачите в радіусі 60 футів від себе, витрачаючи кубики з басейну. Максимальна кількість кубиків, які ви можете використати одночасно, дорівнює вашому модифікатору Харизми (мінімум один кубик). Киньте кубики, які ви витратили, і відновіть кількість очок життя, що дорівнює загальній сумі кидка. Ваш пул повертає всі витрачені кубики, коли ви закінчуєте Довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Божественний порядок</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Первісний порядок</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Ви присвятили себе одній із наведених нижче священних ролей за вашим вибором.</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Ви присвятили себе одній із наведених нижче священних ролей за вашим вибором.</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Ви вмієте грати на музичних інструментах. Коли ви завершуєте короткий або тривалий відпочинок, ви можете зіграти пісню на музичному інструменті, яким ви володієте, і дати героїчне натхнення союзникам, які почують цю пісню. Кількість союзників, на яких ви можете вплинути таким чином, дорівнює вашому бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">ви можете витратити його, щоб повторно кинути будь-який кубик відразу після його кидання, і ви повинні використовувати новий кидок.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Героїчний</content>
  <content contentuid="h9d3bd71bga425gaba2g719cge2d3bd5befa2" version="1">Активуйте, щоб отримати перевагу під час наступного кидка атаки, перевірки здібностей або рятувального кидка.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Ви можете витратити його, щоб повторно кинути будь-який кубик відразу після його кидання, і ви повинні використовувати новий кидок.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Героїчний</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Активуйте, щоб отримати перевагу під час наступного кидка атаки, перевірки здібностей або рятувального кидка.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Героїчний</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Ви можете витратити його, щоб повторно кинути будь-який кубик відразу після його кидання, і ви повинні використовувати новий кидок.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Ви можете витратити його, щоб повторно кинути будь-який кубик відразу після його кидання, і ви повинні використовувати новий кидок.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Заряд героїчного натхнення</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1"> Коли ви завершуєте короткий або тривалий відпочинок, ви можете зіграти пісню на музичному інструменті, яким ви володієте, і дати героїчне натхнення союзникам, які почують цю пісню. Кількість союзників, на яких ви можете вплинути таким чином, дорівнює вашому бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Керівництво, Священне полум'я, цілющі слова</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Світло, Рука мага, Чарівна ракета</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Жорстока насмішка, друг, дисонуючий шепіт</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Бризки отрути, терновий батіг, грозова хвиля</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Bone Chill, Eldritch Blast, Hex</content>
  <content contentuid="hb99a6c03g11afgb996g5244g388b308ae3ec" version="1">Шокуюча хватка, чарівний вибух, палаючі руки</content>
  <content contentuid="hfcdc92c3g5dbdg4b16gbf4cg245385dc6bf3" version="1">Бойові мистецтва: бонус беззбройний удар</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Якщо ви беззбройні або володієте лише зброєю монахів і не носите броні чи щита, ви можете зробити Беззбройний удар як бонусну дію.</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Якщо ви без зброї або володієте лише зброєю ченців і не носите броню чи щит, атаки зброєю ченців і атаки без зброї завдають [1], якщо їх звичайна шкода не є більшою. </content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Якщо у вас немає зброї або ви володієте лише зброєю ченців і не одягнені в обладунки чи щита, атаки зброєю ченців і атаки без зброї залежать від вашої спритності, а не вашої сили, якщо ваша спритність вища.</content>
  <content contentuid="hcb71ac64g3007g2de2gf76dge640b3a6f68b" version="1">Удар тричі підряд.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Удар тричі поспіль і, можливо, збити ціль.</content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Швидко вдарте тричі та вразіть ціль, унеможливлюючи реакцію.</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Вдарте тричі поспіль і, можливо, відштовхнете ціль [1].</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="1">Полярна земля</content>
  <content contentuid="hff0be0f9g5e99gb279g8876g4a4ac3c029b8" version="1">Промінь морозу, туманна хмара, тримай людину, мокрий сніг, крижана буря, конус холоду</content>
  <content contentuid="h1cb9ba99g7fe3g4c8cg91e4gf05330b1ae84" version="1">Щасливчик</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Ви можете використати очко удачі, щоб отримати перевагу під час наступної перевірки здібностей.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Розум Слівер</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Ви намагаєтесь тимчасово відрізати розум однієї істоти, яку бачите в радіусі. Ціль має успішно виконати рятувальний кидок інтелекту або отримати психічну шкоду 1d6 і відняти 1d4 від наступного кидка, який вона зробить, до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Розум Слівер</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Має штраф 1d4 до рятувальних кидків.</content>
  <content contentuid="h88f5e9ebge0c0gddeagb92agc1f59bee34f5" version="1">Заклини нас</content>
  <content contentuid="he832154ege854g4c86g2a76g5af96f3090f3" version="1">Заклини Нас битися на твоєму боці.</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Викликати аберацію: Пожирач інтелекту</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Викличте Поглинача інтелекту, щоб битися на вашому боці.</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Виклик аберації: Mindflayer</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Викличте вбивця розуму, щоб битися на вашому боці.</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Аберація виклику: глядач</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Викличте глядача, щоб битися на вашому боці.</content>
  <content contentuid="hc46a8ab4gc97eg44e5gafaegf8b2f2340069" version="1">Дія очного стебла</content>
  <content contentuid="h75c91d5ag36c4g487agaf22g825e264b97e7" version="1">Використовується для використання променів Beholder.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Бешкетник таверни</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Коли ви вдаряєте Unarmed Strike, ви можете завдати 1d4 ударної шкоди, перекинути будь-який кубик шкоди, який викинув 1, і один раз за хід відштовхнути ціль на 5 футів від себе.</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Коли ви вдаряєте Unarmed Strike, ви можете завдати 1d4 ударної шкоди, перекинути будь-який кубик шкоди, який викинув 1, і один раз за хід відштовхнути ціль на 5 футів від себе.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Бешкетник таверни</content>
  <content contentuid="h5fc22909g3a1dg1e12g8e3ag265da3ff470c" version="1">Блейдспів</content>
  <content contentuid="h49e7484fg6625g4611gd7a8g2fb611cbaeb6" version="1">Співаки клинків володіють традицією чарівництва, яка включає гру на мечах і танці. Спочатку створена ельфами, ця традиція була прийнята неельфами-практиками, які шанують і розширюють шляхи ельфів. Під час бою співець клинків використовує серію складних, елегантних маневрів, які відбивають шкоду та дозволяють спрямувати магію на нищівні атаки та хитрий захист. Багато хто, хто спостерігав за роботою блейд-співака, пам’ятає цей показ як одне з найпрекрасніших подій у своєму житті, чудовий танець у супроводі співаючого блейда.</content>
  <content contentuid="haa5d83e1g592eg7c20gfcf7g8ef4ecce6f23" version="1">Навчання війні та пісні</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Ви отримуєте навички з легкою бронею, а також з одним типом одноручної холодної зброї на ваш вибір. Ви також отримуєте навички Performance, якщо у вас їх ще немає.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Bladesson</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Ви можете викликати ельфійську магію під назвою «Пісня Клинка», за умови, що ви не носите середню або важку броню та не використовуєте щит. Він дарує вам надприродну швидкість, спритність і зосередженість. Ви можете використати бонусну дію, щоб розпочати Пісню клинка, яка триває 1 хвилину. Воно закінчується раніше, якщо ви недієздатні, якщо ви надягаєте середню або важку броню чи щит, або якщо ви використовуєте дві руки для атаки зі зброєю. Поки ваша «Пісня клинка» активна, ви отримуєте такі переваги: - Ви отримуєте бонус до свого AC, який дорівнює вашому модифікатору інтелекту (мінімум +1). - Ваша швидкість ходьби збільшується на 10 футів. -Ви маєте перевагу в перевірці спритності (акробатики). - Ви отримуєте бонус до будь-якого рятувального кидка Конституції, який ви робите, щоб зберегти концентрацію на заклинанні. Бонус дорівнює вашому модифікатору інтелекту (мінімум +1). -Ви можете використати його двічі, і ви відновите всі витрачені використання цієї здібності, коли завершите Довгий відпочинок. Коли ви досягнете рівня майстра 5, ви отримаєте 1 додаткове використання цієї функції. На 9 рівні ви отримуєте 4 використання.</content>
  <content contentuid="ha376cacdg256ag083fgd5ddgc06572428a3b" version="1">Пісня оборони</content>
  <content contentuid="h8c8ff270g7159g8626gbcf4gb37369e0a0d6" version="1">Ви можете спрямовувати свою магію на поглинання шкоди, поки ваша Пісня клинка активна. Коли ви отримуєте пошкодження, ви можете використовувати свою реакцію, щоб витратити один слот заклинань і зменшити цю шкоду на суму, що дорівнює п’ятикратному рівню слота заклинань.</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Пісня Перемоги</content>
  <content contentuid="he0006edeg5f2eg35bagdcd7gdadec3bee06c" version="1">Ви можете додати свій модифікатор інтелекту (мінімум +1) до шкоди від ваших атак зброєю ближнього бою, поки ваша «Пісня клинка» активна.</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Коли ви виконуєте дію «Атака» у свій хід, ви можете замінити одну з атак застосуванням одного з ваших чарівників, який має час виконання дії.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Ви можете атакувати двічі замість одного разу, коли ви виконуєте дію «Атака» у свій хід. Крім того, ви можете застосувати одну зі своїх чарів замість однієї з цих атак.</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Не вибирайте Proficiency</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Bladesson</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Ви можете викликати ельфійську магію під назвою «Пісня Клинка», за умови, що ви не носите середню або важку броню та не використовуєте щит. Він дарує вам надприродну швидкість, спритність і зосередженість. Ви можете використати бонусну дію, щоб розпочати Пісню клинка, яка триває 1 хвилину. Воно закінчується раніше, якщо ви недієздатні, якщо ви надягаєте середню або важку броню чи щит, або якщо ви використовуєте дві руки для атаки зі зброєю. Поки ваша «Пісня клинка» активна, ви отримуєте такі переваги: - Ви отримуєте бонус до свого AC, який дорівнює вашому модифікатору інтелекту (мінімум +1). - Ваша швидкість ходьби збільшується на 10 футів. -Ви маєте перевагу в перевірці спритності (акробатики). - Ви отримуєте бонус до будь-якого рятувального кидка Конституції, який ви робите, щоб зберегти концентрацію на заклинанні. Бонус дорівнює вашому модифікатору інтелекту (мінімум +1). -Ви можете використати його двічі, і ви відновите всі витрачені використання цієї здібності, коли завершите Довгий відпочинок. Коли ви досягнете рівня майстра 5, ви отримаєте 1 додаткове використання цієї функції. На 9 рівні ви отримуєте 4 використання.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Bladesson Charge</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Bladesson</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Ви можете викликати ельфійську магію, яка називається Пісня Клинка, за умови, що ви не носите середню чи важку броню та не використовуєте щит. Він дарує вам надприродну швидкість, спритність і зосередженість. Ви можете використати бонусну дію, щоб розпочати Пісню клинка, яка триває 1 хвилину. Воно закінчується раніше, якщо ви недієздатні, якщо ви надягаєте середню або важку броню чи щит, або якщо ви використовуєте дві руки для атаки зі зброєю. Поки ваша «Пісня клинка» активна, ви отримуєте такі переваги: - Ви отримуєте бонус до свого AC, який дорівнює вашому модифікатору інтелекту (мінімум +1). - Ваша швидкість ходьби збільшується на 10 футів. -Ви маєте перевагу в перевірці спритності (акробатики). - Ви отримуєте бонус до будь-якого рятувального кидка Конституції, який ви робите, щоб зберегти концентрацію на заклинанні. Бонус дорівнює вашому модифікатору інтелекту (мінімум +1). -Ви можете використати його двічі, і ви відновите всі витрачені використання цієї здібності, коли завершите Довгий відпочинок. Коли ви досягнете рівня майстра 5, ви отримаєте 1 додаткове використання цієї функції. На 9 рівні ви отримуєте 4 використання.</content>
  <content contentuid="ha376cacdg256ag083fgd5ddgc06572428a3b" version="1">Пісня оборони</content>
  <content contentuid="h34c9782fg2667g91b7g3f37g112cc51325a4" version="1">Ви можете спрямовувати свою магію на поглинання шкоди, поки ваша Пісня клинка активна. Коли ви отримуєте пошкодження, ви можете використовувати свою реакцію, щоб витратити один слот заклинань і зменшити цю шкоду на суму, що дорівнює п’ятикратному рівню слота заклинань.</content>
  <content contentuid="h0b6c2f00g7b32g42eeg9998g46c16f929ce5" version="1">Глум Сталкер</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">З’являючись, як жахливий подарунок із оболонки темряви й тіні, ви влаштовуєте засідку та вбиваєте своїх ворогів, перш ніж вони встигають закричати. </content>
  <content contentuid="h2969047eg0207g40f8gb6dfg0b261003ebf2" version="1">Мисливець</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Ви шукаєте найнебезпечнішу здобич на Фаеруні, від древніх драконів до величезних полчищ нежиті, і досягаєте успіхів у вбивстві їх усіх.</content>
  <content contentuid="h652f6151g3281g4b8aga8afga67e2a64ecce" version="1">Господар звірів</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Ви розвиваєте розумний зв’язок із могутнім звіром, який може допомогти вам у бою та поза ним.</content>
  <content contentuid="h02550c44g3239g4901ga3f8gd92c541819e6" version="1">Рейнджер</content>
  <content contentuid="h5a520d9dgf491g4ea9ga373gfd82077f2e4f" version="1">Рейнджери — неперевершені розвідники та слідопити, які відточують глибокий зв’язок із природою, щоб полювати на свою улюблену здобич.</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Ви берете Disengage. Кидки атаки проти вас мають недолік, а ви маєте перевагу щодо рятувальних кидків спритності.</content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Ви берете Disengage. Подвоїть швидкість руху. Для стрибка більше не потрібна бонусна дія.</content>
  <content contentuid="h18c3c062g24dbgdc27g0062gbf2b69da394a" version="2">Ви маєте навички проникливості та релігії завдяки своїм дослідженням людей і речей, у які вони вірять. Додатковий бонус послушника (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (інтелект, мудрість, харизма) - Уміння (магічний ініціатор священика)</content>
  <content contentuid="hccde2f73gdbd8g04ddg0505g0ef33fc3c154" version="2">У вас є майстерність в обмані та спритності рук, тому що ваш спритний розум зрівняється лише з вашими спритними пальцями. Додатковий бонус «Шарлатан» (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (спритність, конституція, харизма) - Уміння (вправність - акробатика, скритність і переконання)</content>
  <content contentuid="h8db13b2ag6505gba4cge0dfg111a4f70768b" version="2">Ви володієте навичками обману та скритності, що натякає на ваше минуле злодійства та підступу. Кримінальний додатковий бонус (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (спритність, конституція, інтелект) - Уміння (сповіщення)</content>
  <content contentuid="he565eaccg91b5gfeccge5b2gb7aeb2caa1be" version="2">Ви маєте навички акробатики та виступу, оскільки муза художніх здібностей гуляє у вашому серці. Додатковий бонус артиста (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (сила, спритність, харизма) - Уміння (виконавець)</content>
  <content contentuid="h933e7b0dgff06g3f46g0e48g3d046094ede9" version="2">Ви володієте навичками поводження з тваринами та виживання, повертаючись до свого минулого як легендарної особистості в глухих містах світу. Додатковий бонус «Народний герой» (з можливістю перемикання) -Оцінки здібностей (конституція, мудрість, харизма) -Подвиг (Жорсткий)</content>
  <content contentuid="h0c8678fcgc24fg67e5g9fd6gf22c11792563" version="2">У вас є навички проникливості та переконання, тому що ваша гільдія познайомила вас із багатьма цікавими людьми. Додатковий бонус майстрів гільдії (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (конституція, інтелект, харизма) - Подвиг (вправність - Аркана, історія та розслідування)</content>
  <content contentuid="hf21b0fabg947dg2ea5g58f7g795fcff3914c" version="2">Ви маєте навички історії та переконання в результаті вашого минулого, просякнутого шовковим благородством. Додатковий благородний бонус (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (сила, інтелект, харизма) - Подвиг (вміння - легка атлетика, релігія та залякування)</content>
  <content contentuid="h4034a139g6a0bg900ag1130ge161865a477c" version="2">Ви володієте навичками легкої атлетики та виживання, що є наслідком того, що ви були чужинцем у чужих країнах. Додатковий бонус Outlander (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (Сила, Статура, Мудрість) - Уміння (Міцність)</content>
  <content contentuid="hd18ca0c8ge5cegc4e2g78c3g283dc7a3b16a" version="2">Ви добре володієте таємницями та історією завдяки своїм доречним і глибоким знанням стародавніх фоліантів. Додатковий бонус «Мудрець» (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (конституція, інтелект, мудрість) - Уміння (чарівний магічний ініціатор)</content>
  <content contentuid="hc04aa29cg7c51g177cgdbd1gb7256cc2b28c" version="2">У вас є навички легкої атлетики та залякування за час, коли ви були пішаком у великих військових іграх. Додатковий бонус для солдата (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (сила, спритність, статура) - Уміння (дикий нападник)</content>
  <content contentuid="h11caee08g3f47ga4feg6eecg7ddc8a9dd55c" version="2">У вас є перевірки «Вправність рук» і «Стелс», ознака самотнього, але винахідливого виховання. Додатковий бонус Urchin (з можливістю перемикання) - Оцінки здібностей (спритність, конституція, мудрість) - Уміння (дикий нападник)</content>
  <content contentuid="h8762e7afg90eegc01cgb1ffgf8703cf9999e" version="2">Завдяки кривавому та жалюгідному шляху, яким ви так довго ходили, ви маєте перевірки на знання медицини та залякування.  Haunted One Додатковий бонус (з можливістю перемикання) -Оцінки здібностей (спритність, конституція, харизма) -Подвиг (сповіщення)</content>
  <content contentuid="h6c1feecegf68fg49e3g71b8g1cacae561070" version="1">Додатковий бонус (перемикання) - Оцінки здібностей: інтелект, мудрість, харизма - Уміння: магічний священнослужитель</content>
  <content contentuid="hea4cadaagfd35g74b5g99a8gc72d1fa9a9d0" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: спритність, статура, харизма - Уміння: майстерність (акробатика, скритність і переконання)</content>
  <content contentuid="h097dd2fagef7egb4deg4c74g8982c8bda90a" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: спритність, конституція, інтелект - Потужність: тривога</content>
  <content contentuid="hf7b6a37bgb659g571cg4bd5g941dc1212ba3" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: Сила, спритність, Харизма - Подвиг: Виконавець</content>
  <content contentuid="hbb060f69g1cfeg66e8g8071gc1128db09294" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: Статура, Мудрість, Харизма - Подвиг: Жорсткість</content>
  <content contentuid="h7dfb61d2g5fddg08ceg9410gf833c35ed141" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: статура, інтелект, харизма - Подвиг: майстерність (таїнства, історія та розслідування)</content>
  <content contentuid="hf13c86d4gcd26g17efgf15cg30af583f0724" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: Сила, Інтелект, Харизма - Подвиг: Вправність (легка атлетика, релігія та залякування)</content>
  <content contentuid="h607927a5g9545g0db3g30c4g17b71f338ecc" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: Сила, Статура, Мудрість - Подвиг: Жорсткість</content>
  <content contentuid="ha605f5eeg2cf6gee74g6c93g08dd8b3fbf38" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: Статура, Інтелект, Мудрість - Уміння: магічний ініціатор</content>
  <content contentuid="h302adb0dgbc4ag99adge68agba47a92b46bd" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: сила, спритність, статура - Подвиг: дикий нападник</content>
  <content contentuid="h54d077cag2bfegbca5ga5e0g9973f5715a31" version="1">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: спритність, конституція, мудрість - Подвиг: дикий нападник</content>
  <content contentuid="ha101387cg3edaga452g006ag699a591a43c9" version="2">Додатковий бонус (перемикач) - Оцінки здібностей: спритність, конституція, харизма - Уміння: тривога</content>
  <content contentuid="h9ddcaa70g51c0gd812g57d6g4e7b30ed743b" version="1">Magic Initiate: Bard Cantrip 1</content>
  <content contentuid="h5d772e39g751cga515g3778gff5adaaddf48" version="1">Magic Initiate: Bard Cantrip 2</content>
  <content contentuid="h31ff7042gc2c1ged21gd33fga1f365fb7f28" version="1">Magic Initiate: Bard Spell</content>
  <content contentuid="h130c7e2bg1eaegf3a2g6badg37c05d3c1956" version="1">Вивчіть Cantrip:</content>
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="1">Використовуйте це заклинання, щоб вивчити здатність або заклинання, отримане магічним посвяченим. Це заклинання зникає під час використання та отримує ефект наступного кроку.</content>
  <content contentuid="hcf0cba48gb64ege238g4ea7g591b3cb1c1dd" version="2">Вивчіть заклинання: AnimalFriendship</content>
  <content contentuid="ha278e779g1056g8a3ag84adg7ab88d00fe5e" version="1">Магічний ініціатор: Клірик Кантріп 1</content>
  <content contentuid="hfcff7e90g0287g5bc4gc631g5591656587f2" version="1">Магічний ініціатор: Клірик Кантріп 2</content>
  <content contentuid="h612e42cegd06cg6262gbdf6g8fb2ff1a1259" version="1">Магічний ініціатор: заклинання священнослужителя</content>
  <content contentuid="hfaa5f6efg1aefgba7eg7352g4a580e61aaca" version="1">Магічний Посвячений: Бард</content>
  <content contentuid="h5870bec4g6420g4ea8ga493g5121992156c3" version="1">Магічний ініціатор: Клірик</content>
  <content contentuid="h9c8c8879g7fdag0b44g7f98g21702e8695fb" version="1">Magic Initiate: Warlock Cantrip 1</content>
  <content contentuid="h8eb0c02cgd317g93a4g5e31g60c738eef6d3" version="1">Magic Initiate: Warlock Cantrip 2</content>
  <content contentuid="h50100533g33f5gcc1cge2d3g0d8264144e5f" version="1">Магічне посвячення: заклинання чорнокнижника</content>
  <content contentuid="hbd4b062agc595g7896g6b65g6397cd86f002" version="1">Магічний ініціатор: чорнокнижник</content>
  <content contentuid="h4722a860gdac4g7752gaa5dga2a226b9b397" version="1">Magic Initiate: Wizard Cantrip 1</content>
  <content contentuid="h0593eb86gf823gee39g8c32ga57574179a54" version="1">Magic Initiate: Wizard Cantrip 2</content>
  <content contentuid="hb4dca559gf51cg9bdfg3f25g8877da61441b" version="1">Magic Initiate: Wizard Spell</content>
  <content contentuid="h02a9497eg703cg40edg9469gd538dab475e1" version="1">Magic Initiate: Wizard</content>
  <content contentuid="h01a45e35gc9ecg32dfg6948g975d008e434e" version="1">Magic Initiate: Druid Cantrip 1</content>
  <content contentuid="h48cffaf1g5a82ga1dcg39a9g7b0e199c38a5" version="1">Magic Initiate: Druid Cantrip 2</content>
  <content contentuid="had249e8eg10aeg79d3gc063gd67b9232901e" version="1">Magic Initiate: Druid Spell</content>
  <content contentuid="h520bba07g4665g4ef0gb7e0g2550a2cf7d35" version="1">Магічний ініціатор: друїд</content>
  <content contentuid="hfb21bcadg7085g5d9eg48d4g1939c99c2e11" version="2">Вивчіть Cantrip: AcidSplash</content>
  <content contentuid="h39a4bc2fg32feg63aeg4a0fgf9753e3007f2" version="1">Magic Initiate: Sorcerer Cantrip 1</content>
  <content contentuid="h45e9683bge950g495ag0e28g9e4979f9a931" version="1">Magic Initiate: Sorcerer Cantrip 2</content>
  <content contentuid="h78133916g22d0g421cg6875g31163e22e6e2" version="1">Магічне посвячення: чарівне заклинання</content>
  <content contentuid="hbd73be4agc1a7g0917gdf7dg79feedd7c60e" version="1">Магічний ініціатор: Чарівник</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="1">Використовуйте це заклинання, щоб отримати знання навички Skilled. Це заклинання зникає під час використання та отримує ефект наступного кроку.</content>
  <content contentuid="h9821bb23gba99g0b80geaa5g65081db0ef8a" version="1">Кваліфікований: 1</content>
  <content contentuid="hd6bc1707gc8e4g018cgea69g63078d48fb3d" version="1">Кваліфікований: 2</content>
  <content contentuid="h776ef766g9a2fg1defg5918g89db986a148e" version="1">Кваліфікований: 3</content>
  <content contentuid="h15dc3513g3d07g4753gadb9ga0ffe6ae1f5f" version="1">Вивчіть Cantrip: Blade Ward</content>
  <content contentuid="h4133b6b1g2fe7g9e64g3195g0bbd14162f34" version="1">Вивчіть Cantrip: Bone Chill</content>
  <content contentuid="h5219529fg7196g188bgf12dg3c3b6ff89115" version="1">Вивчіть Cantrip: Dancing Lights</content>
  <content contentuid="h3ca8b9fdg76c9g2731gf89fgc0927c09639e" version="1">Вивчіть Cantrip: Eldritc hBlast</content>
  <content contentuid="h1ad0c7adg2e0fge749gcbe4g143ebbb11fdf" version="1">Вивчіть Cantrip: Fire Bolt</content>
  <content contentuid="h56f5f34dg6fd6g11c0ga143g6b4705a052fd" version="1">Вивчайте Cantrip: Друзі</content>
  <content contentuid="h1f95bdeeg845eg032egccbegd1dc8bd2d558" version="1">Learn Cantrip: Керівництво</content>
  <content contentuid="hddbfc164g5b6dgbefdg41cbgf1066f586f4b" version="1">Вивчіть Cantrip: Light</content>
  <content contentuid="h13ed3498gcd22gbb0dg963ag9dc88b018f7b" version="1">Вивчіть Cantrip: Mage Hand</content>
  <content contentuid="h81472657ge656g78f8g884eg139a4e73b2e8" version="1">Вивчіть Cantrip: Minor Illusion</content>
  <content contentuid="h76f1112egbdc1gb062gc0b2g99ad27ebd197" version="1">Вивчіть Cantrip: Poison Spray</content>
  <content contentuid="had23f1a8g7d5ag504cg57d8gf87e6e1da6d1" version="1">Вивчіть Cantrip: Produce Flame</content>
  <content contentuid="h121348e0ga1f7g1161g8a9bgbe5f731a320f" version="1">Вивчіть Cantrip: Ray of Frost</content>
  <content contentuid="hd378929bge5fegc0abg4dc0g719d9831742a" version="1">Вивчіть Cantrip: Resistance</content>
  <content contentuid="h80ba71cdg34c8gca48gd5e1g12a403e44aeb" version="1">Вивчіть Cantrip: Sacred Flame</content>
  <content contentuid="he825a088g47d7gc2bcg16ccg7d0d0738e047" version="1">Вивчіть Cantrip: Shillelagh</content>
  <content contentuid="haf1916c3g8c18gdfeegdf0egc259e7310f6e" version="1">Вивчіть Cantrip: Shocking Grasp</content>
  <content contentuid="h5d70d655gae28g5c48g37c2g6ac4fd7eb62e" version="1">Вивчіть Cantrip: Thaumaturgy</content>
  <content contentuid="h52e1c2e6g0186gc755g8638g8dca0fd03aa2" version="1">Вивчіть Cantrip: Thorn Whip</content>
  <content contentuid="h980a4e0bge065gc930gf229g5d907e3238f9" version="1">Вивчіть Cantrip: True Strike</content>
  <content contentuid="h842df2a2g3c0eg1724gcd19gfe55ea6e6bb8" version="1">Дізнайтеся про Cantrip: Vicious Mockery</content>
  <content contentuid="h6197dadag572eg87ddg3d2dg4e6117c5ac17" version="1">Вивчіть Cantrip: Mind Sliver</content>
  <content contentuid="ha7c7cd4bg96bbgdd56g2ab8gb1648ef23387" version="1">Вивчіть Cantrip: Sorcerous Burst</content>
  <content contentuid="h5941afb6gcb1aga61bg77a5ga66c7053ae51" version="1">Вивчіть Cantrip: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="hef6f8babg4fbfg5e2bg635fg92a971e4b4e6" version="1">Вивчити заклинання: Обладунки Агатії</content>
  <content contentuid="hf9d8ed2eg56b5gc8b4g042eg12cc325b4bc9" version="1">Вивчіть заклинання: Руки Хадара</content>
  <content contentuid="hab004a6cgac45gfe00g971dg309167e80c20" version="1">Вивчити заклинання: Благослови</content>
  <content contentuid="h36df00dcg0c64gf48fg1cabg2d681013a48b" version="1">Вивчити заклинання: Бейн</content>
  <content contentuid="hc2c4a678g39edgdb9bg8de4g7e17d4a212bb" version="1">Вивчіть заклинання: палаючі руки</content>
  <content contentuid="h0123d200gabf2g7814ga9a2g814dc6325eae" version="1">Вивчіть заклинання: Обереги людини</content>
  <content contentuid="h027f119cge790gedd1gf2c3g514b072235a0" version="1">Вивчення заклинання: хроматична куля</content>
  <content contentuid="hef0cb466gcea5g228cg9c46g9cf3357223aa" version="1">Вивчіть заклинання: кольоровий спрей</content>
  <content contentuid="haee0c28dg6debg8e25g4763g0ce1552db547" version="1">Вивчити заклинання: команда</content>
  <content contentuid="hffea92c0g3966gd1e3gbe8bgd009525417d1" version="1">Вивчення заклинань: вимушена дуель</content>
  <content contentuid="hd2b080ceg2835g46f7g5705g33aa0a49d86c" version="1">Вивчіть заклинання: створити, знищити воду</content>
  <content contentuid="h4cf21aaeg9d41g9ab6g1f5eg8960e9613a6b" version="1">Вивчити заклинання: вилікувати рани</content>
  <content contentuid="h8fa18162g8b10g7374geac0g18a6fad82d53" version="1">Вивчіть заклинання: замаскувати себе</content>
  <content contentuid="h82febefdgf03ag309fg41a7g91c3559f771b" version="1">Вивчення заклинання: дисонансний шепіт</content>
  <content contentuid="h70145ffeg388dg0fabgf611g7402364737bc" version="1">Вивчіть заклинання: божественна ласка</content>
  <content contentuid="hb4164ab3ge280g3a7dg33a7g8023d8a36232" version="1">Вивчення заклинання: стрибок</content>
  <content contentuid="hbbec6520g922ag9e46gc41dgbd1983f63434" version="1">Вивчіть заклинання: Entainring Strike</content>
  <content contentuid="h120ffe6fg27d9g783cg3ff1g0a8390813d15" version="1">Вивчити заклинання: заплутувати</content>
  <content contentuid="h2ad4ab28ga5bcga499ge5ddg212e9be5168e" version="1">Вивчення заклинання: Швидкий відступ</content>
  <content contentuid="hb395c448gcce7g8d52g9fafg41bf4dbbe01e" version="1">Вивчіть заклинання: феєричний вогонь</content>
  <content contentuid="h45139af6gb749ga593gdb9fge81ab252cbd2" version="1">Вивчити заклинання: фальшиве життя</content>
  <content contentuid="h7d8ab635g0a4bg5edfg0415gd762906eb9b3" version="1">Вивчення заклинання: падіння пір'я</content>
  <content contentuid="ha4884abag6cedgf589g3d62g908a40e1f286" version="1">Вивчити заклинання: Знайти знайоме</content>
  <content contentuid="h96511b3bge215g01f4g2296g768a203ef6ef" version="1">Вивчіть заклинання: хмара туману</content>
  <content contentuid="h0f089f68g74bfg262fged06g3313b3e5c787" version="1">Вивчити заклинання: Добра ягода</content>
  <content contentuid="h4a6ba772gaeddg2c4eg1018g6b50d6c6a6a5" version="1">Вивчіть заклинання: жир</content>
  <content contentuid="h9793266bgd17eg5039g4137g8bc4b71e93f3" version="1">Вивчення заклинання: Направляючий болт</content>
  <content contentuid="h95f5fc31g1088g6649g1664g984eb7aba4d7" version="1">Вивчіть заклинання: терновий град</content>
  <content contentuid="h0a6a2842gede3g986dg411eg0941e74f6033" version="1">Вивчення заклинання: цілюще слово</content>
  <content contentuid="hf03459d6g9040ge936g2333g6463e425b955" version="1">Вивчення заклинання: пекельний докір</content>
  <content contentuid="heb181914g40eege280g9147g440d0d441ace" version="1">Вивчити заклинання: героїзм</content>
  <content contentuid="h51033cd1gaacdg679eg4019g9e5d0d2893a0" version="1">Вивчити заклинання: Hex</content>
  <content contentuid="hf2e505d6gb259gc0d9g238eg65b8604f829f" version="1">Вивчення заклинання: Мисливці Марк</content>
  <content contentuid="hfd4fe5a7g7fd7g90d3g71d4g9e605fff20b2" version="1">Вивчіть заклинання: Крижаний ніж</content>
  <content contentuid="h8b991a25g96adg673eg3c68g3c33009e8819" version="1">Вивчити заклинання: нанести рани</content>
  <content contentuid="h896e8124gc6d7g17f9g2141ge4baa84ae29d" version="1">Вивчити заклинання: Longstrider</content>
  <content contentuid="h878b3302g61faga35cg314cg24c313fdd4ab" version="1">Вивчення заклинання: броня мага</content>
  <content contentuid="h373cc74egbbafg696eg77f2g2367911a9751" version="1">Вивчення заклинання: магічна ракета</content>
  <content contentuid="hd819bf27g4732g047fgef2ag90006ca938f0" version="1">Вивчити заклинання: захист від зла і добра</content>
  <content contentuid="h3de6d591g53adg152fg5953gbdcfb3b89a3c" version="1">Вивчіть заклинання: промінь хвороби</content>
  <content contentuid="h17269f8bgdd7fg8a8fg645cgaeee991a238a" version="1">Вивчити заклинання: Святилище</content>
  <content contentuid="hd309017cgec84g8a5ag2c8cgccc107f410f8" version="1">Вивчіть заклинання: Пекучий удар</content>
  <content contentuid="hfef65a2fg5d7age6f6ga0bcgd358a807cab9" version="1">Вивчити заклинання: Щит</content>
  <content contentuid="h338b4397gc85bg013fg2389gaf8766190a31" version="1">Вивчити заклинання: Щит віри</content>
  <content contentuid="he032a9c3gc51bg343egb79eg2e00fe1c55a3" version="1">Вивчити заклинання: Сон</content>
  <content contentuid="h7b5e4961g5515gc26fg88dfg12445b60e721" version="1">Вивчайте заклинання: розмовляйте з тваринами</content>
  <content contentuid="h483da154g9dacg1ffegff8age5ad5010310a" version="1">Вивчіть заклинання: Огидний сміх</content>
  <content contentuid="h9dac021bgc961g3897g8a8ag3e301c201338" version="1">Вивчіть заклинання: Thunderous Smite</content>
  <content contentuid="hf3e82a75g079cg57bcg04c5gebcbcdc6fbde" version="1">Вивчити заклинання: грозова хвиля</content>
  <content contentuid="hb24d8efbga0c9gf21fg79d9g323d94a247a5" version="1">Вивчіть заклинання: WitchBolt</content>
  <content contentuid="h85abab8bg0b27g3ecbg904dgb668e3051223" version="1">Вивчити заклинання: гнівний удар</content>
  <content contentuid="h06f7e4d9g1d7eg42aagb745g2e08ebeb9de2" version="2">Легка атлетика</content>
  <content contentuid="hf18eb9a0g33a1g481fg9646g5ddeaa7e2156" version="2">Акробатика</content>
  <content contentuid="hf909b0d5gc6a5g56f3g1d59g8302283ab731" version="2">SleightOfHand</content>
  <content contentuid="h49c7514bg504dg4445g915cgb9562d8585ac" version="2">Стелс</content>
  <content contentuid="h22b7e6b6g8c55g49c6gba43gd16c8e399fea" version="2">Аркани</content>
  <content contentuid="h98a49247g671agabd0ge186g6d74b9d4cfdf" version="2">історія</content>
  <content contentuid="h7e85ce54g8643g875bg1156g96b53b070482" version="2">Розслідування</content>
  <content contentuid="hb587d572gcd7cgec3eg8c07g412499bc13ed" version="2">природа</content>
  <content contentuid="hb31042c2gfc70g1569gcc31ge8f1cd76820b" version="2">Релігія</content>
  <content contentuid="h75193c28g5ee9g44b8g9beag4a533a926c0e" version="2">Поводження з тваринами</content>
  <content contentuid="h465f8a2egb5aegc85dg9902geba6936d38e5" version="2">Інсайт</content>
  <content contentuid="hbb124999g77eegd65bga650gd8c495c30d43" version="2">Ліки</content>
  <content contentuid="hab36c638ga51dg837bg494ag181771699919" version="2">сприйняття</content>
  <content contentuid="h5bfe44deg0e7fg7093g190agf1f84c210367" version="2">Виживання</content>
  <content contentuid="hcaeb4d5fg8b57g4520g912fg4fae8267b844" version="2">Обман</content>
  <content contentuid="h94769c18g4b10g7392gee31ge157af138b68" version="2">Залякування</content>
  <content contentuid="hfcd7ffbbgb48cg3980ge0e7gf9fbc9ccb0ad" version="1">Ви вивчаєте Cantrip на свій вибір.</content>
  <content contentuid="hd64ec358g944egeca0ga8c2gcb09a0787f19" version="1">Ви вивчаєте заклинання на свій вибір.</content>
  <content contentuid="h7804119cga84fgba22g6b95g808325f986e2" version="1">Ви отримуєте майстерність у навичках за вашим вибором.</content>
  <content contentuid="h46368bc1g48e0g5dcdg5ebfgcd50e57291a3" version="1">Ви отримуєте майстерність у навичці за вашим вибором.</content>
  <content contentuid="h2c37d948g6751g8fefg243bgcfb6efb08b08" version="1">Ви отримуєте майстерність у навичках за вашим вибором.</content>
  <content contentuid="hecaf9baege3f1gc38fg07e7g8ae739f6f04a" version="2">Продуктивність</content>
  <content contentuid="h6235f814gc51ege6aege3a4g5daec6c4118d" version="2">Переконання</content>
  <content contentuid="hc6c648adg0262g67fag2e63g97667bb10466" version="1">Ви отримуєте майстерність у навичках за вашим вибором.</content>
  <content contentuid="h38a403c3g7558g46aega4deg5918dc2b7d57" version="1">Додж</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Зосередження на уникненні атак. Кидки атаки проти ураженої сутності мають недолік, а сутність має перевагу щодо рятувальних кидків на спритність.</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="1">%%% ПОРОЖНИЙ</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Покращено Shadow Step</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Ви можете використовувати своє з’єднання Shadowfell, щоб посилити свою телепортацію. Коли ви використовуєте свій Shadow Step, ви можете витратити 1 точку фокусування, щоб усунути вимогу про те, що ви повинні починати та закінчувати в тьмяному світлі чи темряві для такого використання функції. У рамках цієї бонусної дії ви можете завдати удару без зброї одразу після телепортації.</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Покращено Shadow Step</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">Уражена сутність має перевагу під час наступного кидка атаки ближнього бою. Може неозброєний атакувати один раз.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="1">За допомогою цієї функції ви можете бачити зону дії заклинання. Поки заклинання діє, ви можете перемістити його область Темряви на простір у межах 60 футів від себе на початку кожного свого ходу.</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Заряд адреналіну</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Викид адреналіну</content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Ви можете взяти дію Dash як бонусну дію. Коли ви це зробите, ви отримаєте кількість тимчасових очок життя, що дорівнює вашому бонусу за кваліфікацію.</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Голіаф</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Підносячись над більшістю людей, голіафи є далекими нащадками велетнів. Кожен голіаф має прихильності перших велетнів — прихильності, які виявляються в різних надприродних благах, включаючи здатність швидко рости й тимчасово наближатися до висоти велетенських родичів голіафів. Голіафи мають фізичні характеристики, які нагадують велетнів у їхніх родинних лініях. Наприклад, одні голіафи схожі на кам'яних велетнів, а інші — на вогняних. Яких би велетнів вони не вважали родичами, голіафи проклали свій власний шлях у мультивсесвіті — не обтяжені міжусобними конфліктами, що спустошували велетні століттями — і прагнуть висот, вищих за ті, яких досягли їхні предки.</content>
  <content contentuid="h7fd3d5fcge994g4665g95aagc1bcfac08e3a" version="1">Велика форма</content>
  <content contentuid="he842454fg064ag8623gc314g4485599eba08" version="1">Ви завдаєте більше шкоди їхньою зброєю та звільняєтеся від зброї, а також маєте перевагу перевірки сили, а ваша швидкість збільшується на 10 футів.</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Хмарна прогулянка</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">Як бонусну дію ви магічним чином телепортуєтеся на висоту до 30 футів у незайнятий простір, який ви бачите.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Fire’s Burn</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Коли ви вражаєте ціль кидком атаки та завдаєте їй шкоди, ви також можете завдати цій цілі 1d10 шкоди від вогню.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frost’s Chill</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="1">Коли ви вражаєте ціль кидком атаки та завдаєте їй шкоди, ви також можете завдати цій цілі 1d6 шкоди від холоду та зменшити її швидкість на 10 футів до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Hill’s Tumble</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Коли ви вдаряєте Велику чи меншу істоту кидком атаки та завдаєте їй шкоди, ви можете надати цій цілі стан Лежачи.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Витривалість каменю</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Коли ви отримуєте пошкодження, ви можете застосувати реакцію, щоб кинути 1d12. Додайте модифікатор конституції до числа, що випало, і зменшіть шкоду на цю загальну суму.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Штормовий Грім</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Коли ви отримуєте пошкодження від істоти в межах 60 футів від вас, ви можете застосувати реакцію, щоб завдати цій істоті 1d8 шкоди грому.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Гігантський заряд предків</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Хмарна прогулянка</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">Як бонусну дію ви магічним чином телепортуєтеся на висоту до 30 футів у незайнятий простір, який ви бачите.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Fire’s Burn</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Коли ви вражаєте ціль кидком атаки та завдаєте їй шкоди, ви також можете завдати цій цілі 1d10 шкоди від вогню.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frost’s Chill</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Коли ви вражаєте ціль кидком атаки та завдаєте їй шкоди, ви також можете завдати цій цілі 1d6 шкоди від холоду та зменшити її швидкість на 10 футів до початку наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Hill’s Tumble</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Коли ви вдаряєте Велику чи меншу істоту кидком атаки та завдаєте їй шкоди, ви можете надати цій цілі стан Лежачи.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Витривалість каменю</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Коли ви отримуєте пошкодження, ви можете застосувати реакцію, щоб кинути 1d12. Додайте модифікатор конституції до числа, що випало, і зменшіть шкоду на цю загальну суму.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Штормовий Грім</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Коли ви отримуєте пошкодження від істоти в межах 60 футів від вас, ви можете застосувати реакцію, щоб завдати цій істоті 1d8 шкоди грому.</content>
  <content contentuid="h04d3af9dgf10fg9a30g1b36g9d635d325bdc" version="1">Кваліфікований</content>
  <content contentuid="hb10c1825g27e8g47fag9e51gf79f5a8d1c2f" version="1">Аколіт</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="3">Подвиг Origin: Magic Initiate (Cleric)
Ви витратили своє життя на служіння храму, вивчаючи священні обряди та приносячи жертви богу або богам, яким ви поклоняєтеся. Служіння богам і відкриття їхніх священних справ приведе вас до величі.</content>
  <content contentuid="hca6dc39agec99g4571g8f52gaa41b7ec2f69" version="1">Шарлатан</content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="3">Походження Feat: Skilled
Ви експерт у маніпуляціях, схильні до перебільшень і більш ніж раді отримати з цього прибуток. Викривлення правди та настроювання союзників один проти одного призведуть до більшого успіху в майбутньому.</content>
  <content contentuid="h3da3856dg029eg4476gb757g01c7cbdc44e6" version="1">Кримінальний</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="3">Origin Feat: Alert
У вас є історія порушення закону та виживаєте, використовуючи нелегальні зв’язки. Отримання прибутку від злочинної діяльності призведе до більших можливостей у майбутньому.</content>
  <content contentuid="h4aab9e83g2faeg420fg829fg4a48a1e72bed" version="1">конферансьє</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="3">Origin Feat: Виконавець
Ви живете, щоб впливати на свою аудиторію, залучати як звичайних натовпів, так і вище суспільство. Збереження мистецтва та дарування радості нещасним і пригнобленим підсилює вашу харизматичну ауру.</content>
  <content contentuid="h23f8fc07g20e5g43a4gba1bgbb976e4c1557" version="1">Народний Герой</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="3">Походження Feat: Tough
Ви боретеся за простих людей, кидаєте виклик тиранам і монстрам, щоб захистити безпорадних. Порятунок невинних у неминучій небезпеці сприятиме розвитку вашої легенди.</content>
  <content contentuid="h256017d5g3d5fg4b8dg968ega7074ce7a090" version="1">Гільдія ремісників</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="3">Походження Feat: Skilled
Ваші навички в певному ремеслі принесли вам членство в гільдії торговців, пропонуючи привілеї та захист під час занять своїм мистецтвом. Ремонт і відкриття рідкісних ремесел принесе нове натхнення.</content>
  <content contentuid="h193bb28bg2d55g4a1dga600gbdea6927d10f" version="1">Шляхетний</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="3">Походження Feat: Skilled
Ви виросли в родині серед соціальної еліти, яка звикла до влади та привілеїв. Накопичення слави, влади та вірності підвищить ваш статус.</content>
  <content contentuid="h198c786cg54aag4408g9201g85069571dd1a" version="1">Іноземець</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="3">Origin Feat: Tough
Ви виросли в дикій природі, навчившись виживати далеко від комфорту цивілізації. Переживання незвичайних небезпек дикої природи підвищить вашу майстерність і розуміння.</content>
  <content contentuid="h020e2f73g0065g4b18g9079g57b665eae064" version="1">Шавлія</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="3">Подвиг Origin: Magic Initiate (Wizard)
Ви допитливі та начитані, з нескінченною жагою знань. Вивчення рідкісних історій світу надихне вас використовувати ці знання для більшої мети.</content>
  <content contentuid="h0813c1b0gb6deg4a8cg8edag8bb1467df512" version="1">Солдат</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="3">Подвиг Origin: Savage Attacker
Ви навчені тактиці бою та бою, пройшовши службу в ополченні, роті найманців чи офіцерському корпусі. Проявіть розумну тактику та хоробрість на полі бою, щоб підвищити свою майстерність.</content>
  <content contentuid="h4d26d5e4g5232g4437g8765g05106e495b42" version="1">Їжачок</content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="3">Подвиг Origin: Savage Attacker
Переживши бідне й похмуре дитинство, ви знаєте, як отримати максимум від дуже малого. Використовуйте свою вуличну інтелектуальність, яка зміцнює ваш настрій для майбутньої подорожі.</content>
  <content contentuid="h18484316gdd73g4d78g9454gd3f8a456cf22" version="1">Переслідуваний</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="3">Origin Feat: Alert
Жахливий момент, особа чи річ, яку неможливо вбити мечем чи заклинанням, переслідують ваш розум і мерехтять у периферійному зорі. Ви носите його куди завгодно, куди б вас не привела ваша пригода - або, можливо, вона несе вас.</content>
  <content contentuid="hcb5da1ecg4ff5g831bg3498g354f834dc67e" version="2">Ви отримуєте майстерність у навичці за вашим вибором. Вибравши цей пасив, ви отримуєте заклинання для вивчення навичок.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Ви вивчаєте два Cantrips і заклинання рівня 1 на ваш вибір. Вибравши цей пасив, ви отримуєте заклинання для вивчення заклинань.</content>
  <content contentuid="h21b6ea2cg1845gefb1g3ef4g1562d3f675db" version="1">Темне бажання</content>
  <content contentuid="h73567a67g93f9g86dag0681gc31fa28f7cce" version="1">Ви не пам'ятаєте нічого, крім шляху, вимощеного кров'ю. Неймовірна жорстокість нашіптує тобі зсередини. Чи можете ви уникнути цього? Ви б навіть хотіли?</content>
  <content contentuid="ha15b216dgac49gb639g6548g6395fbf26409" version="1">Уілл</content>
  <content contentuid="ha1c47530gc93bgf3d3gf016ge9d372bd1a32" version="1">Відомий як «Клинок кордонів», Вілл використовує свою магію, щоб знищити монстрів і дияволів, які загрожують узбережжю Меча. У момент відчаю він прийняв пропозицію більшої влади, що змусило його потрапити в пекельну гру, в яку він намагається грати.</content>
  <content contentuid="h29141239gd873g6be2g09e7gd9da093a8609" version="1">Shadowheart</content>
  <content contentuid="h6f3fff41g22c0g2b01g8250g84efc80b37b0" version="1">Тіньове Серце охоче пішла на ритуал, щоб видалити її спогади, щоб захистити таємниці своїх співпоклонників Шар. Втрата й біль для неї священні, але тепер її віра піддається випробуванню, як ніколи раніше.</content>
  <content contentuid="h5e9572c3g7773gac70g11f0g92b424bc5292" version="1">Гейл</content>
  <content contentuid="h8e6c4991g58f8g20b8g1321gde00b37f03bb" version="1">Чарівна майстерність Гейла одного разу заслужила йому любов до Містри, богині магії, доки його амбіції не привели його на межу катастрофи...</content>
  <content contentuid="h3e1162bcg6652g2b52g6767g95d7b584fd1b" version="1">Ле'зель</content>
  <content contentuid="h15732f70g7c3dgeccbg89b2g1e312ff07a94" version="1">Ле'зель виріс, готовий до життя серед зірок, безжально підкорюючи космос як солдат гітіанкі. Опинившись на землі, вона має мати справу зі світом, якого вона не розуміє, і знайти спосіб служити своєму народу в літаку, який зневажає її войовничих родичів.</content>
  <content contentuid="h446e1ff9g1341g4339g9684g06162e176c6d" version="1">Астаріон</content>
  <content contentuid="h0761e601g02cegecc7g3155g60fa2803b7d3" version="1">Після двохсот років служіння жорстокому господареві виродок вампірів Астаріон нарешті вільний — вільний ходити на сонці, вільний гонитись за владою та вільний мститися.</content>
  <content contentuid="hb8512282ga9c9gb8c8g82begd03aa98f11a1" version="1">Джахейра</content>
  <content contentuid="h8de1b06dgc104g12dbg16e1g58eff9e4d5a0" version="1">Мінтара</content>
  <content contentuid="hbf692322gf443g3adeg4cf6g0a3b72e5a5d3" version="1">Мінск</content>
  <content contentuid="h9cab3fbdgd7e7g6507gb4a1g14c0356f97b8" version="1">Халсін</content>
  <content contentuid="hbe863cedg53a0gcc62g4cd6g35f9f1912aed" version="1">Альфіра</content>
  <content contentuid="h52a7129bg093eg6c11g1d5ag104f5566cc96" version="1">Карлач</content>
  <content contentuid="hd576b759g4f3ag9891g2b26gd8a00586e500" version="1">Карлах уникла десятирічної служби в пеклі, не маючи нічого, крім сокири на спині — і пекельного двигуна, який люто палав там, де раніше було її серце.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Захистіть істоту від атак: підвищте її клас броні до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Захистіть істоту від атак: підвищте її клас броні до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Захистіть істоту від атак: підвищте її клас броні до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Захистіть істоту від атак: підвищте її клас броні до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Захистіть істоту від атак: підвищте її клас броні до 17.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="1">Гітянки</content>
  <content contentuid="hd5762a4ag3aedgf35fgd92cg61964cf3644c" version="2">Гітіанкі були расою мешканців астрального плану. Переживши тривале поневолення винищувачами розуму, вони стали безжальними грабіжниками та рейдерами в багатьох світах на рівні Основного Матеріалу.</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Гіти були расою гуманоїдів, які були поневолені винищувачами розуму протягом незліченних поколінь. Деякі мудреці стверджували, що вони спочатку були людьми, а інші стверджували, що їх походження невідоме. Після звільнення від поневолення філософські розбіжності викликали гострий внутрішній конфлікт, розділивши гітів на дві різні та ворогуючі раси: гітіанкі та гіцераї.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="2">Гітянки</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Гітзерай</content>
  <content contentuid="h6de573a6ged3dgefbcgd7d8g594a20766a0f" version="1">Гітцераї — гуманоїдна раса, яка в основному проживає на рівні Лімбо. Вони виникли як фракція гітів, раси, яка століттями була поневолена винищувачами розуму, поки не повстала за свою свободу. Філософські розбіжності зрештою спровокували криваву громадянську війну, в результаті якої гіти розділилися на дві групи: мілітаристські гітянкі та аскетичні гіцераї.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Розумова дисципліна</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Ваші вроджені психічні засоби захисту дають вам перевагу під час рятувальних кидків, які ви робите, щоб уникнути або покінчити з чарами та страхом.</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Психічна стійкість</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">У вас є стійкість до психічних пошкоджень.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">Mage Armor підвищує ваш клас броні до 13, коли ви не носите броню.</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Ви можете розмовляти з тваринами.</content>
  <content contentuid="hb0b8fa88g87f1g7084g1031g7d7594dd0f64" version="1">Дробарка: поштовх</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="2">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає кидкової шкоди, ви можете перемістити її на 15 футів у вільне місце, якщо ціль не більш ніж на один розмір більша за вас.</content>
  <content contentuid="hb54d44bag9922g97d0ge414g4a2d5e317e1b" version="1">Подрібнювач: Покращений критичний</content>
  <content contentuid="h5c619a48g72afgd63agad5fg0dbcb662d0c2" version="1">Коли ви отримуєте критичний удар, який завдає кидкової шкоди істоті, кидки атаки проти цієї істоти мають перевагу до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hd7727354g152fge720gece9g9dd9da2fb214" version="1">Дробарка: поштовх</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає кидкової шкоди, ви можете перемістити її на 15 футів у вільне місце, якщо ціль не більш ніж на один розмір більша за вас.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Дробарка</content>
  <content contentuid="h541c4945g69a3gec21g9847g479a75abf6f3" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає кидкової шкоди, ви можете перемістити її на 15 футів у вільне місце, якщо ціль не більше ніж на один розмір більша за вас. Коли ви отримуєте критичний удар, який завдає кидкової шкоди істоті, кидки атаки проти цієї істоти мають перевагу до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="1">Ви здобули навички володіння бойовою зброєю.</content>
  <content contentuid="h6c2e19f1gcf94g4189g8a79gfc5f3062cccc" version="1">Майстер зброї</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Ви отримуєте майстерність володіння бойовою зброєю, а ваша сила або спритність збільшується на 1 до максимуму 20.</content>
  <content contentuid="h7ee02ec2g6ef3g8366g93f3ga812825f02e0" version="1">Пірсинг: Прокол</content>
  <content contentuid="heb5f1bd0gf769g3b99ge530g78d461510813" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає пронизливої шкоди, ви можете перекинути один із кубиків шкоди від атаки, і ви повинні використати новий кидок.</content>
  <content contentuid="h1fdd1cc6g4c8cg05fdg3060gc29a9181cabe" version="1">Piercer: Enhanced Critical</content>
  <content contentuid="h0001d4b2g00c6g04a8g0ea4g9c58b04df380" version="1">Коли ви отримуєте критичний удар, який завдає пронизливої шкоди істоті, ви можете кинути один додатковий кубик шкоди, визначаючи додаткову пронизливу шкоду, яку отримує мета.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Пірсинг</content>
  <content contentuid="h81bdc553g6751gb579gd0e3gf90e9afd6523" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає пронизливої шкоди, ви можете перекинути один із кубиків шкоди від атаки, і ви повинні використати новий кидок. Коли ви отримуєте критичний удар, який завдає пронизливої шкоди істоті, ви можете кинути один додатковий кубик шкоди, визначаючи додаткову пронизливу шкоду, яку отримує мета.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Слешер</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Слешер: Підколінне сухожилля</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає ріжучої шкоди, ви можете зменшити швидкість цієї істоти на 10 футів до початку наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h644e04d7ge6c1g6194geb8eg7e86a60a63c3" version="1">Slasher: Enhanced Critical</content>
  <content contentuid="hb87ef49fg4ff9geb56g1a66g446d4e3e0c2c" version="1">Коли ви отримуєте критичний удар, який завдає рубаючої шкоди істоті , вона має недолік у кидках атаки до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h1c0db4c3ge7a5ga331gb38eg5bc6abb53bd2" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає ріжучої шкоди, ви можете зменшити швидкість цієї істоти на 10 футів до початку наступного ходу. Коли ви отримуєте критичний удар, який завдає рубаючої шкоди істоті , вона має недолік у кидках атаки до початку вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hab2ce853g4393ga83dgd2a5g3f5ffd39e2c0" version="1">Слешер: Недолік</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1">Недоліки під час наступного кидка атаки.</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Слешер: Підколінне сухожилля</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакою, яка завдає ріжучої шкоди, ви можете зменшити швидкість цієї істоти на 10 футів до початку наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Mobile: Evade Opportunity Attack</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Opportunity Attacks мають недолік проти вас.</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Отруйник</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Ви можете створити кількість доз отрути, що дорівнює вашому бонусу майстерності. Як бонусну дію ви можете застосувати дозу отрути до зброї чи боєприпасів. Коли істота отримує пошкодження від отрути, ця істота повинна успішно виконати рятувальний кидок «Конституція» (DC 8 плюс модифікатор здатності, збільшений цим умінням, і вашим бонусом майстерності) або мати стан «Отруєно» до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Сильнодіюча отрута</content>
  <content contentuid="hd46c1f44g7c99g3204g2ad8ged3e2125bc19" version="1">Коли ви робите кидок шкоди, який завдає шкоди від отрути, він ігнорує опір шкоді від отрути.</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">В якості бонусної дії ви можете застосувати дозу отрути до зброї або частини боєприпасів.</content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Атаки зі зброєю ураженої сутності завдають додатково [1].</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Коли ви робите кидок шкоди, який завдає шкоди від отрути, він ігнорує опір шкоді до отрути. Ви можете створити кількість доз отрути, що дорівнює вашому бонусу майстерності. Як бонусну дію ви можете застосувати дозу отрути до зброї чи боєприпасів. Коли істота отримує пошкодження від отрути, ця істота повинна успішно виконати рятувальний кидок «Конституція» (DC 8 плюс модифікатор здатності, збільшений цим умінням, і вашим бонусом майстерності) або мати стан «Отруєно» до кінця вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Адепт Елдріча</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="1">Вивчаючи окультні знання, ви вивчаєте один варіант виклику Eldritch на свій вибір у класі чорнокнижників.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Початок боротьби</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Ваша бойова підготовка допомогла вам виробити особливий стиль бою. У результаті ви вивчаєте один стиль бою на свій вибір із класу бійців.</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Винахідливий</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Ви отримуєте героїчне натхнення щоразу, коли закінчуєте довгий відпочинок.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="1">Якщо у вас є ця пасивна здатність, спочатку нічого не додається до вашої книги заклинань. Просто перемістіть свого персонажа (ходіть або біжіть по землі), і тоді заклинання, яке надає вам нове заклинання чи навичку, з’явиться під тимчасовими заклинаннями.</content>
  <content contentuid="h85846355g2916g44b3g9067g1e089037591f" version="2">Ви можете використовувати реакцію, щоб застосувати cantrip до цілі, яка переміщується за межі ближнього бою.</content>
  <content contentuid="h83428213g0a17g4b04g9dbfg2cde3aed8b78" version="1">Шокуюче захоплення</content>
  <content contentuid="h9dd6c9edgef86g4aacg8d3dg172606a7be3f" version="1">Охолодження кісток</content>
  <content contentuid="hf5ac320egb401g4c7fgbbc1g269e6c802ca2" version="1">Священний вогонь</content>
  <content contentuid="h51e6f1c3g4e42g4bd9gb037ga6693e4382e5" version="1">Терновий Батіг</content>
  <content contentuid="h0455dad7gaff9g4f23g9f7eg85a1c4ce240c" version="1">Злісне глузування</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Eldritch Blast</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Вогняна стріла</content>
  <content contentuid="h07618e62g5a92g4e09gaaa9gad303a7d5674" version="1">Отруйний спрей</content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Виробляти полум'я</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Промінь Морозу</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання дракона</content>
  <content contentuid="hfedb3796g4b7dgf251gf3f9gcd65fb8d2342" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Кислота</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Вогонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих Дракона: Блискавка</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Отрута</content>
  <content contentuid="hd2f864fegf755g4bbfgc76fg422cc72fa30e" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання дракона</content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Кислота</content>
  <content contentuid="h88276104g9ed1g25f8g3845g0dfdcca7e943" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h11b82d3cg75e5g5428gfb05g4879f043fb86" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Вогонь</content>
  <content contentuid="h77e0c814ga822gf6e6g668egae0042ed4219" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні виконує рятувальний кидок спритності, отримуючи 3d6 шкоди вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих Дракона: Блискавка</content>
  <content contentuid="hd8721fe7g9f37g6ea0g1299g03e8c3737a97" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Отрута</content>
  <content contentuid="h2538bd7dg7bd0gc345gc48dgef00b7520ead" version="1">Ви торкаєтеся однієї бажаючий істоти та вибираєте кислоту, холод, вогонь, блискавку або отруту. Доки заклинання не закінчиться, ціль може виконати магічну дію, щоб видихнути 15-футовий конус. Кожна істота в цій зоні робить рятувальний кидок спритності, отримуючи шкоди 3d6 вибраного типу при невдалому рятуванні або вдвічі менше шкоди при успішному.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих дракона: кислота</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Вогонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Вогонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Вогонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих Дракона: Блискавка</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих Дракона: Блискавка</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Подих Дракона: Блискавка</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Отрута</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Отрута</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дихання Дракона: Отрута</content>
  <content contentuid="h7bbcf198geefege701g5cc8gf8a5b9a29c7e" version="1">Magic Initiate: вивчене заклинання</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Ви вивчили це заклинання. Ви можете використовувати його один раз на день, не використовуючи слот для заклинань.</content>
  <content contentuid="hc0a48df4gc754g0d6ag011fgdcf1eaf5f636" version="2">Не можу рухатися: Вільні кроки Фей</content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Ви не можете рухатися, доки не використаєте активований Free Misty Step.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Охоронець</content>
  <content contentuid="h4ef19940gfa9ag4a67ge5b2g347fd292ed95" version="1">У вас болять ноги, коли ви згадуєте незліченні години, які ви провели на своєму посту у вежі. Вас навчили дивитися одним оком за стіну, спостерігаючи за мародерами, що вимітають із сусіднього лісу, а іншим оком дивитися всередину стіни, шукаючи рубаків і порушників спокою.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Охоронець</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">У вас є навички легкої атлетики та сприйняття.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">фермер</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="3">Origin Feat: Tough
Ви виросли біля землі. Роки догляду за тваринами та обробітку землі нагородили вас терпінням і міцним здоров’ям. Ви глибоко цінуєте щедрості природи разом із здоровою повагою до її гніву.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Охоронець</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="3">Походження Feat: Alert
У вас болять ноги, коли ви згадуєте незліченні години, які ви провели на своєму посту у вежі. Вас навчили дивитися одним оком за стіну, спостерігаючи за мародерами, що вимітають із сусіднього лісу, а іншим оком дивитися всередину стіни, шукаючи рубаків і порушників спокою.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">фермер</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Ви вмієте поводитися з тваринами та природою.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Гід</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="4">Подвиг Origin: Magic Initiate (Druid)
Ти дорослішав на природі, далеко від осілої землі. Ваш дім був у будь-якому місці, де ви вирішили розкласти постіль. У пустелі є дива — дивні чудовиська, незаймані ліси та струмки, зарослі руїни великих залів, по яких колись ступали велетні, — і ви навчилися самі дбати про себе, досліджуючи їх. Час від часу ви направляли дружніх жерців природи, які навчали вас основам передачі магії дикої природи.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Гід</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">У вас є навички скритності та виживання.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Цілитель</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">Під час використання лікувального заклинання ціль відновлює додаткові очки життя, що дорівнюють бонусу майстерності. Вивчіть дію Battle Medic, яка зцілює істоту 1d8 + бонус до майстерності.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Бойовий медик</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Цілитель</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">Під час використання лікувального заклинання ціль відновлює додаткові очки життя, що дорівнюють бонусу майстерності. Вивчіть дію Battle Medic, яка зцілює істоту 1d8 + бонус до майстерності.</content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Відлюдник</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="3">Подвиг Походження: Цілитель
Ви провели свої ранні роки на самоті в хатині чи монастирі, розташованому далеко за околицею найближчого поселення. У ті часи вашими єдиними супутниками були створіння лісу та ті, хто час від часу навідувався, щоб принести новини про зовнішній світ і припаси. Самотність дозволяла проводити багато годин, розмірковуючи над таємницями творіння.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Торговець</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="3">Походження Feat: Lucky
Ви були учнем торговця, караванного господаря чи крамаря, навчаючись основам торгівлі. Ви багато подорожували й заробляли на життя, купуючи й продаючи сировину, необхідну ремісникам для практики, або готові роботи таких майстрів. Можливо, ви перевозили товари з одного місця в інше (на кораблі, фургоні чи каравані) або купували їх у мандрівних торговців і продавали у власній крамниці.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Торговець</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Ви вмієте поводитися з тваринами та переконати їх.</content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Відлюдник</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Ви володієте знаннями в медицині та релігії.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Матрос</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="3">Подвиг Origin: Tavern Brawler
Ти жив мореплавцем, вітер у спину і палуби гойдаються під ногами. Ви сиділи на барних стільцях у багатьох портах заходу, ніж можете пригадати, стикалися з потужними штормами та обмінювалися історіями з людьми, які живуть під хвилями.</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">У вас є навички акробатики та сприйняття.</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Писар</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="3">Походження Feat: Skilled
Ви провели роки становлення в скрипторії, монастирі, присвяченому збереженню знань, або державній установі, де ви навчилися писати чіткою рукою та складати гарно написані тексти. Можливо, ви переписували державні документи чи копіювали фоліанти літератури. Ви можете володіти деякими навичками як автор віршів, оповідань або наукових досліджень. Перш за все, ви маєте пильну увагу до деталей, що допомагає уникнути помилок у документах, які ви копіюєте та створюєте.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Матрос</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Писар</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Ви володієте навичками дослідження та сприйняття.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">мандрівник</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">У вас є навички інсайту та скритності.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">мандрівник</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="3">Походження Feat: Lucky
Ви виросли на вулицях в оточенні таких же злощасних вигнанців, дехто з них був друзями, а дехто — суперником. Ви спали, де могли, і робили різну роботу за їжу. Часом, коли голод ставав нестерпним, ви вдавалися до крадіжки. І все ж ти ніколи не втрачав гордості й ніколи не полишав надії. Доля ще не покінчила з тобою.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Беззбройний удар: досяжність</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Беззбройний удар: кислота</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Беззбройний удар: холодний</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Беззбройний удар: вогонь</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Беззбройний удар: блискавка</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Беззбройний удар: Грім</content>
  <content contentuid="h0c1feb6ag6f91g7a12g9373ge09e3e2fece7" version="1">Приголомшливий удар: охоплення</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Приголомшливий удар: кислота</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Приголомшливий удар: Холод</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Приголомшливий удар: вогонь</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Приголомшливий удар: блискавка</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Приголомшливий удар: Грім</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Беззбройний удар: досяжність</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Беззбройний удар: кислота</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Беззбройний удар: холодний</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Беззбройний удар: вогонь</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Беззбройний удар: блискавка</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Беззбройний удар: Грім</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Ви можете використати героїчне натхнення, щоб отримати перевагу під час наступної перевірки здібностей.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Ви можете використати героїчне натхнення, щоб отримати перевагу під час наступного кидка атаки чи рятувального кидка.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Heroic Inspiration: Reroll with Advantage</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Витратьте героїчне натхнення, щоб отримати перевагу під час кидка атаки або рятувального кидка.</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Винахідливий: героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Винахідливий: героїчне натхнення</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Вправний</content>
  <content contentuid="h67f3c833gf2a5g404fga73eg11dc5a09b80e" version="1">Здобич мисливця</content>
  <content contentuid="h647d4376gf194g2d14g28c6g33d459a6ea33" version="1">Ви отримуєте один із наведених нижче варіантів функцій на ваш вибір. Щоразу, коли ви закінчуєте короткий або тривалий відпочинок, ви можете замінити вибраний варіант на інший.</content>
  <content contentuid="h4d476cb8gfa45g4f4cga9d1gd0b109e9f9a2" version="1">Вбивця Колосів</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Ваша наполегливість може виснажити навіть найстійкіших ворогів. Коли ви вдаряєте істоту зброєю, зброя завдає цілі додаткової шкоди 1d8, якщо їй не вистачає жодного з очок життя. Ви можете завдати цю додаткову шкоду лише один раз за хід.</content>
  <content contentuid="hbfd30a68g2d1ag4d86gb5f2g9ed3a33643eb" version="1">Гігантський вбивця</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Якщо Велика або більша істота атакує вас, ви можете використати свою реакцію, щоб здійснити атаку ближнього бою.</content>
  <content contentuid="h053c56f6g4d3bg4255g9ab8g393f0c7f1909" version="1">Знищувач Орди</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="1">Під час кожного свого ходу, коли ви атакуєте зброєю, ви можете здійснити наступну атаку цією ж зброєю проти іншої істоти, яка знаходиться в межах 5 футів від початкової цілі, яка знаходиться в радіусі дії зброї, і яку ви не t атакували цей поворот.</content>
  <content contentuid="h34c95ae6g484cg48c9gb12age37d1512dd51" version="1">Оборонна тактика</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Opportunity Attacks мають недолік проти вас.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Коли істота вражає вас кидком атаки, ця істота має недолік у всіх інших кидках атаки проти вас цього ходу.</content>
  <content contentuid="h85a3367agcc0dg4d2ag92f9g914262c6dbd5" version="1">Втеча з Орди</content>
  <content contentuid="h3db33a48g8573g4fd6g9bd2g426b366e59fd" version="1">Сталева воля</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Ваша непохитна рішучість дає вам перевагу в рятувальних кидках, щоб уникнути переляку.</content>
  <content contentuid="hcd379e88g42c3g14ffgcc9ag6364066e4838" version="1">Багатоатаковий захист</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Shillelagh: пошкодження зброєю</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Шиллела: Сила</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Ваш посох або клуб стає чарівним: він роздає [1] і використовує вашу здатність заклинання для кидків атаки.</content>
  <content contentuid="h18ae8932gb43bg4226g6c19g30217e1d8fa5" version="1">Збити мертвих</content>
  <content contentuid="h4829b104g5ef1g5d8ag1060g1624a1a46895" version="1">Ви вказуєте на одну істоту, яку бачите в радіусі, і єдиний дзвін жалюгідного дзвона чутний на відстані 10 футів від цілі. Ціль має успішно виконати рятувальний кидок Мудрості або отримати некротичну шкоду 1d8. Якщо ціль не має жодного з очок життя, вона отримує 1d12 некротичної шкоди.</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Божественний наказ: розрахувати мертвих</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Благословенний воїн: Збити мертвих</content>
  <content contentuid="h941ed2cbgda20g642bgbb5dg34c9050af302" version="1">Дізнайтеся Cantrip: Toll the Dead</content>
  <content contentuid="hb3a638fagbfdcg466dg93dcg3003db2a946a" version="1">Безумство</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Якщо ви використовуєте «Атаку», коли ваша лють активна, ви завдаєте додаткової шкоди першій цілі, яку потрапите під час атаки на основі сили. Щоб визначити додаткову шкоду, викиньте кількість d6s, що дорівнює вашому бонусу до шкоди від люті, і додайте їх. Пошкодження мають той самий тип, що й зброя, використана для нападу.</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Shillelagh: пошкодження зброєю</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Ваш посох або клуб стає чарівним: він роздає [1] і використовує вашу здатність заклинання для кидків атаки.</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Шиллела: Сила</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Коли ворог атакує вас, він має невигідне становище під час наступних кидків атаки проти вас до початку свого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Адепт метамагії</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Ви навчилися застосовувати свою волю до заклинань, щоб змінити їх дію:</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Адепт метамагії</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Ви вивчаєте два варіанти метамагії на ваш вибір у класі чаклуна. І ви отримуєте 2 бали магії, які можна витратити на метамагію.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Збільшити радіус дії заклинань на 100%. Заклинання ближнього бою отримують діапазон [3]. Вартість [1] очка магії за заклинання.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="1">Прискорене заклинання: ви не можете застосувати заклинання за допомогою прискореного заклинання, якщо ви вже використали заклинання рівня 1+ у поточному ході, а також ви не можете застосувати заклинання рівня 1+ у цьому ході після застосування заклинання за допомогою прискореного заклинання.</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">Ви не можете змінити заклинання таким чином, якщо ви вже використали заклинання рівня 1+ у поточному ході, а також ви не можете використати заклинання рівня 1+ у цьому ході після зміни заклинання таким чином.</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Метамагія: заклинання пошуку</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Якщо ви робите кидок атаки для заклинання та промахуєтеся, ви можете витратити 1 бал чаклунства, щоб перекинути d20, і ви повинні використати новий кидок.</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Метамагія: заклинання пошуку</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Якщо ви робите кидок атаки для заклинання та промахуєтеся, ви можете витратити 1 очко чаклунства, щоб перекинути d20, і ви повинні використати новий кидок.</content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Заклинання, які можна застосувати за допомогою слота заклинань вищого рівня, щоб націлити на додаткову істоту, можуть націлитися на додаткову істоту. Коштує 1 очко магії.</content>
  <content contentuid="h999af346gad42g467bg224agbfabc473fc1d" version="2">Доступні заклинання: AnimalFriendship, Bane, Banition, Bless, Blindness, CharmPerson, Command, Fly, Heroism, HideousLaughter, HoldMonster, HoldPerson, Invisibility</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Коли ви використовуєте заклинання тривалістю 1 хвилину або довше, ви можете витратити 1 очко магії, щоб подвоїти його тривалість. Якщо уражене заклинання потребує концентрації, ви маєте перевагу на будь-якому кидку збереження, який ви робите, щоб зберегти цю концентрацію.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Якщо ви не носите броню, ваш базовий клас броні дорівнює 10 плюс ваші модифікатори спритності та харизми.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Викликати дракона</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Викличте дух Дракона, щоб битися на вашому боці.</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="1">Виконуючи атаки зі зброєю, ви двічі кидаєте кубики шкоди та використовуєте найвищий результат.</content>
  <content contentuid="h7ccf8c10gf790g421aga43agdb3994f68bc3" version="1">Справжній страйк</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="2">True Strike (Radiant)</content>
  <content contentuid="h7ccf8c10gf790g421aga43agdb3994f68bc3" version="2">Справжній страйк</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Керуючись спалахом магічного проникнення, ви виконуєте одну атаку зброєю, яка використовується під час застосування заклинання. Атака використовує ваші заклинальні здібності для кидків атаки та шкоди замість використання сили чи спритності. Якщо атака завдає шкоди, це може бути Радіант або звичайний тип шкоди зброї (на ваш вибір).</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="2">True Strike (Radiant)</content>
  <content contentuid="h9d57538fgc52dg5ee0g5eceg609b3e4a04b4" version="1">Розблокуйте True Strike</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">Рівень сили заклинань дорівнює рівню відкритого слота заклинань Чорнокнижника.</content>
  <content contentuid="hdac70e8bg653cgc11fg383dg0ddcbb87135b" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h4cb56ad4g61b5gab23g92a3gcb0c2aabf62a" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h95dc5e7agb9e4geca8g3fc6g0aef34d7bf63" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h4a3c7d22g2556g1b76g3214g839fa04b81e0" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h7ac99fdfg550bg75d5gfab8gb0ce0be24831" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hbc276a2age457gb74fgb752g9d78d8bf70bf" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hfd616340gc0b7g73e6g6cb3g9a0a22081402" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h2adb77degccc5g6839g0712gf27299e06b16" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hf739914bg7879gdfd3g5622g3af344efe0a9" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h356dea05ge6f3g03b9g3408gf56f888c6caa" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hb47a4ad6gfa1agb78eg8aa3gdc0ca4f668c6" version="1">Якщо ви кидаєте одне й те саме число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h495a5d6dgf1abg19a2gc8a2g5b1ace2dd3eb" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h16672df4g6003ge94cg3e39gfee990b9aef7" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h264b0154g3618g14f4gc9d2g5e510439725b" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="he236d411g6c3egbc1dgd6d0g9a26a0bd3e70" version="1">Якщо ви кидаєте одне й те саме число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h29caf545g9668g1540gdfb7g30cf36c0f5bf" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h3bedfc3cg7dafg4ee5gdb9dg40a95a7bc988" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hb4e4dbfdg35a9g2dedge17dgb299cb3b74c4" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h4a8cf69eg2b1fg5b95gb613g35f3030505af" version="1">Якщо ви кидаєте одне й те саме число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h864c41a4gcddfg6cbbgf021g7a3838c3b2f6" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hbfc41c92g7019gbcf9gcd1bgdbb9e3fb0ac4" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h45170b5fg8583g4d5dg5d74ge405fd1fb68d" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h8b39c3e5g04feg2511gbceageb003102cf65" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hc7b76148g9f9dgde34g7868ga3cfafad31c6" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="heaff28d5gb6c4g0a6dg6e02g651aba45be29" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h02bf1ad7g2675gfa2cg0151gafad10983193" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="hc73054f5g19b5g946fgf96dg899d4c2e1900" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h5c571764gaa21g1021g997dgb0e02b777b3d" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h5e6b3c42g964fge13fgb324g720734dee9c6" version="1">Якщо ви кидаєте одне й те саме число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h5760d428g5007gccf7gf236g4a718cac38ac" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h96ffe826g1fb7g9d20g8bc9g52ace6468499" version="1">Якщо ви кинете однакове число на двох або більше d8s, куля перескакує на іншу ціль за вашим вибором у межах 30 футів від цілі. Зробіть кидок на атаку проти нової цілі та зробіть новий кидок на пошкодження. Сфера не може стрибнути знову, якщо ви не використаєте заклинання за допомогою слота для заклинань рівня 2+.</content>
  <content contentuid="h2b48b428g0a8cgb87ega025gdad03cc760b5" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="hfa8a8d18g8abegbd49g0cc5g0032ad31562a" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="h21bade61g9788g83f8gef1dgf2b930575ec4" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="hf87db55dga76eg817cg8a5agbd750a5f0f31" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="hbeff5f84ga03dg3953g0e41ga53e18f53429" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="h503975c6g5877gc9f8g8a0age778348c63fe" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="h820a8158g39f9gc35ag6989gcfe7b38c0eb6" version="1">Якщо ви кидаєте 11 або більше значення d20, сфера перескакує на іншу ціль і завдає шкоди.</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Інвестиції Chain Master</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Інвестиції Chain Master</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Коли ви виконуєте «Знайти знайомого», ви надаєте викликаному фамільяру певну міру вашої чарівної сили, ваш фамільяр отримує додаткову атаку, кидок економії та бонус класу броні, що дорівнює вашому бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Thirsting Blade</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Ви отримуєте функцію «Додаткова атака» лише для вашої пактної зброї. Завдяки цій функції ви можете атакувати зброєю двічі замість одного, коли виконуєте дію «Атака» у свій хід.</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="1">Потрібен пакт клинка</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Подарунок глибин</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Задоволений вашим служінням, ваш потойбічний покровитель додав нові блага до фоліанта.</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="1">Потрібен Пакт Тома</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="1">Коли ви виконуєте «Знайти знайомого», ви надаєте викликаному фамільяру певну міру вашої чарівної сили, ваш фамільяр отримує додаткову атаку, кидок економії та бонус класу броні, що дорівнює вашому бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="1">Потрібен Pact of the Chain</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Інвестиції Chain Master</content>
  <content contentuid="hcf540fa0g2070gfc66g53a3gcdade41ab830" version="1">Ви отримуєте опір до того типу шкоди, який пов’язаний із вашим драконовим походженням.</content>
  <content contentuid="h0cfdeae1g9386g412dg9eccgbdcb60651f37" version="1">Виконавець</content>
  <content contentuid="hac41e4dbgdd10gd5c3g51e1g668d1cfb236d" version="1">Ви вмієте грати на музичних інструментах. Коли ви завершуєте короткий або тривалий відпочинок, ви можете зіграти пісню на музичному інструменті, яким ви володієте, і дати героїчне натхнення союзникам, які почують цю пісню. Кількість союзників, на яких ви можете вплинути таким чином, дорівнює вашому бонусу майстерності.</content>
  <content contentuid="h3b3b7fcbg4167g4f90gb900g842334ea59c8" version="1">Зброя Bind Pact: пошкодження зброєю</content>
  <content contentuid="h3b3b7fcbg4167g4f90gb900g842334ea59c8" version="1">Зброя Bind Pact: некротична шкода</content>
  <content contentuid="h3b3b7fcbg4167g4f90gb900g842334ea59c8" version="1">Зброя зв'язування договору: психічна шкода</content>
  <content contentuid="h3b3b7fcbg4167g4f90gb900g842334ea59c8" version="1">Зброя Bind Pact: радіаційна шкода</content>
  <content contentuid="he4e230bdg54ceg63b5g6854ge8ce220c2e8b" version="1">Нік</content>
  <content contentuid="h7764d206g13f1ga034ge2bfgb5419e7f54b6" version="1">Коли ви робите додаткову атаку властивості Light, ви можете зробити це як частину дії Attack, а не як бонусну дію. Ви можете зробити цю додаткову атаку лише один раз за хід.</content>
  <content contentuid="h0697596ag8a69g4da5ga36cg24f0d369e2a2" version="1">Поштовх</content>
  <content contentuid="h7407597cg258cg3463g6904gb6163d9656f6" version="1">Один раз за хід, коли ви вражаєте істоту атакуючою зброєю, ви можете перемістити її на 10 футів у вільний простір, якщо ціль не більш ніж на один розмір більша за вас.</content>
  <content contentuid="h9c647a1bg0181g8bcag114bg1be568c93ec5" version="1">Пастися</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="2">Сап</content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Якщо ви вдарите істоту цією зброєю та завдасте їй шкоди, ви можете зменшити її швидкість.</content>
  <content contentuid="hc71f7bb4g5029g4e4bg9de5g637a4a3e34f7" version="1">Повільно</content>
  <content contentuid="h318627a7gf112gb08ag995fgc519c6c2aa3f" version="1">Швидкість руху зменшено на 10 футів.</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="1">Сап</content>
  <content contentuid="h087a32c4g2a48g7cb6g23d8g2bccfedeec0f" version="1">Якщо ви вдарите істоту цією зброєю, ця істота матиме недолік під час наступного кидка на атаку перед початком вашого наступного ходу.</content>
  <content contentuid="h0697596ag8a69g4da5ga36cg24f0d369e2a2" version="1">штовхати</content>
  <content contentuid="h8f420eedg6886g8c61ge85dg89d59bb43ddb" version="1">Якщо ви вдарите істоту цією зброєю, ви можете відштовхнути її на відстань до 10 футів прямо від себе, якщо вона велика чи менша.</content>
  <content contentuid="hc71f7bb4g5029g4e4bg9de5g637a4a3e34f7" version="1">Повільно</content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Якщо ви вдарите істоту цією зброєю та завдасте їй шкоди, ви можете зменшити її швидкість на 10 футів до початку наступного ходу. </content>
  <content contentuid="h66842f7dg459cg428ega015g73ace0595be7" version="1">Повалення</content>
  <content contentuid="h1917ec66g97efg74eegfc52gb81a3fd46bfd" version="1">Якщо ви влучите в істоту цією зброєю, ви зможете змусити її зробити рятувальний кидок Конституції. При невдалому порятунку істота перебуває в стані Схильність.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Векс</content>
  <content contentuid="h8b28470bg2875gede5g653egbd1c80ee3cf3" version="1">Атакуючий має перевагу в кидках атаки проти цієї істоти.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Векс</content>
  <content contentuid="hf4e71172gce59g2b87gd49eg0ab055fea4b1" version="1">Має перевагу в кидках атаки проти цілі Векса</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Векс</content>
  <content contentuid="h3d090fbeg1234gf414g2118gbd2650414d79" version="1">Якщо ви вдарите істоту цією зброєю та завдасте їй шкоди, ви отримаєте перевагу під час наступного кидка на атаку проти цієї істоти до кінця наступного ходу.</content>
  <content contentuid="hc1e8d250g6a27g6702g3be2g5cfcb165f9b6" version="1">ShadowArts</content>
  <content contentuid="hd99737d4g1d7cg8487g189fg931694e38364" version="1">Тактичний розум</content>
  <content contentuid="h9af0861bg5f3dg5adbge1d8g07c5d367f53c" version="1">У вас є розум до тактики на полі бою та поза ним. Якщо ви не пройдете перевірку здібностей, ви можете використати своє Друге дихання, щоб підштовхнути себе до успіху. Замість того, щоб відновлювати очки життя, ви кидаєте 1d10 і додаєте викинуте число до перевірки здібностей, потенційно перетворюючи її на успіх.</content>
  <content contentuid="h9c647a1bg0181g8bcag114bg1be568c93ec5" version="1">Пастися</content>
  <content contentuid="h15dfc693g35c7gbaa4g0d14gd3005284e25d" version="1">Лише класи Варвар, Винищувач, Паладин, Рейнджер і Розбійник можуть отримати користь від майстерності зброї.</content>
  <content contentuid="ha7b7f7afg5b8dg42dfg6188g98ad2f56c243" version="1">DARK_ONES_BLESSING_AURA</content>
  <content contentuid="hda92341cg2c19gd786g1a5eg7a38c5afb647" version="2">DARK_ONES_BLESSING_AURA_SACRIFICE</content>
  <content contentuid="h5922f85agd9d9g4c11ga2e3g2cf9e8738803" version="1">Благословення Темного</content>
  <content contentuid="h405f12f1g61degc583g3d0dg2f196d199591" version="1">Коли ви зменшуєте очок здоров’я ворога до 0, ви отримуєте тимчасові окуляри життя, що дорівнюють вашому модифікатору Харизми плюс рівень чорнокнижника (мінімум 1 тимчасове очко здоров’я). Ви також отримуєте цю перевагу, якщо хтось інший зменшує ворога в радіусі 10 футів від вас до 0 очок життя.</content>
  <content contentuid="he25d5e9bgd34bg1b31g19a9g336aa36e7bfe" version="1">Психічні заклинання</content>
  <content contentuid="h0a0da719g3052gaa71g5dd4g2666837f1ff8" version="1">Коли ви використовуєте слот для заклинань чорнокнижника рівня 1+, який завдає шкоди, ви можете додати 1d4 психічної шкоди. Крім того, коли ви використовуєте заклинання чорнокнижника, яке є зачаруванням або ілюзією, ви можете робити це без вербальних або соматичних компонентів.</content>
</contentList>