<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="2">Esta característica permite al personaje aprender dos trucos y un hechizo de nivel 1, y consta de tres pasos secuenciales. Primero, el personaje lanza un hechizo para aprender el primer truco. Segundo, lanza otro hechizo para aprender el segundo truco. Tercero, lanza un último hechizo para aprender el hechizo de nivel 1. Una vez iniciado el primer paso, el personaje no puede moverse hasta completar los tres.</content>
  <content contentuid="h0017f790g8f2bg9a2cged1dg822c935f9562" version="1">Guerrero de los elementos</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Una vez por turno, cuando golpeas a una criatura con tu arma, puedes infligir 1d6 de daño necrótico, psíquico o radiante adicional (a tu elección) a la criatura y recuperas [2].</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Siempre tienes preparado el hechizo Marca del Cazador. Puedes lanzarlo dos veces sin gastar un espacio de hechizo y recuperas todos los usos de esta habilidad al terminar un Descanso Prolongado. Al alcanzar el nivel 5 de Explorador, obtienes 1 uso adicional de esta habilidad. Al llegar al nivel 9, obtienes 4 usos.</content>
  <content contentuid="h0139bcd7gba31g9628g0aa7g7269d709e082" version="1">Grito de guerra</content>
  <content contentuid="h01bf5454gf518g5a93g1ae3gad45fe737357" version="1">Lanzamiento de hechizos potente mejorado</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">No puedes modificar un hechizo de esta manera si ya has lanzado un hechizo de nivel 1+ en el turno actual, ni tampoco puedes lanzar un hechizo de nivel 1+ en este turno después de modificar un hechizo de esta manera.</content>
  <content contentuid="h021d82eag33b4g9375g4afdg2ee3433d7fda" version="1">El paladín y cualquier aliado cercano tienen &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistencia&lt;/LSTag&gt;a daño necrótico, psíquico y radiante. </content>
  <content contentuid="h023ae84cg9906g0ee5g496cgc4e0dcd6a8e8" version="1">Como acción mágica, puedes gastar 1 punto de enfoque para tocar una criatura y restaurar [1].</content>
  <content contentuid="h0330dc73ge4f9gb26fg11b9gad76a42c17fe" version="1">Obtienes pericia en Juego de Manos y tienes ventaja en tus pruebas de Juego de Manos. Además, no fallas críticamente en las pruebas de habilidad en las que eres competente.</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Como Acción Adicional, obtienes Ventaja en tu próxima tirada de ataque del turno actual. Puedes usar esta característica solo si no te has movido durante este turno y, tras usarla, tu Velocidad es 0 hasta el final del turno actual.</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Agarre impactante, Sueño, Paso brumoso, Relámpago, Libertad de movimiento, Cura masiva de heridas</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="3">Atacar a [1] de un enemigo no impone Desventaja en tus tiradas de ataque con armas a distancia. Aumenta el alcance de las acciones con armas a distancia en 1,5 veces.</content>
  <content contentuid="h03986202g7b6dg6cf2g2458g943d0868df4e" version="1">Salto impulsado por psi</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="2">Puedes gastar 2 Puntos de Ki para provocar una explosión de energía elemental en una Esfera de 3,6 metros de radio centrada en un punto a [1] de ti. Elige un tipo de daño: Ácido, Frío, Fuego, Rayo o Trueno. Cada criatura en la Esfera debe realizar una tirada de salvación de Destreza. Si falla la tirada, la criatura recibe daño del tipo elegido igual a tres tiradas de tu dado de Artes Marciales. Si tiene éxito, la criatura recibe la mitad del daño.</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Golpe aturdidor: ácido</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Orden divina: BladeWard</content>
  <content contentuid="h04c51487g42ffg5dd4g8b14g30cd9e040f41" version="1">Castigo del paladín</content>
  <content contentuid="h04cecce3g50e2g704bgb0d2gf091771a8220" version="1">Obtienes la capacidad de alinear tu consciencia con los cálculos infinitos de Mechanus. Como acción adicional, puedes entrar en este estado durante 1 minuto. Mientras dure, las tiradas de ataque en tu contra no pueden beneficiarse de Ventaja, y siempre que realices una tirada de D20, puedes considerar un 9 o menos en el d20 como un 10.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Lanzar este hechizo usando un espacio de hechizo de nivel 3 al 5 aumentará la bonificación en [1], y un espacio de hechizo de nivel 6 la aumentará en [2].</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Si el objetivo muere antes de que termine el hechizo, puedes hechizar a una nueva criatura sin gastar un &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ranura de hechizo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05aa4055g9b50g9ebdg5d23g038bfdfd8d25" version="1">Presencia celosa</content>
  <content contentuid="h065cbdd5g00f5g5442ga501g347066dd1968" version="2">Invocar el infierno: Hoja encantada</content>
  <content contentuid="h0662bd39gf94bg7b40gc604g954f120b939a" version="2">También puedes obligar al objetivo a realizar una tirada de salvación de Fuerza. Si falla, puedes alejarlo hasta [1] de ti, mientras la energía elemental lo rodea.</content>
  <content contentuid="h067dccf8g9bebg5e77g3c9fg06b3a44397e4" version="2">Invocar el infierno: Gran estratega</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Paso terrible</content>
  <content contentuid="h06ad5f74gda19ge7b0g7201gdc760924fdf9" version="2">Puedes propulsar tus armas con fuerza psiónica. Una vez en cada turno, inmediatamente después de impactar a un objetivo a [1] de ti con un ataque y causarle daño con un arma, puedes gastar un Dado de Energía Psiónica, lanzarlo e infligir daño de Fuerza al objetivo igual al número obtenido más tu modificador de Inteligencia.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Orden Divina: Protector</content>
  <content contentuid="h0734a873g95cfg6a01gddcfg552f3895904f" version="1">Maestría en armas: Vex</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Invocar aberración: Desollador mental</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="1">Golpe verdadero (radiante)</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Si fallas una tirada de salvación de Inteligencia, Sabiduría o Carisma, puedes provocar que tengas éxito en su lugar. Una vez que uses este beneficio, no podrás volver a usarlo hasta que completes un Descanso Corto o Largo.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Al infligir daño con un Ataque Furtivo, puedes añadir uno de los siguientes efectos de Golpe Astuto. Cada efecto tiene un coste de dado, que es la cantidad de dados de daño de Ataque Furtivo que debes renunciar para aplicar el efecto. - Veneno (Coste: 1d6). Añades una toxina a tu golpe, lo que obliga al objetivo a realizar una tirada de salvación de Constitución. Si falla, el objetivo queda envenenado durante 1 minuto. Al final de cada turno, el objetivo envenenado repite la tirada de salvación y, si tiene éxito, el efecto finaliza. - Derribo (Coste: 1d6). Si el objetivo es Grande o pequeño, debe superar una tirada de salvación de Destreza o quedar tumbado. - Retirada (Coste: 1d6). Inmediatamente después del ataque, te mueves hasta la mitad de tu Velocidad sin provocar Ataques de Oportunidad.</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Rayo de fuego, Manos ardientes, Desenfoque, Bola de fuego, Plaga, Muro de piedra</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Adepto metamágico</content>
  <content contentuid="h08ae96dfg0452gbd04gde18gfeb714726083" version="1">Arma de aliento (ácido, cono)</content>
  <content contentuid="h08f966b8g70bege28fg6053gd60fe1c3896f" version="1">Devastador</content>
  <content contentuid="h09bf5d95gda04g8126g1135gee79eb30f859" version="1">Puedes drenar enemigos para envalentonar a tus aliados. Al quemar sellos, puedes elegir un aliado que puedas ver a [1] de ti. Ese aliado obtiene puntos de golpe temporales iguales al daño infligido por los sellos a la criatura interceptada.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Guiado por un destello de perspicacia mágica, realizas un ataque con el arma utilizada para lanzar el hechizo. El ataque usa tu habilidad de lanzamiento de hechizos para las tiradas de ataque y daño en lugar de usar Fuerza o Destreza. Si el ataque inflige daño, puede ser daño Radiante o el tipo de daño normal del arma (a tu elección).</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Gastar  &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ranuras de hechizo&lt;/LSTag&gt;para ganar puntos de hechicería. </content>
  <content contentuid="h0a0da719g3052gaa71g5dd4g2666837f1ff8" version="1">Al lanzar un hechizo de Brujo de nivel 1+ que inflige daño, puedes añadir de daño psíquico. Además, al lanzar un hechizo de Brujo que sea un Encantamiento o una Ilusión, puedes hacerlo sin componentes verbales ni somáticos.</content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Guerrero heroico: Reroll con ventaja</content>
  <content contentuid="h0a8118c6geac2gaa6cg879eg38ab11d7e83c" version="1">Gasta espacios de hechizo para recuperar [1] puntos de vida temporales mientras estés en Forma salvaje.</content>
  <content contentuid="h0a9385a1g45b4gb089g6389gd639dbf36413" version="1">Daño de la espada vengativa</content>
  <content contentuid="h0b137b5fg23b2g1ccegc723g1bceecb8c1f2" version="1">Reduce el daño de un ataque con arma a distancia en 1d10 + tu Destreza &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificador&lt;/LSTag&gt;+ tu nivel de monje.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si el daño se reduce a 0, usas un Punto Ki para devolver el ataque. </content>
  <content contentuid="h0b35696bg82a5g2269gabf9g644a442fecdf" version="1">Punto de aprendizaje de Cantrip</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">No seleccione la Competencia</content>
  <content contentuid="h0b4508efg8581g658fg9b89g2b06c530e72e" version="1">Lecciones de los primeros</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Tierra tropical</content>
  <content contentuid="h0bc8c447g57cdgdb93g6921g7e90fd33f7e6" version="1">Entregar</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Puedes hablar con los animales.</content>
  <content contentuid="h0c4062d8gf8begefacga3f5g020d8b61c61c" version="2">Maestría en combate de Illrigger: Inexorable</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Guerrero druídico: Spray venenoso</content>
  <content contentuid="h0c5c895egd3a4g9cd3gcff1g146c100a0f32" version="1">Restablecer el equilibrio</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Al terminar un Descanso Prolongado, elige un tipo de tierra: árida, polar, templada o tropical. Tienes preparados los hechizos indicados para tu nivel de druida e inferior.</content>
  <content contentuid="h0ca6e48agd64egc066g90a9g833ef36eee83" version="1">Camino de la Magia Salvaje</content>
  <content contentuid="h0cc85d16g31c8g0163g48b9gea09d1409410" version="1">Los Maestros de las Sombras, asesinos ocultos del Infierno, sirven a Belial y destacan por su sigilo y camuflaje. Belial gobierna Gehennom, la Ciudad de la Oscuridad. Se esfuerza por gobernar el Infierno mediante el veneno, la tortura y el asesinato. Sus malhechores atacan desde las sombras o usan el engaño para alcanzar altos cargos cerca de gobernantes poderosos. Muchos Maestros de las Sombras dirigen redes de espías y asesinos que desconocen el origen infernal de su líder. Los Maestros de las Sombras juran no revelar su verdadera lealtad y, de ser necesario, deben quitarse la vida para cumplir este juramento. Muchos Maestros de las Sombras preparan elaborados planes para su propio asesinato, de modo que, si se arriesgan a ser descubiertos, oculten la verdad. Por supuesto, estos asesinos nunca descubren que fueron contratados por su difunto objetivo.</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="1">Savia</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">Desbloquea la acción para mover la nube de dagas</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="3">Al impactar con tu Golpe Desarmado, puedes infligir daño de Ácido, Frío, Fuego, Rayo o Trueno, según tu elección, en lugar de su tipo de daño habitual. Al infligir uno de estos tipos, también puedes obligar al objetivo a realizar una tirada de salvación de Fuerza. Si falla, puedes alejar al objetivo hasta [1] de ti, mientras la energía elemental se arremolina a su alrededor.</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Los ataques de oportunidad tienen desventaja contra usted.</content>
  <content contentuid="h0d9200d1g8569gc9c3g1783gec53b3447130" version="2">Un hechizo por turno</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere Pacto de la Cadena</content>
  <content contentuid="h0d9ee79fga6a3gf6aag0c4ag3e5425b954af" version="1">Si tu tirada de ataque con esta arma no alcanza a una criatura, puedes infligir daño a esa criatura igual al modificador de característica que usaste para hacer la tirada de ataque más la mitad de tu bonificador por competencia.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Paso de burla</content>
  <content contentuid="h0df97e60g52d8g8a5fg0909g6a2d32f95013" version="1">Tu Furia es tan intensa que ahora dura 10 minutos sin necesidad de hacer nada para extenderla de un asalto a otro. Tu Furia termina antes si estás inconsciente (no solo incapacitado) o llevas armadura pesada.</content>
  <content contentuid="h0e49ce67g0031gb9bbg9478ge16ed13b298b" version="1">Empuje: 1,5 m</content>
  <content contentuid="h0e844d48g39b4g5d9agf147g48bae18f7bc6" version="1">Como Acción Bonus, puedes gastar un uso de tu Juramento de Canalización para aumentar tu capacidad atlética. Durante 1 hora, tienes Ventaja en las pruebas de Fuerza, Atletismo y Acrobacia, y la distancia de tus Saltos aumenta en [1].</content>
  <content contentuid="h0eb7a066g6870gb98ege057gf0ed037832a4" version="1">Caballero Dragón Púrpura</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Astilla mental</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Orden Divina: Llama Sagrada</content>
  <content contentuid="h0f78b03dg1bfeg86ffgc39fg8bd40bfe3c53" version="1">Los Guerreros de la Misericordia manipulan la fuerza vital de los demás. Estos Monjes son médicos errantes, pero aniquilan rápidamente a sus enemigos. Suelen llevar máscaras, presentándose como portadores sin rostro de vida y muerte.</content>
  <content contentuid="h0f94fa27gfb1dg18a3g304cge87d4ad23ac4" version="1">Tu conexión con el plano del orden absoluto te permite equilibrar los momentos caóticos. Cuando una criatura que ves a [1] de ti está a punto de lanzar un d20 con Ventaja o Desventaja, puedes realizar una Reacción para evitar que la tirada se vea afectada por Ventaja y Desventaja.</content>
  <content contentuid="h0f9c3e10gb1ebg0813g86f2g06bd96a50fcf" version="1">Gran Enviado Caballeresco</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Explosión hechicera</content>
  <content contentuid="h0fce1b28g2827g6aa2g367fg063ea182f0b5" version="1">Los objetivos que se aproximan son rechazados [1].</content>
  <content contentuid="h0fe95b92g4f18g6078g89f4ge76144649b7b" version="1">Puedes realizar esta acción antes de realizar tu primer ataque del turno.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="2">Si un personaje con esta pasiva se mueve, se activa un hechizo temporal especial que le permite aprender trucos, hechizos o competencias con habilidades. Una vez que el personaje usa este hechizo recién activado para obtener una característica, no puede moverse hasta que haya obtenido todas las características restantes. Las características adquiridas se pueden restablecer y elegir de nuevo mediante una reorientación.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Restauración Hechicera</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="2">Como acción adicional, puedes adoptar una postura defensiva que dura hasta el comienzo de tu siguiente turno. Mientras estés en esta postura, puedes realizar ataques de oportunidad sin usar tu reacción, y puedes usarla para realizar un ataque cuerpo a cuerpo contra una criatura que se mueva más de [1] mientras esté a tu alcance.</content>
  <content contentuid="h1095812egc43eg12e7ga169g8fbae65b9a86" version="1">Invocar Constructo: Armadura animada</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Pasos de los Fey</content>
  <content contentuid="h10c5096fg8eeeg1345g2e7eg1d05047dc7fa" version="1">Espadas psíquicas</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Orden Primordial: Resistencia</content>
  <content contentuid="h110df7aag72aag0c23g1509gd61153f7af6d" version="1">Golpe inspirador</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Invoca un Devorador de Intelecto para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="h11528dedg5165g2109g3994g730591d41d20" version="1">Puedes realizar un ataque como parte de la acción para equipar un arma. No puedes beneficiarte de las pasivas de armas a distancia mientras llevas un arma cuerpo a cuerpo o un escudo, y viceversa.</content>
  <content contentuid="h116c56e0g7c5ege00cgbc53g0c5155f55364" version="1">Al usar Ráfaga de Golpes, puedes usar Mano de Sanación sin gastar Puntos Ki. Además, al ejecutar un Golpe Desarmado con Ráfaga de Golpes e infligir daño, puedes usar Mano de Daño con ese golpe sin gastar un Punto Ki. Solo puedes usar Mano de Daño una vez por turno.</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Al lanzar Encontrar Familiar, le imbuyes una parte de tu poder arcano y obtiene el rasgo de Ataque Extra. Además, obtiene Puntos de Golpe, Tirada de Salvación, Clase de Armadura y una bonificación de Daño adicionales igual a tu Modificador de Carisma.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Tus ataques sin armas infligen un daño contundente igual a 1d6 + tu modificador de Fuerza al impactar. Si no llevas armas ni escudo al realizar la tirada de ataque, obtienes un bonificador de +1 al daño.</content>
  <content contentuid="h11d2d80bg09e3g69e4gdfa2gddede7c6403f" version="1">Puedes acceder a la gran ecuación de la existencia para imbuir a una criatura con un escudo reluciente de orden. Como acción mágica, puedes gastar de 1 a 5 puntos de hechicería para crear una protección mágica a tu alrededor o a otra criatura que puedas ver a [1] de ti. La protección se representa con un número de d8 igual al número de puntos de hechicería gastados para crearla. Cuando la criatura protegida recibe daño, puede gastar una cantidad de esos dados, lanzarlos y reducir el daño recibido en la suma total obtenida con esos dados.</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Castigo sobrenatural</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Lanzas energía hechicera a una criatura u objeto dentro del alcance. Realizas una tirada de ataque a distancia contra el objetivo. Al impactar, el objetivo recibe 1d8 de daño de un tipo que elijas: Ácido, Frío, Fuego, Rayo, Veneno, Psíquico o Trueno.</content>
  <content contentuid="h124f4cf7g0d2eg3f3ag726dg66c9821d1908" version="1">Los Painkillers, soldados de la muerte del Infierno con armadura pesada, sirven a Dispater, liderando desde el frente en cada gran batalla infernal. Dispater gobierna Dis, la Ciudad de la Guerra. Cuando el Infierno invade otro mundo, el ejército de Dispater lucha y muere. Sus Painkillers son maestros estrategas que lideran desde el frente, inspirando terror y asombro en sus soldados. Los imperiosos Painkillers están llenos de orgullo y arrogancia, y a menudo se obsesionan con su apariencia personal. Aunque se encuentran entre los más caballerosos de los illriggers, la valentía de un Painkiller es retorcida. Aceptan y honran los desafíos en combate singular, y castigan con rapidez a cualquiera que intente interferir; pero si pierden, no dudan en hacer trampa, y si ganan, juegan con arrogancia con el enemigo antes de liquidarlo. En un momento de debilidad o desesperación, un gobernante en otro mundo podría ver a su ejército enfrentando una derrota segura y recurrir a Dispater. Siempre ansioso por sembrar discordia y conflictos, Dispater a menudo responde a estas súplicas enviando un Painkiller para liderar los ejércitos del desesperado gobernante.</content>
  <content contentuid="h125d4c3bg683ege902g1529g70866d715149" version="1">Cuando se lanza contra un objetivo, puede silenciarlo.</content>
  <content contentuid="h1272c1a7gf44dg6913g5f8dg36381aca3c35" version="1">Maestría en armas: Hender</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Tú ganas &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Competencia con armaduras&lt;/LSTag&gt;con armadura pesada. </content>
  <content contentuid="h12d2f6c9g2a4ag7476gbc34g957704ac74da" version="1">Raíces que golpean</content>
  <content contentuid="h130acd8cg6242ga137gd1afg0748b3b664f6" version="1">Empuje: 4,5 m</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Añade tu modificador de Sabiduría al daño que infliges con cualquier truco de Druida.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Explosión elemental: ácido</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="6">Dote de Origen: Hábil&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pasaste tus años de formación en un scriptorium, un monasterio dedicado a la preservación del conocimiento, o en una agencia gubernamental, donde aprendiste a escribir con letra clara y a producir textos de excelente calidad. Quizás escribiste documentos gubernamentales o copiaste tomos literarios. Quizás poseías cierta habilidad como escritor de poesía, narrativa o investigador académico. Sobre todo, prestas mucha atención al detalle, lo que te ayuda a evitar errores en los documentos que copias y creas.</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="2">Una vez por turno, cuando golpeas a una criatura con tu arma del pacto, puedes gastar un espacio de hechizo de Magia del pacto para infligir [1] adicional al objetivo y puedes darle al objetivo la condición Tumbado si es Enorme o más pequeño.</content>
  <content contentuid="h140ca3c1g2759g2aa0g6abcgf795b831db4d" version="1">Las armas del pacto usan el modificador de habilidad de Carisma del portador en lugar de &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Fortaleza&lt;/LSTag&gt; o  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destreza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Furia elemental: Lanzamiento de hechizos potente</content>
  <content contentuid="h143e3584gf636gb5edg4d6egbe81b39245b8" version="1">Energía del guerrero psi</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Al recibir daño, puedes usar una Reacción para tirar 1d12. Suma tu modificador de Constitución al resultado y reduce el daño en ese total.</content>
  <content contentuid="h14ad9da4g5badg75eagb9fcg052a1de935cc" version="1">Los objetivos toman [1] al final de su siguiente turno, a menos que logren una Constitución. &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;En una tirada de salvación exitosa, el objetivo aún recibe la mitad del daño. </content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Las criaturas dentro de 5 pies del espacio que dejaste deben tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría contra tu CD de salvación de hechizo o tener Desventaja en las tiradas de ataque contra criaturas que no seas tú hasta el comienzo de tu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h14ebe929g180bg8657gdba2g9014973b61d9" version="1">La ira del mar</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Aliento de dragón</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Golpe astuto</content>
  <content contentuid="h150d6094g6e45gbabcg17e5g1af3ff4e1eae" version="1">Tienes Visión Ciega con un alcance de 3 metros. Aprovechas las distracciones de la batalla, obteniendo Ventaja en cualquier prueba de Destreza (Sigilo) que realices como parte de la acción de Esconderse durante el combate. Si realizas una tirada de ataque estando oculto y falla, esta no revela tu ubicación.</content>
  <content contentuid="h15309b87gd6a8g3643gb99fgdae3a28c5746" version="1">Fuerza vivificante</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Trabajo de pies en tándem</content>
  <content contentuid="h1579f4e7g8f8egcff5g50d9gda4954bad739" version="1">Aprendes 2 &lt;LSTag Tooltip="Cantrip"&gt;trucos&lt;/LSTag&gt;y un hechizo de nivel 1 de la lista de hechizos del mago. Puedes lanzar el hechizo de nivel 1 una vez por &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Largo descanso&lt;/LSTag&gt;. Su  &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbility"&gt;Habilidad de lanzamiento de conjuros&lt;/LSTag&gt;Para los 3 hechizos es Inteligencia. </content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Hoja devoradora</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Resiliencia psíquica</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Comerciante</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Puedes lanzar Volar sobre ti mismo sin gastar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="2">Gana puntos de vida temporales.</content>
  <content contentuid="h16e8de0cg2890g3371gc7bcg80d0cbc32c31" version="1">Puedes tener hasta 2 armas vinculadas.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Puedes utilizar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Inspiración heroica&lt;/LSTag&gt;ganar &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;en tu próximo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tirada de ataque&lt;/LSTag&gt; o  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Incansable</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="2">Tú y cada aliado dentro de [1] de ti que pueda verte u oírte obtienen una bonificación a la Iniciativa igual a la bonificación por Competencia.</content>
  <content contentuid="h17e12653gee3age2edg6700g6993d0307119" version="1">Arma sagrada: Daño de arma</content>
  <content contentuid="h17ee1fa6g0f8dgf858gd8c8gfbd82ca2767f" version="1">Una vez por turno, recuperas un Dado de Superioridad gastado.</content>
  <content contentuid="h185dee8fg825eg809dgd88eg2e651558a6af" version="1">Golpe astuto mejorado (veneno)</content>
  <content contentuid="h187bfe5bg0949gb5d8gaa6dg6032f71333d6" version="1">Tienes Resistencia al Daño Psíquico. Además, si empiezas tu turno con el estado Encantado o Atemorizado, puedes gastar un Dado de Energía Psiónica (sin acción requerida) y eliminar todos los efectos que te afecten.</content>
  <content contentuid="h18e6e0fcg3e90g9bf4gae8ag9d8cd3b764ff" version="1">Puedes usar una acción adicional para lanzar dagas, martillos ligeros, pociones o granadas.</content>
  <content contentuid="h1905285bg8452gd70ag3cadgf9da78bbacdc" version="2">Obtienes [1] después de lanzar Forma salvaje.</content>
  <content contentuid="h087a32c4g2a48g7cb6g23d8g2bccfedeec0f" version="1">Si golpeas a una criatura con esta arma, puedes obligarla a realizar una tirada de salvación de Constitución. Si falla, la criatura queda tumbada.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Aprendes dos Trucos y un hechizo de nivel 1 a tu elección. Tras seleccionar esta habilidad pasiva, obtienes un hechizo para aprender hechizos.</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Golpe primigenio: fuego</content>
  <content contentuid="h195044a5ga8b6g43f7g629cgf76b203b81dd" version="1">Mano del daño</content>
  <content contentuid="h19a3f1c4g57fcg3f67g01d8g56df09eb75ce" version="1">Cuando realizas un ataque cuerpo a cuerpo, el corcel también puede realizar un ataque cuerpo a cuerpo, usando tu modificador de habilidad de lanzamiento de conjuros.</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Golpe divino</content>
  <content contentuid="h1a541ea4g8eaag2adeg72bfgb8e1fb0932ee" version="1">Caminos Ocultos: Misty Step</content>
  <content contentuid="h1a70b923g5b9fg7a0cg9c61gc7afa2941891" version="1">Piedra mágica</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Magia seductora: Encanto</content>
  <content contentuid="h1a84ca8cg0352g55c3gecfegb3f75f080c0c" version="1">La bendición de Sutekh</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="4">Dote de origen: Magia. Iniciado: Clérigo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Has dedicado tu vida al servicio de un templo, aprendiendo ritos sagrados y ofreciendo sacrificios al dios o dioses que veneras. Servir a los dioses y descubrir sus obras sagradas te guiará hacia la grandeza.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">La armadura de mago aumenta tu clase de armadura a 13 cuando no llevas armadura.</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="3">Dispones de una reserva de d6 para alimentar esta curación. La cantidad de dados en la reserva equivale a 1 más tu nivel de Brujo. Como acción adicional, puedes curarte a ti mismo o a una criatura que veas a [1] de ti, gastando dados de la reserva. El máximo de dados que puedes gastar a la vez es igual a tu modificador de Carisma (mínimo un dado). Tira los dados que gastes y recupera una cantidad de Puntos de Golpe igual al total de la tirada. Tu reserva recupera todos los dados gastados al finalizar un Descanso Prolongado.</content>
  <content contentuid="h1b266c6agac25gcfe2gedf5ga86abe553cd1" version="1">Los bárbaros que siguen la Senda del Berserker dirigen su Rabia principalmente hacia la violencia. Su camino es de furia desenfrenada, y se emocionan en el caos de la batalla al permitir que su Rabia los domine y los fortalezca.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Daño bárdico</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Cuando gastas un uso de tu Inspiración bárdica, puedes realizar un Golpe desarmado.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Vejar</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Cuando lanzas un hechizo con una duración de 1 minuto o más, puedes gastar 1 punto de hechicería para duplicar su duración. Si el hechizo afectado requiere Concentración, tienes Ventaja en cualquier tirada de salvación que realices para mantener dicha Concentración.</content>
  <content contentuid="h1c4249a3gb72dg4f30g8ce2gb48f01e7a2c0" version="2"> &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="SILENCED"&gt;Silencios&lt;/LSTag&gt;objetivos al impactar. </content>
  <content contentuid="h1c4eb7feg7639gef83ge092g6fc1bfc05654" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere Thirsting Blade</content>
  <content contentuid="h1d37e1c4g96a1g4a0eg172eg6a1ed9b094c0" version="1">Una vez por descanso prolongado, puedes lanzar Bane sin usar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="h1daf7dd0g9f93gc422g7787ga75dcf4d43fe" version="1">Cuando lanzas un hechizo anti-enemigo que conoces, puedes quemar dos sellos en una criatura interceptada (no se requiere ninguna acción) para imponer desventaja en su tirada de salvación contra el hechizo.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Trituradora</content>
  <content contentuid="h1de60d4ag3e10ge8a0gb278gbf212110199c" version="1">Has perfeccionado tu habilidad para resistir los poderes alucinógenos de tu presa. Obtienes... &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt;en Sabiduría &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1e0048e8g96cag0693gad96gfef6567c83a0" version="1">Una vez por combate, recuperas un nivel 1. &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ranura de hechizo&lt;/LSTag&gt;Cuando aterrizas un &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Golpe crítico&lt;/LSTag&gt;con el ladrón de hechizos. </content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="2">Si el objetivo falla una tirada de salvación de Sabiduría, se queda dormido hasta el final de su siguiente turno. Si falla una segunda tirada de salvación al final de su turno tras despertar, se vuelve a dormir. El conjuro termina si el objetivo recibe daño o si alguien a [1] de él realiza una acción para librarlo del efecto del conjuro.</content>
  <content contentuid="h1ef55b8fgf314gc9b4gf4a8g223fa00e90e4" version="1">Huelga terrible</content>
  <content contentuid="h1f4af623g1db3g36d3g7792g5ab11bc74a6b" version="1">Teletransportación psíquica</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Atletismo&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Percepción&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1f7bd89fg13a7g846bg1d8dg34a627cf9a23" version="1">Al usar tu habilidad Oleada de Acción, puedes elegir una criatura a [1] de ti que sea aliada. Esa criatura obtiene el beneficio de Oleada de Acción.</content>
  <content contentuid="h1f9d792ag97f2g14ccgec41g9cc2b189bc14" version="1">La fuerza cósmica del orden te ha infundido magia. Ese poder surge de Mechanus o de un reino similar: un plano de existencia moldeado completamente por la eficiencia de un reloj. Tú o alguien de tu linaje podría haberse visto envuelto en las maquinaciones de los modrones, los seres ordenados que habitan Mechanus. Quizás tu antepasado incluso participó en la Gran Marcha Modrona. Sea cual sea su origen en ti, el poder del orden puede parecer extraño para otros, pero para ti, forma parte de un vasto y glorioso sistema.</content>
  <content contentuid="h1fa3fd39g7f32g82b8g8e6cga94ae5b82033" version="1">Tu clase de armadura base es 13 más tu modificador de Sabiduría mientras estás en forma de bestia.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="2">Enemigo Favorito</content>
  <content contentuid="h1fc317c4g032cg2afdg16cfg272e0eb83a98" version="1">Espada vengativa</content>
  <content contentuid="h1fe7c0f8g73b5g8d62g55b9g8ac7e9891e7a" version="1">Sendero del Berserker</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Has aprendido este hechizo. Puedes lanzarlo una vez al día sin usar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Durante el combate, puedes obtener Inspiración Heroica al comenzar tu turno. Puedes gastarla para repetir cualquier tirada inmediatamente después de lanzarla, y debes usar la nueva tirada.</content>
  <content contentuid="h200537b7g4c33gc1b7g4609gefb4731f46fb" version="7">Ostooka no es gran cosa</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Puedes recuperar los Puntos de Hechicería gastados, pero no más de la mitad de tu nivel de Hechicero. Una vez que uses esta función, no podrás recuperarla hasta que completes un Descanso Prolongado.</content>
  <content contentuid="h2021225cg5f20g1d81g824ag5d6f4cdee928" version="1">Utiliza tus reflejos para atacar y devolvérselo a tu atacante.</content>
  <content contentuid="h20847b38g1ff5gf482g88b0gac42757b4122" version="1">Cuando una criatura interceptada provoca un ataque de oportunidad tuyo, puedes realizarlo sin usar tu reacción, siempre que no estés incapacitado. Una vez que te beneficias de esta ventaja, no puedes volver a hacerlo hasta el comienzo de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h20a316afg12beg6efbg8c2dg2c2912b170d3" version="1">Estás vinculado con una cría de dragón amatista que sirve como tu compañero dragón púrpura.</content>
  <content contentuid="h20d7fa0fg29bbgc5c2ge236g0593ee769ced" version="1">Si realizas una tirada de ataque y no alcanzas el objetivo, puedes tirar un Dado de Energía de Cuchillo del Alma y añadir el número obtenido a la tirada de ataque.</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="2">Mientras no lleves armadura pesada o uses un escudo, tu velocidad de movimiento aumenta en [1] y obtienes una bonificación de +1 a la clase de armadura.</content>
  <content contentuid="h21932815gc614g2d35g4a8cg6e71936a35b9" version="1">Arma requerida: Bastón de Quatterstaff, Hacha de batalla, Mazo, Tridente</content>
  <content contentuid="h21a299f6gcffbg7f9bg7c1dgf31f3c3b6e53" version="1">Los druidas miembros del Círculo de los Sueños provienen de regiones con fuertes vínculos con las Tierras Salvajes de las Hadas y sus reinos oníricos. La protección que ejercen los druidas sobre el mundo natural propicia una alianza natural entre ellos y las hadas de alineamiento bueno. Estos druidas buscan llenar el mundo de maravillas oníricas. Su magia cura heridas y alegra los corazones abatidos, y los reinos que protegen son lugares radiantes y fructíferos, donde el sueño y la realidad se funden y donde los cansados pueden encontrar descanso.</content>
  <content contentuid="h21f344f9g639fgb2d4g00c9g0d65aadcbb79" version="2">Invocar el infierno: Vitalizar</content>
  <content contentuid="h220d164agcc4eg77b0gcea9g2933d921a463" version="1">Guerrero de la Misericordia</content>
  <content contentuid="h221b20d9g5e68g98c2g627bga56b2a43b503" version="1">Tiros largos</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Golpe desarmado: Trueno</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Activar para ganar &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;en tu próximo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tirada de ataque&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Comprobación de habilidad&lt;/LSTag&gt;, o  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Golpea tres veces en rápida sucesión y &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;Escalonar&lt;/LSTag&gt;el objetivo, haciéndolo incapaz de tomar reacciones. </content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Pasar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Inspiración heroica&lt;/LSTag&gt;ganar &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;En tu &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tirada de ataque&lt;/LSTag&gt; o  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22cea24fg4049gacd5gf4f9g2ab571d3c6cd" version="1">Obtendrás competencia en la habilidad Persuasión.</content>
  <content contentuid="h2365d79dgdbebgd357g6f2cg28871dea3d10" version="1">Sólo puedes lanzar un hechizo de castigo por turno.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Curador</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Golpe aturdidor: fuego</content>
  <content contentuid="h23949f09g6250gc872g6ae7gab3b84c92470" version="1">Arma de aliento (veneno, cono)</content>
  <content contentuid="h23b51794gb3cfgc094g47e7gd140d1f2b821" version="2">Invocar el infierno: castigo</content>
  <content contentuid="h23d20fc5g3de7g3667g55c9g7166d51f0458" version="1">Oleada de concentración</content>
  <content contentuid="h2415bee7g247ag111dg256dg56cfbbea9677" version="1">Mano de sanación</content>
  <content contentuid="h2430f6e5g5b9fgafd6g0c5bg49f27ca491c7" version="1">Cuando realizas un ataque con arma contra una criatura interceptada, si el ataque impacta, se convierte en un golpe crítico.</content>
  <content contentuid="h24752c9cgafa7gb590g6c7dg441e0aa6be93" version="1">Sintonización Elemental: Empujar</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Una influencia alienígena ha envuelto tu mente, otorgándote poder psiónico. Ahora puedes tocar otras mentes con ese poder y alterar el mundo que te rodea. ¿Brillará este poder desde ti como un faro de esperanza para los demás? ¿O serás el terror de quienes sientan la punzada de tu mente?</content>
  <content contentuid="h253f928ag00d3g63d4g9ddag71350ba3fc78" version="1">Visión Umbral</content>
  <content contentuid="h255e13a6g38e1g4737ga85cg99d463a71c44" version="1">Debes usar este truco con esta acción.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Golpea tres veces en rápida sucesión y posiblemente derriba al objetivo. &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Propenso&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Objetivo firme</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">La caída de Hill</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Siempre que actives tu Segundo Aire con una Acción Bonus, podrás moverte hasta la mitad de tu Velocidad sin provocar Ataques de Oportunidad.</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Guerrero druídico: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h25ea9069g9e1fg8e8fg99fagd94c90a7fcae" version="1">Puedes usar una acción tanto para realizar un ataque con arma cuerpo a cuerpo como para lanzar un hechizo de aparejo que sepas que tiene un tiempo de lanzamiento de una acción.</content>
  <content contentuid="h2619dc20g67fdg9f17gc5b9gb24191f5bb32" version="1">Marcado para la muerte</content>
  <content contentuid="h26524a71g029cg9379g0a1ag88ad377cd517" version="1">Puedes preparar dos soluciones alquímicas en lugar de una al combinar extractos, si tienes éxito. &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;corriente continua&lt;/LSTag&gt;[1] Medicina &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlar&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Reparte [1] adicional y recupera [2].</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">El nivel de poder del hechizo es igual al nivel del espacio de hechizo de brujo &lt;LSTag Type="Image" Info="WarlockSpellSlot"/&gt; abierto.</content>
  <content contentuid="h26d8a59ag829bg6f3cg0ab0gb9f0ad040970" version="1">Al usar tu habilidad Segundo Aire, puedes elegir hasta tres criaturas a [1] de ti que sean aliadas. Cada una recupera [2], siempre que la criatura pueda verte u oírte.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Magia seductora</content>
  <content contentuid="h26f04f8fg0b04g0ae2g1b9fg215cc3c542f1" version="1">Resplandor interior</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Aprendes dos opciones de metamagia a tu elección de la clase de hechicero. Y obtienes 2 puntos de hechicería para gastar en metamagia.</content>
  <content contentuid="h278ed4d4g492dg5eafgb30agd4b5d8a29359" version="1">Intercambio de faltas</content>
  <content contentuid="hcba62ea6g346ag4337g6ba3g5b4d15f17a2e" version="2">La criatura reduce el daño total recibido en 1d4. Una criatura solo puede beneficiarse de este hechizo una vez por turno.</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="2">Una vez por turno, cuando golpeas a un objetivo con un arma, puedes tirar los dados de daño del arma dos veces y usar cualquiera de los dos tiros contra el objetivo.</content>
  <content contentuid="h28247a8agb0cega0f4g6fddgb5dd28756d7e" version="1">Brujería mecánica</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Lucha con armas arrojadizas</content>
  <content contentuid="h2851ec77gcf06g8f8dg11f8g5021c3dd8e94" version="2">Maestría en combate de Illrigger: Brutal</content>
  <content contentuid="h28cad581gf918g6e18g75a2g51cf031b90e4" version="1">Infarto de miocardio</content>
  <content contentuid="h28ffe78cgda09gea22ga11cg170716172528" version="1">¡Mueres bajo mi orden!</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Complacido con su servicio, su patrón de otro mundo agregó nuevos beneficios al Tomo.</content>
  <content contentuid="h2936a05bgaca8ga48bgb88fga7043d1e5f82" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Ataque de oportunidad (postura defensiva)</content>
  <content contentuid="h296376a1ga77ag0ce6g38c6ga9b4f0c975ca" version="1">Golpe astuto mejorado (Trip)</content>
  <content contentuid="h298f94e4g7cc3g0477g9d1cgcfadc4b9125e" version="1">Cuando Moloch te acepta como su malhechor, te concede acceso a su conocimiento infernal. Obtienes pericia en Persuasión y Engaño.</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Cuando estás desarmado o sólo manejas armas de monje y no llevas armadura ni manejas un escudo, puedes realizar un Golpe desarmado como acción adicional.</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Ráfaga de golpes: Relámpago</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Bebedor de vida en Critical</content>
  <content contentuid="h2a8370e6ga52cge958g0b6fgbb3326504d7b" version="1">Crea una barrera que hace que las criaturas y los objetos dentro de ella &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Inmune&lt;/LSTag&gt;al daño mágico. </content>
  <content contentuid="h2acac7bdg3ea0g7b08g80b8gec3307684546" version="1">Cuchillo del alma</content>
  <content contentuid="h2af3744egd36bga402g6a53gb0ddf553302b" version="1">Arma de aliento (Fuego, Cono)</content>
  <content contentuid="h2afeb226gced0g1e8fg3cbbg3cd131e678a3" version="1">Inflige [1] adicional.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Con una CD exitosa (CD 8 más el modificador de Destreza o Inteligencia y tu Bono de Competencia) Constitución &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;, el objetivo aún recibe la mitad del daño. </content>
  <content contentuid="h2b1133fege8e8g1553gf53dg9f385ea25d6d" version="2">Cuando usas tu Interdicto Siniestro, su alcance es [1] en lugar de [2]. Cuando obtienes el atributo Conducto Infernal a nivel 6, su alcance es [2] en lugar de [3]. Además, realizar un ataque a distancia estando a [3] o menos de una criatura hostil no supone desventaja en la tirada de ataque.</content>
  <content contentuid="h2b63deddg3294ga627g0254ga9ed94393be4" version="1">Al usar tu acción adicional para sellar a un humanoide, puedes intentar hechizarlo. El objetivo debe superar una tirada de salvación de Carisma o quedar hechizado por ti durante 1 hora o hasta que tú o tus compañeros le hagan algo perjudicial.</content>
  <content contentuid="h2b7d836bg270bga95agf0d0gade922071af5" version="1">Instrumentos de Misericordia</content>
  <content contentuid="h2b88d52cgadf3g4759g6fb9gfb77a49cb7e2" version="1">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere nivel de brujo 7 o superior.</content>
  <content contentuid="h2b9f0aa6g8dc3gd3a9g633cgd8fc31757f03" version="1">Puedes canalizar el poder divino en tus ataques. En cada turno, mientras tu Furia esté activa, la primera criatura a la que golpees con un arma o un Golpe Desarmado recibe daño adicional equivalente a 1d6 más la mitad de tu nivel de Bárbaro (redondeado hacia abajo).</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Luz, Mano de mago, Misil mágico</content>
  <content contentuid="h2bf658e7gd07ag07c1g2d6eg909394a9b967" version="2">Puedes manifestar hojas brillantes de energía psíquica, lo que te permite realizar un ataque cuerpo a cuerpo o a distancia con una hoja psíquica usando tu reacción.</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Medicamento&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Religión&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2c9e501egeff4g85e3gb718g79002ea765ae" version="2">Obtienes un Disfraz propio y Veneno virulento.</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Imbuyete de energía elemental. La energía dura 10 minutos. Obtendrás los siguientes beneficios mientras esta función esté activa.</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Puede lanzar Hex sin gastar un nuevo hechizo. &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ranura de hechizo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2d7e975fge6d6g8b05g7a95g87ae5572dcd1" version="3">Ranura de hechizo de carrera</content>
  <content contentuid="h2e1ddf9bg9567g3e3dgee37g0038ae918714" version="1">Baluarte de la fuerza</content>
  <content contentuid="h2e21597fg9a8agc181gff2ega7b16e81bb90" version="1">Empuje telequinético</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="3">Inmediatamente después de teletransportarte, tú o una criatura que puedas ver dentro de [1] de ti gana 1d10 Puntos de Golpe Temporales.</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Investigación&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Percepción&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Una vez en cada uno de tus turnos, cuando golpeas a una criatura con una tirada de ataque usando un arma, puedes hacer que el objetivo reciba 1d8 de daño necrótico o radiante adicional (a tu elección).</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="2">Cuando recibes daño de una criatura a [1] de ti, puedes realizar una Reacción para infligir [2] a esa criatura.</content>
  <content contentuid="h2ee380e3gb84eg213fg2d0agacd2f8c8336d" version="1">La protección dura hasta que finalices un descanso prolongado o hasta que uses esta función nuevamente.</content>
  <content contentuid="h2f04d3c5g6921g74adg253cg7abdcdf6d34c" version="1">Hagamos un trato</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Reduce el objetivo &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;velocidad de movimiento&lt;/LSTag&gt;por [1]. </content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">El Ataque Extra de tu invocación Espada Sedienta otorga dos ataques extra en lugar de uno.</content>
  <content contentuid="h2fcb8eb7ge2c2g50d4g5325g228a47c8b3a5" version="2">Otorga [1] adicional si el objetivo no se encuentra en la luz.</content>
  <content contentuid="h2feb72efg3627gd149g02b6g5f91a28b6693" version="1">Tú y tus aliados dentro de [1] de ti son inmunes a la condición encantada mientras estás consciente.</content>
  <content contentuid="h30290de8g31d2g2a7fg2883geace53d74257" version="1">Una vez por turno, cuando golpeas a una criatura con un Golpe desarmado y le infliges daño, puedes gastar 1 Punto Ki para infligir daño necrótico adicional igual a una tirada de tu dado de Artes Marciales más tu modificador de Sabiduría.</content>
  <content contentuid="h306941fbg462cg75f0geec9g2340f4ea3414" version="1">Puedes gastar un sello como acción adicional para tejer un manto de sombras semisólidas a tu alrededor o a una criatura que toques. El objetivo obtiene un bonificador de +2 a la CA durante 10 minutos.</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Si no te quedan usos de Hechicería innata, puedes gastar 2 puntos de Hechicería para recuperar una carga.</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Al finalizar un Descanso Corto o Largo, puedes tocar una canción en un instrumento musical con el que tengas competencia y otorgar Inspiración Heroica a los aliados que la escuchen. La cantidad de aliados a los que puedes afectar de esta manera equivale a tu Bonificación de Competencia.</content>
  <content contentuid="h308e15f6gb697gf878gdfb3g35d64e05ac2e" version="1">Has roto tu Juramento sagrado en pos del poder y la ambición. Ahora solo queda la oscuridad para alimentarte.</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="4">Dote de origen: Artista&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vives para cautivar y subvertir a tu público, cautivando tanto al público común como a la alta sociedad. Preservar el arte y alegrar a los desfavorecidos y oprimidos realza tu aura carismática.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Cuando creas una Inteligencia, Sabiduría, Carisma, puedes usar tu reacción para tener éxito.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Destello protector: aliado</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Orden Primordial: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h318627a7gf112gb08ag995fgc519c6c2aa3f" version="2"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Velocidad de movimiento&lt;/LSTag&gt;reducido en [1]. </content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Al lanzar cualquier hechizo de nivel 1+ desde tu atributo de Hechizos Psiónicos, puedes lanzarlo gastando un espacio de hechizo de forma normal o gastando una cantidad de Puntos de Hechicería igual a su nivel. Si lanzas el hechizo usando Puntos de Hechicería, no requiere componentes Verbales ni Somáticos, ni tampoco componentes Materiales a menos que sean consumidos por el hechizo o tengan un coste especificado.</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Guerrero Bendito: Llama Sagrada</content>
  <content contentuid="h31da3dbagc176ge656gbbddgedbe351ae5b1" version="1">Arma de aliento (Frío, Línea)</content>
  <content contentuid="h3206f3eagc864g9568g302dg24da22af2b6b" version="1">Puedes usar los caminos ocultos que usan algunas hadas para atravesar el espacio en un abrir y cerrar de ojos. Como acción adicional en tu turno, puedes teletransportar hasta [1] a un espacio desocupado que puedas ver. Alternativamente, puedes usar tu acción para teletransportar a una criatura voluntaria que toques hasta [2] a un espacio desocupado que puedas ver.</content>
  <content contentuid="h322dcfbbg21feg2e66g81e6gf0bf3d2a4923" version="1">Cuando quemas un sello en una criatura prohibida, puedes activar esta bendición (no se requiere ninguna acción) para recuperar puntos de golpe equivalentes a tu nivel de illrigger.</content>
  <content contentuid="h323b1fddg2676gb3a7gdc37gfe918e4492a7" version="1">Eliges un número de criaturas enemigas igual a tu bonificador de competencia a [1] de ti, que puedan oírte. Cada objetivo debe superar una tirada de salvación de Carisma o caerá en locura durante 2 turnos.</content>
  <content contentuid="h328e85e0gaa89g77d1g711fg0527fe771392" version="1">Puedes preparar dos soluciones alquímicas en lugar de una al combinar extractos, si tienes éxito. &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;corriente continua&lt;/LSTag&gt;[1] Medicina &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlar&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h32e015f6gc99egf71dgf65fg9bd5d666c82a" version="2">Mientras no lleves armadura ni manejes un escudo, sumas tu Carisma &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificador&lt;/LSTag&gt;A tu &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Clase de armadura&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h33fb5992g170fg2219g8d06gb8a84cb826ca" version="1">Invocar Constructo: Vigilante de Acero</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Paso de sombra mejorado</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Durante ese tiempo, resta 1d8 de todas sus tiradas de daño.</content>
  <content contentuid="h34dca7efg69b8g9eddgedcdg0e5f7de66c90" version="2">Cuando usas tu Acción Surge, puedes teletransportarte hasta [1] a un espacio desocupado que puedas ver.</content>
  <content contentuid="h35093a4eg0906g8613g0072g9a60490e04fb" version="1">Puedes infundir tus sellos con un poder mágico infernal, mejorando sus efectos.</content>
  <content contentuid="h3523d974g82e0gcdd4geee0g88ceaaefc54d" version="1">Obtendrás una bonificación adicional en las tiradas de iniciativa igual a tu bonificación por competencia.</content>
  <content contentuid="h353d0172gcf2eg7574g6dfeg728a17ee1a32" version="1">También adquirirás competencia en una de estas habilidades de tu elección: Engaño, Actuación o Persuasión.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Obtienes Cargador: Ataque de arma y Cargador: Empujón. Al realizar la acción de Carrera, tu velocidad aumenta 3 metros por esa acción.</content>
  <content contentuid="h35664d07g0c58gd316g189bg9845cc76cdcf" version="1">Nacido de la tormenta</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Tú y tus aliados os sentís revitalizados como si hubierais tomado una &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Descanso corto&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Producir llama</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Pasar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Inspiración heroica&lt;/LSTag&gt;ganar &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;En tu &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tirada de ataque&lt;/LSTag&gt; o  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35f59fd2gaa8ag07a8g9473gfaf3c5bfb347" version="1">Esta dote está obsoleta. No puedes seleccionarla.</content>
  <content contentuid="h3622c7f8ge18bg392eg2a4agd0aa88b52939" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la Percepción, la Investigación &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;y destreza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h36376212g8128g0d66g6aa1g325889332082" version="1">Arma de aliento (Rayo, Cono)</content>
  <content contentuid="h363b4b80gee88gaaf2g6a6dge685bdb506a5" version="3">Puedes usar tu acción para elegir una criatura a [1] de ti e intentar una prueba de Engaño. El objetivo puede resistir esto realizando una prueba de Perspicacia. Si falla la prueba, queda confundido durante 3 turnos.</content>
  <content contentuid="h36686096g5d0fgf595g4736g27fea6332d1c" version="1">Empuje: 3 m</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Inversión del Maestro de la Cadena</content>
  <content contentuid="h3695a8a8g1a8ag792cg740agb3e646ec7868" version="6">Hechizos disponibles: Salpicadura ácida, Hoja explosiva, Toque gélido, Explosión arcana, Descarga de fuego, Hoja de llama verde, Cebo de relámpagos, Piedra mágica, Fragmento mental, Pulverización de veneno, Producir llama, Rayo de escarcha, Llama sagrada, Agarre impactante, Brizna estrellada, Látigo de espinas, Decir la muerte, Golpe certero, Burla cruel, Orden, Susurros disonantes, Risa espantosa, Infligir heridas, Calentar metal, Inmovilizar persona</content>
  <content contentuid="h36a21a12ga9adge968gc548g7a5d455970b4" version="1">Puedes usar esta característica una cantidad de veces igual a tu modificador de Carisma (mínimo de una vez) y recuperas todos los usos gastados cuando terminas un Descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="h36d4353dg2700g4f41g2e73g0dcb616260f7" version="2">InvokeHell: Maestro del disfraz</content>
  <content contentuid="h36e00a3dgb1cdg8108gd8c5ge52573a469a3" version="1">Cuando Sutekh te acepta como su aparejador, te concede acceso a su sacrílego dominio de la sangre y la vida. Obtienes pericia en la habilidad Religión.</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Golpe primigenio: Rayo</content>
  <content contentuid="h37270bb0ga982g0550gd749g5156a9dc35e4" version="1">La entidad afectada inflige [1] adicional con un arma.</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Hechicería psiónica</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Veneno potente</content>
  <content contentuid="h37adee7dgc3edg75d9g3e43g823973489154" version="1">Maestría en combate</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Chispa divina</content>
  <content contentuid="h37c12323g5962gf242gcbd6g12df0634e2f4" version="1">El daño adicional aumenta a 1d6 cuando alcanzas el nivel 11 de Ranger.</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Don de las profundidades</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Luz curativa</content>
  <content contentuid="h3963fd93g9953ge99ag9581gff7b9029cfa9" version="1">Puedes alternar esta pasiva para habilitar o deshabilitar el empuje.</content>
  <content contentuid="h39bf243dg3f25g54e5gcf32g46e4319115fa" version="1">Explotas las distracciones de la batalla y obtienes ventaja en cualquier prueba de Sigilo.</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Ataque sin armas: Fuego</content>
  <content contentuid="h3a1b59deg321fg6debg7b85g16850613dbc6" version="1">Una vez por cada Furia activa, si fallas una tirada de salvación, puedes repetirla con una bonificación igual a tu bonificación de Daño de Furia y debes usar la nueva tirada.</content>
  <content contentuid="h3a353811gbfd8g9e6ag9f6bg712b1aa6d105" version="1">La bendición de Moloch</content>
  <content contentuid="h3a7174d9g78a9gdff5gb8begb8f422ef3831" version="2">Inmediatamente después de lanzar Castigo Divino, puedes gastar un uso de tu Juramento de Canalización y distribuir Puntos de Golpe a las criaturas que elijas a [1] de ti, lo que puede incluirte a ti. El total de Puntos de Golpe es [2], que se dividen entre las criaturas elegidas como prefieras.</content>
  <content contentuid="h3aa84efcg9388g2bf2g07f3gdeb3129c95aa" version="1">Sendero del Árbol del Mundo</content>
  <content contentuid="h3b15828cg593cg2f44gcab6g26c806542a8c" version="1">Viaje</content>
  <content contentuid="h3b62c290gfbdcg342dg8a92gaec20f45e84b" version="1">La criatura está interceptada por el sello del illrigger.</content>
  <content contentuid="h3b890819g52b9gda80g271cgb22fdc503a61" version="3">Como Acción Adicional, lanzas un grito de batalla imbuido de energía divina. Las criaturas a [1] de ti obtienen Ventaja en tiradas de ataque y tiradas de salvación durante 2 turnos. Una vez que uses esta habilidad, no podrás volver a usarla hasta que termines un Descanso Prolongado, a menos que gastes un uso de tu Furia (sin acción requerida) para recuperarla.</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Huelgas ágiles</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Paso refrescante</content>
  <content contentuid="h3bea8a30g086agccc0g2111gfbac5af3eb22" version="1">Invocar Bestia: Águila (Ilusión)</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Siempre tienes preparado el hechizo de Mando. Como acción, adoptas una apariencia sobrenatural durante 1 minuto o hasta que finalice tu Concentración. Durante este tiempo, puedes lanzar Mando como acción adicional sin gastar un espacio de conjuro. Cualquier criatura que hayas hechizado falla automáticamente su tirada de salvación contra el Mando que lances con esta habilidad.</content>
  <content contentuid="h3c138bfagf4e2gd34cg3b3bg07e198ff869e" version="1">Puedes inundar a tus aliados con una vigorosa vitalidad (sin necesidad de acción). Durante 1 minuto, cada criatura que elijas a [1] de ti obtiene ventaja en todas las pruebas de característica.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Cortador</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Restauras Puntos de Golpe a la criatura o la obligas a realizar una tirada de salvación de Constitución. Si falla, la criatura sufre daño radiante o necrótico. Si tiene éxito, sufre la mitad del daño.</content>
  <content contentuid="h3ca1b476g8979g94a3g07cag376a0fb3b36b" version="1">Golpea con tu arma y aflige a tu enemigo con un aura oscura de energía que lo hiere durante [1] cuando ataca o lanza un hechizo.</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">El Celestial</content>
  <content contentuid="h3d090fbeg1234gf414g2118gbd2650414d79" version="1">Si golpeas a una criatura con esta arma y le causas daño, tienes Ventaja en tu próxima tirada de ataque contra esa criatura antes del final de tu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h3d60551egb7d3g68cdgfdceg5744eefbe28a" version="1">Mientras esos puntos de vida temporales estén activos, reducen todo el daño entrante a la mitad.</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">La entidad afectada tiene &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;en su próxima pelea &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tirada de ataque&lt;/LSTag&gt;Puede atacar desarmado una vez. </content>
  <content contentuid="h3df5d5dfgba71g59a6g337dg2fc0cc994a67" version="1">Obtendrás competencia en las habilidades de Perspicacia y Medicina.</content>
  <content contentuid="h3e005394g28a6gd695g7f88g08698f678ee7" version="1">Cuando Dispater te acepta como su aparejador, obtienes competencia con armaduras pesadas.</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Entrenado para la batalla, obtendrás competencia con armas marciales y entrenamiento con armaduras pesadas.</content>
  <content contentuid="h3e2dc592g26e7gefbcga18bgee0a3a4e84e3" version="1">Ataque de espada psíquica</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="4">Dote de Origen: Tavern Brawler&lt;br&gt;&lt;br&gt;Viviste como marinero, con el viento a tus espaldas y las cubiertas meciéndose bajo tus pies. Te has sentado en taburetes de bar en más puertos de los que recuerdas, enfrentado tormentas imponentes e intercambiado historias con gente que vive bajo las olas.</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="2">Al realizar un ataque a distancia estando a [1] o menos de una criatura hostil, no tienes desventaja en la tirada de ataque. Tienes un bonificador de +1 a las tiradas de ataque en ataques a distancia.</content>
  <content contentuid="h3eb3b004g0842g06c7g90a4gd6919896c52d" version="2">Tus ataques a distancia se realizan como ataques cuerpo a cuerpo cuando estás adyacente a una criatura hostil.</content>
  <content contentuid="h3ebf0e81gc898g4442ga573ga861e35e06d1" version="2">Inflige 10d6 de daño de fuego por turno.</content>
  <content contentuid="h3ed07c1egac0ege4ceg3101g25e31f65e3e9" version="1">El número de veces que puedes canalizar tus poderes divinos.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Caminante</content>
  <content contentuid="h3f1ad304gd07cg194cgf8e4g470ac4f77d8a" version="1">Tienes [1] puntos de vida temporales.</content>
  <content contentuid="h3f52b7c5ge970ga1e0g2db0g3240117de6af" version="1">Puedes transformarte usando una de las opciones. La transformación dura 1 minuto.</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;en el siguiente &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tirada de ataque&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Los hechizos que se pueden lanzar con un espacio de hechizo de nivel superior para hacer objetivo a una criatura adicional, pueden hacer objetivo a una criatura adicional.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cuesta 1 punto de hechicería.</content>
  <content contentuid="h3fe92bf4g0303gb35cg71e5g794021de5b16" version="3">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la Percepción, la Investigación &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;y destreza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4003391cgf571g1e51gf459g8e67d03dd20f" version="1">Arma requerida: Maza, Lanza, Mayal, Espada larga, Pico de guerra</content>
  <content contentuid="h405f12f1g61degc583g3d0dg2f196d199591" version="2">Cuando reduces a un enemigo a 0 Puntos de Golpe, obtienes Puntos de Golpe Temporales iguales a tu modificador de Carisma más tu nivel de Brujo (mínimo de 1 Punto de Golpe Temporal). También obtienes este beneficio si alguien reduce a 0 Puntos de Golpe a un enemigo a [1] de ti.</content>
  <content contentuid="h40984bdag8b57g2436gaeb2g1db1f86eaeae" version="2">Invocas la autoridad de Dispater. Eliges un número de criaturas voluntarias, hasta tu bonificador de competencia, que puedas ver a [1] de ti. Cada criatura que elijas puede usar una reacción para realizar un ataque con arma o lanzar un truco que inflige daño con un tiempo de lanzamiento de 1 acción.</content>
  <content contentuid="h40af72c1g3f40g6c2fgabc3g102fec3c26b7" version="1">Los carismáticos y manipuladores Portavoces del Infierno sirven a Moloch mientras se escabullen por el campo de batalla, coaccionando a los enemigos para que se conviertan en aliados involuntarios. Moloch gobierna Estigia, la Ciudad de las Mentiras, pero su alcance se extiende mucho más allá. Los políticos y diplomáticos más importantes del Infierno alcanzan la prominencia gracias a las sutiles manipulaciones de Moloch. Lo siguen con gran lealtad, pues saben que no son nada sin él, y por ello su poder resuena por todo el Infierno. Los illriggers de Moloch son encantadores de lengua plateada que adormecen a sus enemigos con brujería y subterfugios hasta que despiertan y se encuentran bajo el mando de la Orden de la Desolación. Estos Portavoces del Infierno se entrenan en el arte conocido como la Jerga Roja o Jerga del Infierno. Al comprender a su enemigo y al incorporar sutiles brujerías al habla normal, los Portavoces del Infierno pueden hacer que sus enemigos sientan, piensen o hagan casi cualquier cosa para acelerar la victoria del Infierno. A lo largo del paisaje temporal, los Portavoces del Infierno gozan de reputación de pícaros sonrientes y villanos audaces. Un activo en cualquier negociación, los Portavoces del Infierno saben que en un mundo de mentiras, la verdad puede ser un arma tan poderosa como el acero.</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Explosión elemental: frío</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="4">Dote de Origen: Resistente&lt;br&gt;&lt;br&gt;Creciste cerca de la tierra. Años cuidando animales y cultivando la tierra te recompensaron con paciencia y buena salud. Sientes un profundo aprecio por la generosidad de la naturaleza y un profundo respeto por su ira.</content>
  <content contentuid="h41773809gd654g4306g8c38gf8ed1448088d" version="6">Una criatura de tu elección que puedas ver dentro del alcance escucha una melodía discordante en su mente.</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="4">Dote de origen: Magia. Iniciado: Mago.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eres curioso y culto, con una sed inagotable de conocimiento. Aprender sobre las tradiciones poco comunes del mundo te inspirará a aplicar este conocimiento a un propósito mayor.</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Cuando atacas con un arma cuerpo a cuerpo con la que eres competente y la manejas con ambas manos, su daño aumenta con tu bonificación de competencia.</content>
  <content contentuid="h424e3c75g573cg1550g1863gc77f0d266e2b" version="2">Como acción adicional, puedes ofrecer un trato a un aliado dispuesto dentro de [1]. Durante los siguientes 10 minutos, obtendrá ventaja en una tirada de ataque o de salvación. Tras usar este efecto, hay un 50 % de probabilidad de que reciba una bendición, lo que le otorga 12 puntos de golpe temporales, o una maldición, lo que le perjudicará en su siguiente tirada de ataque o de salvación.</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="3">Cuando aterrizas un &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Golpe crítico&lt;/LSTag&gt;o matar a un objetivo con un &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;ataque con arma cuerpo a cuerpo&lt;/LSTag&gt;, puedes hacer otro ataque con arma cuerpo a cuerpo como &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;acción adicional&lt;/LSTag&gt;ese turno.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cuando atacas con un arma cuerpo a cuerpo o a distancia con la que eres competente y la manejas con ambas manos, su daño aumenta con tu bonificación de competencia. </content>
  <content contentuid="h42df9318g33e7g30aag02a2g2b2d20c92e25" version="1">Si el objetivo es derribado mientras dura este estado, puedes volver a lanzarlo sobre un nuevo objetivo.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Paso ascendente</content>
  <content contentuid="h43487aacg808cg329bg8a02g1a9a4c4efe2d" version="1">Una promesa hecha tan profundamente que se vuelve divina en sí misma fluye a través de un paladín, ardiendo lo suficientemente brillante como para inspirar a los aliados y herir a los enemigos.</content>
  <content contentuid="h437076cdg918cg95e5gc97fgb5e86e66f1cb" version="1">Puedes dejar de lado toda preocupación por la defensa para atacar con mayor ferocidad. Al realizar tu primera tirada de ataque en tu turno, puedes decidir atacar imprudentemente. Esto te da Ventaja en las tiradas de ataque que usen Fuerza hasta el comienzo de tu siguiente turno, pero las tiradas de ataque contra ti tienen Ventaja durante ese tiempo.</content>
  <content contentuid="h43cef3ebg3b66g3244gd04fgf406322a4b02" version="1">Provocas que la energía psíquica estalle en un punto dentro del alcance.</content>
  <content contentuid="h43d6db23g1cc1g8c1fg6bc5g89c1a4583269" version="2">Bendiciones de interdicción: Devorador de almas</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Explosión elemental</content>
  <content contentuid="h43df04e8gf229g0caeg8968g6ab523b9f7ad" version="1">Resistencia al daño necrótico, psíquico y radiante mientras estés en tu Aura de protección.</content>
  <content contentuid="h43e910b8gbb61g13bdgbec4g2900587b1057" version="1">Te has vuelto tan resistente como un gólem de hierro. Cada vez que fallas una tirada de salvación, puedes añadir una bonificación igual a tu nivel de luchador para convertirla en un éxito.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Inspiración heroica: Reroll con ventaja</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Tu tenacidad puede debilitar incluso a los enemigos más resistentes. Al impactar a una criatura con un arma, esta le inflige 1d8 de daño adicional si le falta alguno de sus Puntos de Golpe. Puedes infligir este daño adicional solo una vez por turno.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Guerrero druídico: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="h44750e77g79beg5893gc849gbde2e4d5d333" version="1">Devorar</content>
  <content contentuid="h448b5c57g4a88ga4c9gb917g6088897947e1" version="1">Puedes cambiar la interdicción elegida.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Un rayo de energía debilitadora sale disparado de ti hacia una criatura dentro del alcance. El objetivo debe realizar una tirada de salvación de Constitución. Si la tirada tiene éxito, el objetivo tiene Desventaja en la siguiente tirada de ataque que realice hasta el comienzo de tu siguiente turno. Si falla, el objetivo tiene Desventaja en las tiradas de Fuerza mientras dure la tirada. Durante ese tiempo, también resta 1d8 a todas sus tiradas de daño.</content>
  <content contentuid="h44fc40aeg07f2g11cegcdcdg945d5f1e03d4" version="1">+2 de bonificación a las tiradas de salvación de CA y Destreza.</content>
  <content contentuid="h4517ba24g6546g0dd8g0f2fg55b083d0295b" version="1">Arma Sagrada: Radiante</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Golpe astuto mejorado</content>
  <content contentuid="h45757d15g88aagee42g90e4g9830b9ab1b73" version="1">Blandes el arma usada para lanzar el hechizo y realizas un ataque cuerpo a cuerpo contra una criatura a [1] de ti. Al impactar, el objetivo sufre los efectos normales del ataque con arma más [2] y puedes hacer que un fuego verde salte del objetivo a otra criatura de tu elección que puedas ver a [1] de él. La segunda criatura recibe [3].</content>
  <content contentuid="h459aa1d2gbfefg054ag8aebg279807dcda76" version="1">InvokeHell: Sin escapatoria</content>
  <content contentuid="h463935c6g9ddcgc834g04ddg566dc279bd6b" version="1">Te imbuyen las bendiciones de la Corte Estival. Eres una fuente de energía que ofrece alivio ante las heridas. Posees una reserva de energía feérica representada por un número de d6 igual a tu nivel de druida.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Recuperas todos tus puntos de golpe al realizar un Descanso Breve. Tu puntuación de Constitución aumenta en 1, hasta un máximo de 20. Como acción adicional, puedes recuperar 1d4 + tu Modificador de Constitución una vez por turno.</content>
  <content contentuid="h46b74242g76ecg308fg7fa5ge82701a553cd" version="1">Guerrero psi</content>
  <content contentuid="h47a016e4g2442g9c66ga3b8gb2f05f217dc0" version="1">Cuando un aliado a [1] de ti que pueda oírte muere, puedes usar tu reacción para gritarle una orden, lo que lo revive y recupera 1 punto de vida. Una vez que uses esta reacción, no podrás volver a usarla hasta que termines un descanso corto o largo.</content>
  <content contentuid="h480f77dcg33eegf0fcg6e0cg8ec301adb2c8" version="1">Los bárbaros que siguen la Senda del Corazón Salvaje se consideran afines a los animales. Estos bárbaros aprenden medios mágicos para comunicarse con ellos, y su Furia intensifica su conexión con ellos, llenándolos de poder sobrenatural.</content>
  <content contentuid="h48483760gd51agdf61g37ddg70631b784f6e" version="1">Movimiento similar al de un gusano</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Cuando estás desarmado o solo manejas armas de Monje y no llevas armadura ni empuñas un escudo, los ataques con &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Armas de monje&lt;/LSTag&gt;y los ataques desarmados escalan con tu &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destreza&lt;/LSTag&gt;En lugar de tu &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Fortaleza&lt;/LSTag&gt;Si tu Destreza es mayor. </content>
  <content contentuid="h4966315agd430gca55g4ca7g0a4168c7bd6b" version="1">Cada objetivo debe tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría o tener la condición de Asustado durante 1 minuto o hasta que reciba algún daño.</content>
  <content contentuid="h4966d269g7082gb6bcgbdd9g521d315b9b35" version="2">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Elige solo una de estas pasivas al subir de nivel.</content>
  <content contentuid="h497e5b57gf4c9g3626gfc54g8c6f54a9c266" version="1">Golpe astuto (Retirada)</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Surgiendo como un regalo horrible de la envoltura de la oscuridad y la sombra, emboscas y abates a tus enemigos antes de que puedan siquiera gritar.</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="4">Dote de origen: Duro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eres un defensor de la gente común, desafiando a tiranos y monstruos para proteger a los indefensos. Salvar a inocentes en peligro inminente hará crecer tu leyenda.</content>
  <content contentuid="h4b18ca9dg8abcgc68bg48f0g3c0495106653" version="2">Regla de armas</content>
  <content contentuid="h4b594f83g66c1gdea7g4484gbc746fb8136b" version="1">Habilidad incomparable</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">Como acción adicional, te otorgas ventaja en tu próxima tirada de ataque en el turno actual.</content>
  <content contentuid="h4b90fe46g5e99g4ef5g9d02g59cfa0c24afa" version="1">Arquitecto de la ruina</content>
  <content contentuid="h4bf3bb0fg4af0g39dag6a6eg1f3a3c3f4b7d" version="1">Cuando realizas una prueba de Carisma, puedes tratar una tirada de d20 de 9 o menor como un 10.</content>
  <content contentuid="h4c1e1488g0254g0f87g9305g74a385ab7462" version="2">Bendiciones de interdicto: Atormentar</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Tu bastón o club se vuelve mágico: reparte [1] y utiliza tu &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Habilidad de lanzamiento de conjuros&lt;/LSTag&gt; para  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiradas de ataque&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4c87ddc3g2effgb291g1488g324e82ce894c" version="1">Tienes competencia en las habilidades de Percepción, Instrucción o Supervivencia.</content>
  <content contentuid="h4d8f14cfg2a07g5ad8g5050gbc567b65db25" version="1">Si realizas una tirada de ataque mientras estás oculto y la tirada falla, realizar la tirada de ataque no revela tu ubicación.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Aprende una maniobra de la subclase de luchador maestro de batalla y recibe 1 dado de superioridad (adicional).</content>
  <content contentuid="h4dc37351g2b9fg20bfg7f08g24fb7c5a4002" version="1">Desviar ataques</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">Recuperarás todos los usos gastados cuando termines un descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="h4e09a56ag1f8dga181gd8f1g6e5bf7c68706" version="1">Canto rojo</content>
  <content contentuid="h4e161c9cg0b04g0926g451bgff0d8ea7f899" version="1">Cuando una criatura te daña con un ataque, puedes usar tu reacción para obligar al atacante a realizar una tirada de salvación de Sabiduría. Si falla, el atacante recibe [1]. Si tiene éxito, recibe la mitad del daño.</content>
  <content contentuid="h4e6d1b58g7ddcg36a3g3140g6e5c545a3b0d" version="1">Los bárbaros son poderosos guerreros impulsados por fuerzas primigenias del multiverso que se manifiestan como Furia. Más que una simple emoción —y no se limita a la ira—, esta Furia es la encarnación de la ferocidad de un depredador, la furia de una tormenta y la agitación de un mar.</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Ráfaga de golpes: Fuego</content>
  <content contentuid="h4f250acdg99a1gd4c7ged99gd52387722855" version="3">Siempre que una criatura que puedas ver comience su turno a [1] de ti mientras tu Furia esté activa, puedes realizar una Reacción para invocar ramas espectrales del Árbol del Mundo a su alrededor. El objetivo debe superar una tirada de salvación de Fuerza (CD 8 más tu modificador de Fuerza y tu Bonificador de Competencia) o será atraído hacia el lanzador. Tras ser atraído, puedes reducir su Velocidad a 0 hasta el final del turno actual.</content>
  <content contentuid="h4f94ad54g24b1g6621gad41ge7fd4976fc72" version="1">Implacable</content>
  <content contentuid="h4f997662ge1cbgd851gf38cg47e845a57df8" version="1">Revelación en carne</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Romper la sintonía elemental</content>
  <content contentuid="h50e11d91g63acgc13cg4eb8g8f9269e2dedb" version="1">Inflige [1] de daño adicional con armas cuerpo a cuerpo e improvisadas, y al lanzar objetos.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tiene resistencia a todo el daño excepto al daño de Fuerza, Necrótico, Psíquico y Radiante, y &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la fuerza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;No se puede lanzar ni concentrarse en hechizos. </content>
  <content contentuid="h50e8b421gf0bbga9bag18e3gd1a39df48d0e" version="1">Reemplazar la interdicción</content>
  <content contentuid="h50f63b2cgfdfcge9e7gdfc7g53224db5d5a2" version="1">Experto en habilidades</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere el Pacto de la Espada</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Te has dedicado a uno de los siguientes roles sagrados de tu elección.</content>
  <content contentuid="h523c8cb9g65a4g3fb6g03c5g379d99c3cbaf" version="1">Lengua bífida</content>
  <content contentuid="h5268885dgd6b7g7a52g81c3g6e9406e5ab6f" version="2">Como acción, puedes lanzar el hechizo disfrazarse sin gastar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="h52d439e4gf8b0gf207g24fdg136df4fe109c" version="1">Tu disciplina física y mental te otorgan competencia en todas las tiradas de salvación.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Invocar dragón</content>
  <content contentuid="h533ff168gafd9g7517ga697gb93c61a159f7" version="2">Invocar el infierno</content>
  <content contentuid="h540b7dacgde26g719fga9ccgd0ee26b0a500" version="1">Escudo de la Fe: La Bendición de Dios en la Guerra</content>
  <content contentuid="h541413f7gea23ged01g69f4g56b8162f51ea" version="1">Movimiento telequinético</content>
  <content contentuid="h5449724fg63eegca0ega1d8g279683b27626" version="1">Puedes ordenar a tus aliados que sigan tu formación (sin acción requerida). Elige una o más criaturas a [1] de ti que puedan oírte, hasta un número de criaturas igual a tu bonificador de competencia. Cada objetivo puede moverse inmediatamente hasta la mitad de su velocidad sin provocar ataques de oportunidad.</content>
  <content contentuid="h54568a83g80bcge12dg3a7bg9c37e564da74" version="1">Sello telequinético</content>
  <content contentuid="h54d84eabga15bgb114gb73cgff117e33cfb6" version="1">Obtienes ventaja en las pruebas de Perspicacia realizadas para determinar las intenciones o la sinceridad de las criaturas.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="2">Has ganado &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt;con armas marciales y propiedades de Maestría. </content>
  <content contentuid="h552a2818g4325gca3bg4d50ge2fcb0706a28" version="1">Punto de aprendizaje de habilidades</content>
  <content contentuid="h5547fbf7gca01g685dg8191g25ce575fc24f" version="1">Sudario necrótico</content>
  <content contentuid="h55ba260fg19fbg768bg97f3g7b087e158e52" version="1">Golpes sorprendentes</content>
  <content contentuid="h55f4d215g630eg63e7g9793g23624487f067" version="1">La magia que protege a tus aliados ahora también debilita la fuerza de sus enemigos. Cuando un aliado con puntos de vida temporales de tu atributo Desangrar es alcanzado por un ataque cuerpo a cuerpo, el atacante recibe 11 puntos de daño necrótico.</content>
  <content contentuid="h566cfd5fg95ecge52fg5a0agce3170b90ce7" version="1">Ahora puedes usar los siguientes poderes con tus Espadas Psíquicas: Golpes Teledirigidos, Teletransportación Psíquica</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Hechicería innata</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">La resistencia de Stone</content>
  <content contentuid="h575f7c60g9dbeg32aag41d4g1e7a906258a1" version="1">Si sacas un 8 en un d8 para este hechizo, puedes tirar otro d8 y añadirlo al daño. Al lanzar este hechizo, la cantidad máxima de d8 que puedes añadir al daño es igual a tu modificador por habilidad de lanzamiento de hechizos. (Debido a un problema de implementación, el daño adicional se inflige con la misma probabilidad que en la situación mencionada, aunque no de forma idéntica).</content>
  <content contentuid="h57ed9c2eg8cb9gd4b1g43cfg609e105cd866" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la percepción y la investigación &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;y en &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;Hecho para evitar o resistir trampas. Tiene &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la destreza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;y solo recibe la mitad del daño al caer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Obtienes &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistencia&lt;/LSTag&gt;al daño causado por las trampas. </content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="5">Dote de Origen: Truco del Charlatán&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eres un experto en manipulación, propenso a la exageración y con gusto por sacar provecho de ello. Falsificar la verdad y enfrentar a tus aliados te llevará a un mayor éxito en el futuro.</content>
  <content contentuid="h58c6a8b3g64bdg643fgeecegcc7f85f6a3ab" version="2">Maestría en combate de Illrigger: Lissome</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Sintonización Elemental: Despedir</content>
  <content contentuid="h592a88c6g3ff9gf858g9f1cge4e361ce42d5" version="1">Principios del Juramento de la Gloria</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Puedes gastar un espacio de hechizo (sin realizar ninguna acción) para recuperar un uso gastado de Inspiración bárdica.</content>
  <content contentuid="h59980776gc56fg3378ged01g0b20c0df8fee" version="1">Tira un dado de 20 caras una vez por cada descanso largo y, si obtienes un 11 o más, ganas 1 punto de inspiración.</content>
  <content contentuid="h59ad6848ged03g0523gc457gded2b17adee3" version="1">Superviviente disciplinado</content>
  <content contentuid="h5a03a167g30b0g48d3g4f35gd795fef3b638" version="1">Al quemar un sello en una criatura interceptada, puedes activar esta bendición (sin acción). El objetivo debe restar un número igual a tu bonificador por competencia al resultado de su siguiente tirada de salvación antes del final de su siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h5a59dd67gfcfbgea61gbc79gf25a9d26f67a" version="1">Bastión de la Ley</content>
  <content contentuid="h5a893fc5g5af3gc878gf756g8bce8260e639" version="1">Hechizo de despido</content>
  <content contentuid="h5a95ca4ega3a4g0b07g39bcgb1f2eec1812e" version="2">Tú o una criatura que puedas ver a [1] de ti mismo gana 10 Puntos de Golpe Temporales.</content>
  <content contentuid="h5aad209fg6504gd447g5eb9g03d58fff831e" version="1">Piel resistente</content>
  <content contentuid="h5b6b11cbg256bgd69bgefd3g50e279485449" version="1">Has recibido conocimiento de una entidad anciana del multiverso, lo que te permite obtener una dote de Origen a tu elección.</content>
  <content contentuid="h5b831bb3gc5a1ga424g9e79g7f5affeb62ab" version="2">Como acción adicional, puedes elegir una criatura que puedas ver a [1] de ti y gastar una cantidad de esos dados. Tira los dados gastados y súmalos. El objetivo recupera una cantidad de puntos de golpe igual al total. El objetivo también gana 1 punto de golpe por cada dado gastado. Recuperas todos los dados gastados al terminar un descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="h5b8e0dc5ge8f4ga2b0gb29bgffefe29306c6" version="1">Interdicción</content>
  <content contentuid="h5baba94bg71f4gc358g55ceg24f42133bfdd" version="3">La opción que elegiste para Golpes Benditos se vuelve más poderosa. Golpe Divino. El daño adicional de tu Golpe Divino aumenta a 2d8. Lanzamiento de Conjuros Potente. Cuando lanzas un truco de Clérigo e infliges daño a una criatura con él, puedes otorgarte vitalidad a ti mismo o a otra criatura a [1] de ti, lo que te otorga 10 Puntos de Golpe Temporales.</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Invoca un Desollador Mental para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Disciplina mental</content>
  <content contentuid="h5c2df6a2g0220g9a55g5660g6a9dbc35094f" version="5">Ranura de hechizo de iniciador mágico de nivel 1</content>
  <content contentuid="h5c42b339g766fg31cbgd490g4876b73a3d49" version="1">Tiene ventaja en la tirada de ataque si el objetivo está en la tormenta.</content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Atleta notable: Golpe crítico</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Hasta que el hechizo termine, tienes Resistencia al daño Radiante, y tus ataques cuerpo a cuerpo infligen [1] adicional al impactar. Además, inmediatamente después de recibir daño de una criatura que puedas ver a [2] de ti, puedes usar una Reacción para obligarla a realizar una tirada de salvación de Constitución. Si falla, la criatura queda Cegada hasta el final de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h5c8c5853ge878ged10gd07bgae304c2c1a2b" version="5">Tú ganas &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;Para mantener &lt;LSTag Tooltip="Concentration"&gt;Concentración&lt;/LSTag&gt;en un hechizo.&lt;br&gt;También puedes usar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;reacción&lt;/LSTag&gt;Para lanzar un hechizo que ya conoces a un objetivo que se aleja del alcance cuerpo a cuerpo. Para activar esta característica, selecciona esta dote y lanza un truco o hechizo. Esto creará una reacción en tu libro de hechizos. Si el hechizo se elimina de tus hechizos preparados, tendrás que volver a lanzarlo para añadirlo de nuevo a la pestaña de reacción. </content>
  <content contentuid="h5cbe9bd2gd17ag1224gbb32g705c65ab0757" version="2">Bendiciones de interdicto: Velo de sombra</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Spray de veneno, Látigo de espinas, Onda de trueno</content>
  <content contentuid="h5ccc5660g83afg42a3g3559ged9c64b00aba" version="2">Puedes cambiar la maestría de combate de Illrigger elegida.</content>
  <content contentuid="h5ce185aag1e1agcce9gc13bgeba757afd45f" version="3">Desviar ataques: Regresar</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Puedes gastarlo para volver a tirar cualquier dado inmediatamente después de tirarlo, y debes usar el nuevo lanzamiento.</content>
  <content contentuid="h5d384593gfadfg9280gb260g4a12e8c92df8" version="1">Cuando usas una acción adicional para colocar o mover un sello sobre una criatura Grande o pequeña, puedes activar esta bendición (sin acción requerida). Conjuras cadenas infernales para sujetar al objetivo, obligándolo a realizar una tirada de salvación de Fuerza. Si falla, puedes inmovilizarlo hasta el final de tu siguiente turno (CD de escape igual a tu CD de salvación de interdicto).</content>
  <content contentuid="h5d4329d1g22bbg6fb0g4ca2g06a21df70895" version="2">Tu Aura ahora es una Emanación [1].</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Explosión elemental: Trueno</content>
  <content contentuid="h5db5d06ag0625g447fg8a61g929d8358595f" version="1">Energía del cuchillo del alma</content>
  <content contentuid="h5e734564g4161g42fbgbb8cg3181bbbea347" version="3">Inflige 6d6 de daño de fuego por turno que ignora &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistencias&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Inmunidades&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5eae5beag140eged29gbcb4gefd9e1fc8429" version="1">Trance del orden</content>
  <content contentuid="h5eba7415g6680g4de1g318bg5d879140c4ed" version="1">Si un hechizo te obliga a realizar una Destreza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro de salvación&lt;/LSTag&gt;, puedes usar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;reacción&lt;/LSTag&gt;Para protegerte y disminuir el daño del efecto. Si fallas la tirada de salvación, solo recibes la mitad del daño. Si la superas, no recibes daño. Desbloquea Golpe de escudo. </content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Invocar duplicidad: Refundir</content>
  <content contentuid="h5f0675aag9939g1a65geb45ge5fe2006c3b8" version="1">Un Cuchillo del Alma ataca con la mente, atravesando barreras tanto físicas como psíquicas. Estos Pícaros descubren el poder psiónico en su interior y lo canalizan para realizar su labor pícara. Como Cuchillo del Alma, tus habilidades psiónicas podrían haberte perseguido desde la infancia, revelando todo su potencial solo al experimentar el estrés de la aventura. O quizás buscaste una orden de adeptos psíquicos y pasaste años aprendiendo a manifestar tu poder.</content>
  <content contentuid="h5f3603f9g8bf8g373cg3166gc24a90808603" version="1">Vitalidad bestial</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Acrobacia&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Percepción&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="3">Hasta que el hechizo termine, el objetivo puede realizar una acción mágica para exhalar un cono de 4,5 metros. Cada criatura en esa área recibe [1].</content>
  <content contentuid="h5f6aa70bg4762gfc16g1534gd51687e6bb24" version="1">Puedes usar Maestría en armas</content>
  <content contentuid="h5feb7a6agcb99g1e8dgeb81g924f14312492" version="13">Esfera de tormenta</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">La CD de salvación de tus hechizos de Hechicero aumenta en 1. Tienes Ventaja en las tiradas de ataque de los hechizos de Hechicero que lances.</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="2">Te transportas mágicamente, reapareciendo en medio de un destello de luz lunar. Como Acción Adicional, te teletransportas hasta [1] a un espacio desocupado visible y tienes Ventaja en la siguiente tirada de ataque que realices antes del final de este turno.</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="2">Dispones de una reserva de dados D6 para alimentar esta curación. La cantidad de dados en la reserva equivale a 1 más tu nivel de Brujo. Como acción adicional, puedes curarte a ti mismo o a una criatura que veas a [1] de ti, gastando dados de la reserva. El máximo de dados que puedes gastar a la vez es igual a tu modificador de Carisma (mínimo un dado). Tira los dados que gastes y restaura una cantidad de Puntos de Golpe igual al total de la tirada.</content>
  <content contentuid="h61e0441ag24b2g375bgd964g7acf7b839edd" version="2">Golpe terrible (crítico)</content>
  <content contentuid="h62756d9ag5916gd5f2ge6ffg2d92773b2f02" version="1">Invoca un constructo para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="h62c86e37gf0bdg187ag4825gd765e3fb4e6b" version="2">La opción que elegiste para Furia Elemental se vuelve más poderosa, como se detalla a continuación. Lanzamiento de conjuros potente. Al lanzar un truco de druida con un alcance de [1] o superior, el alcance del conjuro aumenta en [2]. Golpe Primordial. El daño adicional de tu Golpe Primordial aumenta a 2d8.</content>
  <content contentuid="h62fcb2e0g3586gdfcegdff6gab6feefeb76b" version="2">Adquirirás competencia en la habilidad.</content>
  <content contentuid="h6316d768g7db1gee39gf56bga8e5e33790ce" version="2">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Un arma espiritual solo puede atacar si le ordenas usar una acción adicional.</content>
  <content contentuid="h63694f55ge134g7dd1g3a44gb53f1a9eac38" version="4">Mientras la Pasiva de Activación esté activa, el coste de salto es fijo en [1]. Si realizas un salto largo con la Pasiva de Activación activa, esta se eliminará y se activará de nuevo en el siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Obtendrás competencia con armadura ligera y con un tipo de arma cuerpo a cuerpo a una mano de tu elección. También obtendrás competencia en la habilidad de Interpretación si aún no la tienes.</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">El daño recibido de ataques perforantes, contundentes y cortantes se reduce según tu bonificación de competencia mientras uses armadura pesada.</content>
  <content contentuid="h647196b7g5a20gfdb1g172cgaafe19c1e1b1" version="5">Perlie Dazzlewurm</content>
  <content contentuid="h647d4376gf194g2d14g28c6g33d459a6ea33" version="1">Obtendrás una de las siguientes opciones de función a tu elección. Al finalizar un descanso corto o largo, puedes reemplazar la opción elegida por la otra.</content>
  <content contentuid="h64da228bgcf21g26b1g99eag74887dfe3cee" version="1">Atleta sin igual</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Tiene una penalización de 1d4. &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Puedes gastar una Carga de Sacerdote de Guerra para realizar un ataque como acción adicional.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Transposición del Tramposo</content>
  <content contentuid="h65a049b4gfe9bg937agb619g995b8cd71042" version="1">Si impactas a una criatura con una tirada de ataque cuerpo a cuerpo usando esta arma, puedes realizar una tirada de ataque cuerpo a cuerpo con ella contra otras criaturas a [1] o menos de la primera. Al impactar, las otras criaturas reciben la mitad del daño. Puedes realizar este ataque adicional solo una vez por turno.</content>
  <content contentuid="h65a476b1g7a3ag0836ga351gc6f132942eac" version="1">Maleficio sobrenatural</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Cuando realizas el ataque extra de la propiedad de arma Ligera, puedes agregar tu Modificador de Habilidad al daño del ataque extra si ese ataque es con una ballesta que tenga la propiedad Ligera.</content>
  <content contentuid="h65d76dbdgd390gc44bg78f6g8a90993a64d5" version="1">Tú ganas &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Competencia con armaduras&lt;/LSTag&gt;con armadura ligera y escudos, y tu &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Fortaleza&lt;/LSTag&gt; o  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destreza&lt;/LSTag&gt;aumenta en 1, hasta un máximo de 20. </content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="3">Las criaturas que se encuentren dentro de [1] del espacio en el que te fuiste deben tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría contra tu CD de salvación de hechizo o tomar [2].</content>
  <content contentuid="h661aab21g2d80gc333g5d36g70c91dde3a53" version="2">Como acción, eliges una criatura que puedas ver a [1] de ti y gastas un sello para eliminar una de las siguientes condiciones que la afectan: cegada, encantada, aturdida, asustada, paralizada o envenenada. Después, eliges otra criatura a [2] de ti, que debe superar una tirada de salvación de Constitución o sufrir una condición aleatoria hasta el comienzo de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Paso de luz de luna</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Tierra de Pola</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="4">Dote de Origen: Atacante Salvaje&lt;br&gt;&lt;br&gt;Estás entrenado en tácticas de combate en el campo de batalla, habiendo servido en una milicia, una compañía mercenaria o un cuerpo de oficiales. Demuestra astucia y valentía en el campo de batalla para mejorar tu destreza.</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Golpe aturdidor: Rayo</content>
  <content contentuid="h6656192fgc2e1g251bg3c97g6ea15501bd76" version="2">Tu Velocidad aumenta en [1]. Además, cada vez que un aliado entra en tu Aura de Protección por primera vez en un turno o comienza su turno allí, su Velocidad aumenta en [2] hasta el final de su siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h665b9212ge958g8f33gdad2ge6a127b66de3" version="1">Obtienes una Velocidad de Vuelo igual a tu Velocidad y puedes planear. Al volar, tu piel brilla con moco o una luz sobrenatural.</content>
  <content contentuid="h6687256ag3c09gccb6g1d3fg70c1b48247ab" version="1">Ojos de la Puerta</content>
  <content contentuid="h66a87d23g6919g91c0gfb6ag473f0938d5d3" version="2">Como Acción Adicional, lanzas un grito de batalla imbuido de energía divina. Las criaturas a [1] de ti obtienen Ventaja en tiradas de ataque y tiradas de salvación durante 2 turnos. Una vez que uses esta habilidad, no podrás volver a usarla hasta que termines un Descanso Prolongado, a menos que gastes un uso de tu Furia (sin acción requerida) para recuperarla.</content>
  <content contentuid="h66ae11f5g3337gb11bgb75fg4ec08cff3e73" version="1">Vínculo de armas II</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Cuando realizas la acción de Ataque en tu turno, puedes reemplazar uno de los ataques con el lanzamiento de uno de tus trucos de Mago que tenga un tiempo de lanzamiento de una acción.</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Si una criatura grande o más grande te ataca, puedes usar tu reacción para realizar un ataque cuerpo a cuerpo.</content>
  <content contentuid="h685ab847gc2f6ge4c6gea5eg440db0ca3caa" version="1">Desviar ataques</content>
  <content contentuid="h6870c0c6g7822g3dc2g57d2g04abe6902cde" version="2">Al entrar en combate, si no eres sorprendido, lanzas automáticamente el hechizo correspondiente, siempre que lo sepas y lo tengas preparado.</content>
  <content contentuid="h688786d3ge02agc956g7fe5g62006849f297" version="1">Bálsamo de la corte de verano</content>
  <content contentuid="h6895c40eg7c52g8797gf246g3d964b4f457c" version="1">Maestría en hechizos</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">Como acción adicional, puedes aplicar una dosis de veneno a un arma o pieza de munición.</content>
  <content contentuid="h69229a09gc1cag0b44g4572g62501c9ebd42" version="2">Tu entrenamiento con armas te permite adquirir competencia con las armas marciales y utilizar la propiedad de maestría.</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="4">Dote de Origen: Alerta&lt;br&gt;&lt;br&gt;Te duelen los pies al recordar las incontables horas que pasaste en tu puesto en la torre. Te entrenaron para mantener un ojo mirando fuera de la muralla, atento a los saqueadores que arrasaban desde el bosque cercano, y el otro ojo mirando dentro de la muralla, buscando carteristas y alborotadores.</content>
  <content contentuid="h69709ccbg2563ge911gbd10g8d7c870193a3" version="1">Sello</content>
  <content contentuid="h69fd5868gf9d6gd5f4g3629g6be57f609e87" version="1">Usar un espacio de conjuro de nivel 5 invoca a un espectador. Usar un espacio de conjuro de nivel 6 invoca a un azotamentes.</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Orden Divino: Luz</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">Emite luz en un radio de 10 pies y no puede beneficiarse de la condición Invisible.</content>
  <content contentuid="h6a469040g927fg4012ga694ge8f3dc43577d" version="8">Gana [1] puntos de vida temporales.</content>
  <content contentuid="h6b020941g3445gef11gaa66g5c855106fd6f" version="1">Golpe de viento de acero</content>
  <content contentuid="h6b2328f3g6319gf44fg99c5gc485bf16e5a1" version="1">Obtendrás una dote de Origen de tu elección.</content>
  <content contentuid="h6b6185b5g0704g72e5gb52dg878fad5728a8" version="1">Puedes usar tu discurso engañoso para confundir a un solo enemigo. Esta habilidad se puede usar tantas veces como tu bonificación de competencia, y sus usos se restauran al terminar un descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Orden Divina: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Escriba</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Lanzas una deslumbrante luz centelleante y colorida. Cada criatura en un cono de 4,5 metros que se origina en ti debe superar una tirada de salvación de Constitución o quedar cegada hasta el final de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Débil salvado</content>
  <content contentuid="h6cb60759g18cfg850bg94deg498248a25af2" version="1">Invocar a Fey: Perro Parpadeante (Ilusión)</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Invoca a un espectador para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Zancada de los elementos</content>
  <content contentuid="h6cc84e6ag4decg3d08g357fg6c2f38bea887" version="1">Las tiradas de ataque de lanzamiento utilizan Destreza en lugar de Fuerza.</content>
  <content contentuid="h6d52cf3ag7e66ga999g52dfgb9446ea737b5" version="1">Hogar de luz de luna y sombra</content>
  <content contentuid="h6d5772e8ge541gf8c7g2697gf6d34c24f2bb" version="3">Cuando golpeas a una criatura con una tirada de ataque usando un arma, puedes hacer que el objetivo reciba un [1] adicional.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Objetivo itinerante</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Manejo de animales&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Naturaleza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h6e9a6b85g43c6g1b32g8f86gaec1f1046429" version="3">Durante tu turno, tu alcance se duplica con cualquier arma cuerpo a cuerpo, ya que los zarcillos del Árbol del Mundo se extienden desde ti. Al impactar con un arma de este tipo en tu turno, puedes activar la maestría Empujar y Derribar, además de otra maestría que estés usando con esa arma.</content>
  <content contentuid="h6ede0c16gb18fg5be3g96fegb68e3533b317" version="2">Cuando Asmodeo te acepta como Arquitecto de la Ruina, te concede acceso a su conocimiento infernal. Obtienes competencia en Arcanos, Historia, Naturaleza y Religión.</content>
  <content contentuid="h6efec2dbgb9f4gbadeg317egde61ac63fa0c" version="1">Cuando activas tu Furia, obtienes una cantidad de Puntos de Vida Temporales igual a tu nivel de Bárbaro.</content>
  <content contentuid="h6f5cd8b2gc686gc815gd097ga24744254bd0" version="1">Puedes usar esta característica una cantidad de veces igual a tu modificador de Sabiduría (mínimo de una vez), y recuperas todos los usos gastados cuando terminas un descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="h6fb491f4g2221g56b8g512fg8fe56acd6cc9" version="1">Una vez que realices esta acción, no podrás volver a hacerlo hasta que termines un Descanso Corto o Largo a menos que gastes un Dado de Energía Psiónica (no se requiere ninguna acción) para restaurar su uso.</content>
  <content contentuid="h70113b78gd7ebge7e1gfbf0g2d2c05e8848f" version="2">Invocar el infierno: envalentonar a los aliados</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Envenenador</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Guerrero bendito: Producir llama</content>
  <content contentuid="h70def6e3g10d6g9acfg5241g13f02655fcb4" version="2">Invocar el infierno: Cuchillas dulces como la miel</content>
  <content contentuid="h70e1140bgff78g25dfg224ag7c6604206bcf" version="1">Toxina del envenenador</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Orden Primordial: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Veneno (Coste: 1d6). Añades una toxina a tu ataque, obligando al objetivo a realizar una tirada de salvación de Constitución. Si falla, el objetivo queda envenenado durante 1 minuto. Al final de cada turno, el objetivo envenenado repite la tirada, terminando el efecto sobre sí mismo si tiene éxito.</content>
  <content contentuid="h7113ad90g07f2gf7f0g376fg4126782de6ca" version="1">Asesino Umbral</content>
  <content contentuid="h712e2dd7g09e9gdcd5gdfa1g2054a299fde3" version="1">Los ataques con armas afectadas infligen [1] adicional.</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Invocar aberración: Devorador de intelecto</content>
  <content contentuid="h718a4835g303bg47e2g0c25gba59ae64244c" version="2">Maestría en armas: Rozar</content>
  <content contentuid="h718c658dgedc0g3c2dg4d0bgc72c61de2e55" version="2">Al quemar uno o más sellos en una criatura interceptada, puedes usar tu reacción para desatar una explosión de energía infernal a su alrededor. Cada criatura que elijas a [1] del objetivo debe realizar una tirada de salvación de Destreza. Si falla la tirada, la criatura recibe la misma cantidad y tipo de daño que los sellos infligidos a la criatura interceptada. Si tiene éxito, la criatura recibe la mitad del daño.</content>
  <content contentuid="h71e85c01g02d0g3d8dgd598gd63ef2184ea4" version="1">Puedes extender el beneficio de tu característica Indomable a un aliado.</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Explosión elemental: Rayo</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Orden Primordial: Guardián</content>
  <content contentuid="h723d6989gb76egb74dgf5fdged8d8e4d66c5" version="1">Majestad inquebrantable</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Ráfaga de golpes: Trueno</content>
  <content contentuid="h73492150g4b0fgcd04g64a0g8f2061aa0a79" version="2">Invocar el infierno: hechizo destructivo</content>
  <content contentuid="h7358d771gdd81gd8f3g3ed5gb565313ff9c7" version="1">Expansión del aura</content>
  <content contentuid="h735bb2d8g6ef7ga3e1g2e17gb809561c54bb" version="2">Aprende a deletrear</content>
  <content contentuid="h73645cffgde7fg4daegaa52g9b6973ff0ff3" version="1">Camino del Zelote</content>
  <content contentuid="h737bdc0eg6b04g3247g382fgd5b867f1e90a" version="1">Velo de mentiras</content>
  <content contentuid="h73f701a6gb68cgc442g13d8g7b9cffa3bb80" version="1">Aumento de vitalidad</content>
  <content contentuid="h7407597cg258cg3463g6904gb6163d9656f6" version="1">Una vez por turno, cuando golpeas a una criatura con un arma de ataque, puedes moverla 10 pies a un espacio desocupado si el objetivo no es más de un tamaño más grande que tú.</content>
  <content contentuid="h7427d0a9g0a05gd260gc0a6gebbaf3fa6e90" version="1">Tu patrón alienígena te otorga una poderosa maldición. Siempre tienes preparado el hechizo Maleficio Arcano.</content>
  <content contentuid="h74353f5eg58b2gffe1g3fcagc7368e6ff429" version="1">Maestría en armas: Savia</content>
  <content contentuid="h74372274gf812g2c8egba07gf7bc72b41530" version="1">Siempre que recibas daño radiante, lo reflejas hacia tu atacante multiplicado por dos en forma de daño necrótico y radiante.</content>
  <content contentuid="h743eb438g1a53g6a37gb80dgdfc64952e0bf" version="1">Bendición del Dispater</content>
  <content contentuid="h7468714fgaaf9gfc81g35d1g1534a6772342" version="2">El objetivo toma [1] y tú recuperas [2].</content>
  <content contentuid="h747db0c1g4bf9g6d18g594dg2f31502d32d7" version="2">Bendiciones de interdicción: La apatía de Styx</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Lucha sin armas</content>
  <content contentuid="h74e1fb11g185cg2051g7ad1g752dcd03d053" version="1">Fuerza terrorista</content>
  <content contentuid="h7518af5dgeebdgfc3eg488cgb71c6e0c23fa" version="1">Puedes desatar la aberrante verdad que se esconde en tu interior. Como acción adicional, puedes gastar 1 Punto de Hechicería o más para alterar mágicamente tu cuerpo durante 10 minutos. Por cada Punto de Hechicería que gastes, obtienes uno de los siguientes beneficios a tu elección, cuyos efectos duran hasta que la alteración termine.</content>
  <content contentuid="h75328eefg4268g07a4g82fbgedfdfd917484" version="1">Quema el sello para causar daño.</content>
  <content contentuid="h756df9d9ga42dga090gf015g71c84640d6ad" version="1">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere nivel de brujo 9 o superior.</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Colegio de Danza</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Los gith eran una raza de humanoides esclavizados por azotamentes durante incontables generaciones. Algunos sabios afirmaban que originalmente eran humanos, mientras que otros sostenían que sus orígenes eran desconocidos. Tras liberarse de la esclavitud, las diferencias filosóficas desencadenaron un amargo conflicto interno, dividiendo a los gith en dos razas distintas y rivales: los githyanki y los githzerai.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Móvil: Evitar ataques de oportunidad</content>
  <content contentuid="h7671f5acge9c4g8022ge48fg13f45aadd655" version="1">Si seleccionas como objetivo a un aliado, éste fallará automáticamente la tirada de salvación.</content>
  <content contentuid="h767b980cg5a95g13c4g43bdgc186f031e85b" version="2">Cuando infliges daño a una criatura con un hechizo Illrigger de nivel 1 o superior, puedes gastar un sello (no se requiere ninguna acción) para maximizar el daño.</content>
  <content contentuid="h769445b8gf3dfg12d9g6497gbb0d5a132095" version="1">Obtienes una velocidad de movimiento igual a la distancia que empujas a la criatura.</content>
  <content contentuid="h76e7d552gae43g46b1g06b9g80419a0324d7" version="1">Maestría en armas: Derribar</content>
  <content contentuid="h771405e1gda47gf8b5g7a37g09287d2664c3" version="1">Círculo del mar</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="2">Puedes incorporar magia feérica a una canción o baile para animar a otros. Como acción adicional, puedes gastar un uso de tu Inspiración Bárdica. Elige un número de criaturas a [1] de ti, hasta un máximo igual a tu modificador de Carisma (con un mínimo de una criatura). Cada criatura elegida obtiene puntos de golpe temporales equivalentes al doble de tu bonificador de competencia, y cada una puede usar inmediatamente su reacción para alcanzar su velocidad sin provocar ataques de oportunidad.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="3">Sólo puede lanzar un hechizo de nivel 1 o superior por turno.</content>
  <content contentuid="h7764d206g13f1ga034ge2bfgb5419e7f54b6" version="1">Al realizar el ataque adicional de la propiedad Luz, puedes realizarlo como parte de la acción de Ataque en lugar de como una Acción Bonus. Solo puedes realizar este ataque adicional una vez por turno.</content>
  <content contentuid="h77798774g258cga5b8gde0bg4b2cf3847f5f" version="1">Orbe cromático</content>
  <content contentuid="h77a7c6e9gb938g42dag32d1g4937381df955" version="1">Respeto</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="6">Dote de Origen: Hábil&lt;br&gt;&lt;br&gt;Creciste en una familia de la élite social, acostumbrado al poder y los privilegios. Acumular renombre, poder y lealtad elevará tu estatus.</content>
  <content contentuid="h786aaa50g0b28g53cfg83b2ga303555dc5bd" version="1">Francotirador</content>
  <content contentuid="h786f54a1g1bc9g5065g9f1cg8592c2cfa815" version="1">Compañero Dragón Púrpura</content>
  <content contentuid="h787b752fgdedag5d80gd61cg7081c27074e5" version="2">Bendiciones de interdicción: Canal Conflagrante</content>
  <content contentuid="h78886356gb261g9037g7373g1a0b44dc1c59" version="1">Sin penalización a distancia</content>
  <content contentuid="h78b6ce2dg2efeg7828g04eag3867f6ff6b29" version="1">La bendición de Asmodeo</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Puedes utilizar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Punto de suerte&lt;/LSTag&gt;ganar &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;en tu próximo &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Comprobación de habilidad&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">No podrás moverte hasta que uses el Paso Brumoso Libre activado.</content>
  <content contentuid="h7a67999egf71bg8c8bgaee8gc1f50b1a6730" version="1">Tu mente astuta es excepcionalmente difícil de controlar. Obtienes competencia en tiradas de salvación de Sabiduría y Carisma.</content>
  <content contentuid="h7ae67925g3db5g01bfg2315gd8a11dc3b4bd" version="1">Revelación celestial</content>
  <content contentuid="h7aef820cg5b03g791cg651bg0f426dc7d436" version="1">Golpe de escudo: Empujar</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Orden Primordial: Spray Venenoso</content>
  <content contentuid="h7b194af9ge1fbg47b4g95ebg4b5d0eebb313" version="9">Tú y tus aliados cercanos tienen resistencia al daño necrótico, psíquico y radiante mientras estén bajo tu aura de protección. El aura desaparece si quedas inconsciente.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Interceptación</content>
  <content contentuid="h7bd1eeebg369fgc60cgdafag37c52c73b7ff" version="1">Intransigente</content>
  <content contentuid="h7c25b83dgaeceg868dgfbfbga737ffa697e5" version="1">Si fallas una prueba de habilidad, puedes tirar un Dado de Energía de Cuchillo del Alma y sumar el número obtenido a la prueba, convirtiendo potencialmente el fracaso en éxito.</content>
  <content contentuid="h7c43b261gf27bg2c31gc8f7g816478e28425" version="1">Mientras no lleves armadura, tu Clase de Armadura es igual a 10 + tu modificador de Destreza + tu modificador de Carisma. Puedes usar un escudo y aun así obtener este beneficio.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Protégete y alíate con la luz divina. Usa tu reacción para imponer &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;sobre un atacante, posiblemente causando que su ataque falle. </content>
  <content contentuid="h7ddabd60gb75fgf826g23ccg59b5bc78dcbb" version="1">Voto de enemistad: Refundición</content>
  <content contentuid="h7de14671gc2e9ga2edgb6c1g851ef74bb900" version="2">Cada criatura que termine su turno a [1] de ti toma [2].</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="2">Estar a [1] de un enemigo no impone Desventaja en tus tiradas de ataque con hechizos.</content>
  <content contentuid="h7ea1be5ag7f40gcd2cgae51g87b6ff537691" version="1">Tienes Ventaja en las tiradas de ataque contra la criatura actualmente marcada por tu Marca del Cazador.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Orden Primordial: Orientación</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Puedes utilizar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Inspiración heroica&lt;/LSTag&gt;ganar &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;en tu próximo &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Comprobación de habilidad&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h7fe6fd8fgb4cag736dg0e3agfa5828f6ed01" version="1">Arma de aliento (Fuego, Línea)</content>
  <content contentuid="h80086518g900bgf856g98f1g144561f046fd" version="1">Arma requerida: Hacha de mano, Arco corto, Espada ropera, Espada corta, Ballesta de mano</content>
  <content contentuid="h8053a868gf1aeg0321ge90bg0c3ff639de9a" version="1">Aprendes dos trucos y un hechizo de tu elección.</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Tu entrenamiento marcial te ha ayudado a desarrollar un estilo de lucha particular. Como resultado, aprendes un estilo de lucha de tu elección en la clase de luchador.</content>
  <content contentuid="h80dbdd11g5eedg4a73g9a07gfd95bce69f4e" version="6">Mientras estés en forma animal, no puedes hablar ni lanzar hechizos. Adoptas los atributos de tu forma animal, excepto... &lt;LSTag Tooltip="Intelligence"&gt;Inteligencia&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="Wisdom"&gt;Sabiduría&lt;/LSTag&gt;, y  &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Carisma&lt;/LSTag&gt;puntuaciones. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Cuando tu forma de bestia baja a 0 &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;puntos de golpe&lt;/LSTag&gt;, te mueres. </content>
  <content contentuid="h811110c2gece1gdf1dgd231g1af4eaeb00e4" version="1">Poder psiónico</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Tus trucos dañinos afectan incluso a las criaturas que evitan el impacto. Cuando lanzas un truco a una criatura y fallas la tirada de ataque o el objetivo supera una tirada de salvación contra el truco, este recibe la mitad del daño del truco.</content>
  <content contentuid="h814c370dg8fe4g36c4ga5b7g9270c510d54e" version="1">Vuelo brillante</content>
  <content contentuid="h818d2abeg4cf1g220fgaa14gb3624c5ba9c5" version="1">Los caballeros de sangre del Infierno, los Caballeros Sanguinarios, sirven a Sutekh, Señor de la Sangre. Sus hechicerías drenan la fuerza vital de sus enemigos, vertiendo esta vitalidad robada en rituales infernales para cambiar el curso de la batalla. Sutekh gobierna Naraka, la Ciudad de la Sangre. Reconocido como el mayor hechicero del infierno, ostenta el título de Alto Sanguinario y gobierna desde el Templo de la Vitalidad. Es un maestro de la magia de sangre, y su círculo íntimo de sacerdotes y magos son los Liches de Sangre, lanzadores de conjuros no muertos cuyas formas corpóreas se convirtieron en cenizas hace siglos y cuyos cuerpos están hechos de sangre sólida. Todos los illriggers de Sutekh pertenecen a un culto conocido como el Cáliz de la Vitalidad. Los Caballeros del Cáliz beben profundamente de la esencia de sus enemigos, drenándola para potenciar sus magias. Otros miembros de la Orden de la Profanación temen que los Caballeros Sanguinarios busquen algo más que la mera ascensión de Sutekh al Trono del Infierno; Algunos susurran que el Cáliz planea en secreto convertir a Sutekh en un dios. Esto, por supuesto, sería traición.</content>
  <content contentuid="h8191fe76g65a3g5b42g9c11gc936569d86ac" version="2">Maestría en combate de Illrigger: Mentiras</content>
  <content contentuid="h81b36231g3e52gf609g0659gfd46f9c977f0" version="1">Eres especialmente hábil contra enemigos que marcas para matar. Tienes ventaja en tu primer ataque contra una criatura interceptada en cada uno de tus turnos.</content>
  <content contentuid="h81ce7012g8e33ga77fg2a17g47cba3189c16" version="1">Encuentra a Steed</content>
  <content contentuid="h81feb6f9ga343g15d3g17c1g958173a6a020" version="1">Lanzas una mota de luz a una criatura u objeto dentro del alcance. Realizas un ataque de hechizo a distancia contra el objetivo. Al impactar, el objetivo recibe 1d8 de daño Radiante y, hasta el final de tu siguiente turno, emite Luz Tenue en un radio de 3 metros y no puede beneficiarse de la condición Invisible.</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="3">Cuando una criatura que puedes ver ataca a un objetivo que no seas tú, a [1] de ti, puedes usar tu reacción para reducir el daño que recibe el objetivo en 1d10. Debes portar un escudo o un arma para usar esta reacción.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Proteger a una criatura de los ataques: aumenta su &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Clase de armadura&lt;/LSTag&gt;hasta 17. </content>
  <content contentuid="h82acefa3g32d7gbd63g9f21gbdb2936c46f9" version="1">Merodeador</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Invoca el espíritu de un dragón para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="h82cedfefgad1aga0c2g0826g5fbafb38dcae" version="1">Magia mental</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Hábil</content>
  <content contentuid="h8324d6c3g5eaagc814g7f23g1fcb1be0fac7" version="1">Una mística feérica te rodea, gracias a la bendición de un archifeérico o a un lugar en las Tierras Salvajes Feéricas que te transformó. Sea cual sea el método por el que hayas adquirido magia feérica, ahora eres un Errante Feérico. Tu alegre risa alegra los corazones de los oprimidos, y tu destreza marcial infunde terror en tus enemigos, pues grande es la alegría de los feéricos y terrible su furia.</content>
  <content contentuid="h83324463ge119g6653gbacag895a8e4f0833" version="2">Obtienes la habilidad de censurar criaturas con el poder del Infierno. Durante tu turno, puedes colocar un sello mágico sobre una criatura a [1] de ti. Puedes colocar este sello al impactar a ese objetivo con un ataque de arma (sin acción requerida), o puedes usar una acción adicional para colocar este sello sobre un objetivo que puedas ver dentro del alcance.</content>
  <content contentuid="h83b3e2b4g72cega343g9538g8ebb9b79f299" version="2">Puedes cambiar las invocaciones sobrenaturales que hayas elegido.</content>
  <content contentuid="h83b8b989g1f95ge80bg7a30gf135c758211c" version="2">---</content>
  <content contentuid="h83cbfd25g532ag2e4ag0086gfbd79931cca8" version="1">Mézclate con el entorno de tal manera que desaparezcas de la vista.</content>
  <content contentuid="h83e24ac2g2736g9386gc667g6d7595b9a40e" version="1">Los caballeros del Dragón Púrpura son guerreros originarios del reino de Cormyr. Prometidos a proteger la corona, llevan la lucha contra el mal más allá de las fronteras de su reino. Su misión consiste en vagar por la tierra como caballeros andantes, confiando en su juicio, valentía y fidelidad al código de caballería para derrotar a los malhechores. Un caballero del Dragón Púrpura inspira grandeza en los demás al realizar valientes hazañas en la batalla. La mera presencia de un caballero en una aldea basta para que algunos orcos y bandidos busquen presas más fáciles. Un caballero solitario es un guerrero hábil, pero un caballero al frente de un grupo de aliados puede transformar incluso la milicia peor equipada en una feroz partida de guerra. Un caballero prefiere liderar con hechos, no con palabras. Al encabezar un ataque, sus acciones pueden despertar en sus aliados reservas de coraje y convicción que jamás sospecharon tener.</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Githzerai</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Buscas las presas más peligrosas en Faerûn, desde antiguos dragones hasta enormes hordas de no muertos, y eres experto en matarlos a todos.</content>
  <content contentuid="h84e09724g7bafgee4age5b4g76b68392a8d6" version="1">Illrigger</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Invocar aberración: espectador</content>
  <content contentuid="h85113dbcg90f4gc35dg4670gd32410ec177d" version="3">Toda criatura en la tormenta, al aparecer o terminar su turno en ella, debe superar una tirada de salvación de Fuerza o recibir [1]. El espacio de la esfera es terreno difícil. Hasta que el conjuro termine, Esfera puede disparar un rayo a una criatura que elijas a [2] del centro. Tiene ventaja en la tirada de ataque si el objetivo está en la esfera. Si impacta, el objetivo recibe [3].</content>
  <content contentuid="h85684d89gbf65g55e7gab5bge1e188ace395" version="1">La entidad afectada arroja luz en un radio de [1], las tiradas de ataque contra ella tienen Ventaja, lo que le impide convertirse en &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="INVISIBLE"&gt;Invisible&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="4">Dote de origen: Atacante salvaje&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tras sobrevivir a una infancia pobre y desoladora, sabes cómo sacarle el máximo provecho a lo poco. Usar tu astucia callejera te fortalece para el futuro.</content>
  <content contentuid="h861bf672g247fg1f94g2767gaec92d76e2dd" version="1">Maestría en armas: Nick</content>
  <content contentuid="h8653f656g4b58g9db4gfd27g2a64e1b9edfe" version="1">El toque del médico</content>
  <content contentuid="h8664d7efg7bb8gd885g486cged1b552dd05d" version="1">Tu bonificación por competencia se duplica para cualquier prueba de característica que hagas que use Persuasión.</content>
  <content contentuid="h8694fceag1395g681ege9beg903a4c9d39a1" version="1">Bálsamo de la corte de verano</content>
  <content contentuid="h8696a024g7942g464bg8f97geb0ba0900378" version="2">Inflige 1d6 de daño radiante por turno.</content>
  <content contentuid="h86ace498g2e2ag4131g9a5fg5a41b4afdbc7" version="1">Tienes una bonificación de +1 a &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Clase de armadura&lt;/LSTag&gt;Mientras empuñas un arma cuerpo a cuerpo en cada mano, puedes realizar un ataque adicional con la mano izquierda gratis una vez por turno. </content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Bebedor de vida</content>
  <content contentuid="h87128229g274eg4b3fgbfe4g1d6316e7b025" version="3">Las vides causan 1d4 de daño necrótico por turno. &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="DIFFICULT_TERRAIN"&gt;Terreno difícil&lt;/LSTag&gt;, y puede &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="ENSNARED_VINES"&gt;Enredar&lt;/LSTag&gt;criaturas. </content>
  <content contentuid="h8712d97fg18ffgc446g72edgc70353853344" version="1">Y será empujado [1] lejos de ti. Así podrás moverte sin provocar Ataques de Oportunidad.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Alma radiante</content>
  <content contentuid="h8716fa54g3c88g36f5g0a69gc792a0c07717" version="1">Furia elemental mejorada</content>
  <content contentuid="h87d6ad12g334cg01deg9e61g38b823b1b718" version="1">Desviar ataques: cortante</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Orden Primordial: Producir Llama</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Ganar  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiradas de ataque&lt;/LSTag&gt;contra celestiales, demonios y no muertos. </content>
  <content contentuid="h8815830fg50a2g1f26g99ddg45685e4594ff" version="1">Kit de sanador</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="2">Al estudiar ocultismo, aprendes una opción de Invocación Arcana a tu elección de la clase de brujo. Solo puedes recibir los efectos de la pasiva elegida si eres un brujo de nivel 1 o superior.</content>
  <content contentuid="h88271770gf168g5af7g3968g9374148d1da2" version="1">Lanzar espada psíquica</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Guerrero Bendito: Luz</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="4">Proeza de origen: Suerte&lt;br&gt;&lt;br&gt;Creciste en las calles rodeado de marginados con la misma mala suerte, algunos amigos y otros rivales. Dormías donde podías y hacías trabajos esporádicos para comer. A veces, cuando el hambre se volvía insoportable, recurrías al robo. Aun así, nunca perdiste tu orgullo ni perdiste la esperanza. El destino aún no ha terminado contigo.</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Has aprendido a ejercer tu voluntad sobre tus hechizos para alterar su funcionamiento:</content>
  <content contentuid="h89b9bd29g86f6gfc95g4e62g607f58f4265e" version="1">Como acción adicional, restauras una cantidad total de puntos de golpe igual a cinco veces tu nivel de illrigger, divididos como elijas entre tú y otras criaturas dentro de [1] de ti.</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="4">Dote de origen: Alerta&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tienes un historial de infringir la ley y sobrevives aprovechando conexiones ilegales. Lucrarte con empresas criminales te brindará mayores oportunidades en el futuro.</content>
  <content contentuid="h8a396938gb29fg8336g7e30g35fbb05f4cdc" version="1">Rabia persistente</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Eres inmune a la condición de Envenenado y tienes Resistencia a un tipo de daño asociado con tu elección de tierra actual en la función Hechizos de Círculo. -Tierra árida: Fuego, -Tierra polar: Frío, -Tierra templada: Rayo, -Tierra tropical: Veneno.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Ascendencia gigante</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Lucha a ciegas</content>
  <content contentuid="h8b190d9egf20fg78c4gd285ge9373566fdfd" version="1">Tus ataques están potenciados con un poder devastador. Al obtener esta característica, elige un tipo de daño: frío, fuego, necrótico o veneno. Al impactar con un arma, infliges 1d8 de daño adicional del tipo elegido.</content>
  <content contentuid="h8b259a85g5402g7520g0ad8g0cd070d94c06" version="1">Una vez por descanso prolongado, puedes lanzar Lentitud sin usar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="h8b28470bg2875gede5g653egbd1c80ee3cf3" version="1">El atacante tiene &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiradas de ataque&lt;/LSTag&gt;contra esta criatura. </content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="2">Tienes Resistencia al daño Radiante. Cuando un hechizo que lanzas inflige daño Radiante o de Fuego, puedes añadir tu modificador de Carisma al daño de ese hechizo contra uno de sus objetivos.</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Orden Divina: Resistencia</content>
  <content contentuid="h8bd91539g71e9g3113g0351ga1640388b000" version="1">Los githzerai migraron al Caos Eterno del Limbo tras el antiguo cisma que separó a sus ancestros de sus primos, los githyanki. El Limbo es una vorágine turbulenta de materia y energía, que colapsa y se recompone sin propósito ni dirección, hasta que una criatura ejerce una voluntad deliberada para estabilizarlo. Gracias a su potente poder psiónico, los githzerai forjaron su hogar en medio del caos. Con el paso de las eras, los exploradores githzerai se extendieron a otros planos y mundos del multiverso. Los githzerai son generalmente delgados, con la piel moteada en tonos amarillos, verdes o marrones. Eones de cultivo de sus poderes mentales en el caos infinito del Limbo han dotado a los githzerai de la capacidad de moldear la energía psiónica para protegerse y explorar las mentes.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Tienes Ventaja en las tiradas de salvación de Constitución que realices para mantener la Concentración.</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Tu resolución inquebrantable te otorga ventaja en las tiradas de salvación contra el miedo.</content>
  <content contentuid="h8c60e9beg35f2g21f3g29f7gf39bd1fa1609" version="1">Sin escape</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Tu patrón te otorga la capacidad de moverte entre los límites de los planos. Puedes lanzar Paso Brumoso sin gastar un espacio de conjuro tantas veces como tu modificador de Carisma (al menos una vez), y recuperas todos los usos gastados al finalizar un Descanso Prolongado. Además, al lanzar ese conjuro, puedes elegir uno de los siguientes efectos adicionales.</content>
  <content contentuid="h8d64f70agb96eg527agb510g6872a79b398b" version="1">Regla de hechizo</content>
  <content contentuid="h8dd1b683ge599g0209gf9c0g4f8b321b4b7a" version="1">Focas ardientes</content>
  <content contentuid="h8e3ab0e4gd6cagcec9ga9edg274f096a60e4" version="1">Invoca un águila para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Guerrero druídico: Producir llama</content>
  <content contentuid="h8eca3576g9fe9g666dg2043g2057c3c11769" version="1">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere Illrigger nivel 7 o superior.</content>
  <content contentuid="h8ecda286gf46cg66f0gd047ge86a3584ba69" version="1">Punto de aprendizaje de hechizos</content>
  <content contentuid="h8ee7b6c3gaec6gd1b0g4aaag7e1fec93f996" version="1">Los Guerreros Psíquicos despiertan el poder de sus mentes para aumentar su poder físico. Aprovechan este poder psiónico para infundir golpes con sus armas, arremeter con energía telequinética y crear barreras de fuerza mental.</content>
  <content contentuid="h8efc4158gfb12g3d1agb8ecga923fd92d6ce" version="2">Humano versátil</content>
  <content contentuid="h8f080886gb4fdge21eg382eg36dfba9f1ad3" version="1">Castigo sobrenatural (crítico)</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Defensas psíquicas</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Orden Divino</content>
  <content contentuid="h8f420eedg6886g8c61ge85dg89d59bb43ddb" version="2">Si golpeas a una criatura con esta arma, puedes empujarla hasta [1] directamente lejos de ti si es Grande o más pequeña.</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="2">Puedes incorporar magia feérica a una canción o baile para animar a otros. Como acción adicional, puedes gastar un uso de tu Inspiración Bárdica. Elige un número de criaturas a [1] de ti, hasta un máximo igual a tu modificador de Carisma (con un mínimo de una criatura). Cada criatura elegida obtiene puntos de golpe temporales equivalentes al doble de tu bonificador de competencia, y cada una puede usar inmediatamente su reacción para alcanzar su velocidad sin provocar ataques de oportunidad.</content>
  <content contentuid="h9023d5deg97dcgf252gcf46g5f6221eac34e" version="1">Aumenta en 1 la puntuación de una habilidad a tu elección, hasta un máximo de 20. Obtienes competencia en una habilidad a tu elección. Elige una habilidad en la que tengas competencia pero carezcas de Pericia. Obtienes Pericia con esa habilidad.</content>
  <content contentuid="h911847a4gf1a9gd5c7gcf1dge0020fa9b902" version="2">Arma espiritual: La bendición de Dios de la guerra</content>
  <content contentuid="h918eca09g904cgd34ag2fadgd2859496fe26" version="1">Al lanzar un hechizo de Adivinación usando un espacio de hechizo de nivel 2 o superior, recuperas un espacio de hechizo gastado. El espacio que recuperes debe ser de un nivel inferior al que gastaste y no puede ser superior al nivel 5.</content>
  <content contentuid="h918f1f16gacf5gadd3gf100ge16acd754691" version="1">Enviado caballeresco</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="2">Cuando realizas la acción de Carrera, tu Velocidad aumenta en [1] para esa acción.</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Manejo de animales&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Persuasión&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h92494e1fg293aga95fg5efdg58fdff52d4e6" version="1">Los secretos de Asmodeus te permiten infundir tus sellos con poder manifiesto. Al quemar uno o más sellos para infligir daño a una criatura, puedes activar esta bendición (sin acción requerida) para añadir tu modificador de Carisma (mínimo 1) a la tirada de daño de cada sello.</content>
  <content contentuid="h93191269g4342gfab0g68d5gd3d2770d96c2" version="1">Invocar Constructo: Autómata</content>
  <content contentuid="h932cfe2fg8f6cge49eg1d01gf3d0b774150a" version="1">Siempre que cualquier criatura te golpee con una tirada de ataque por primera vez en un turno, el atacante debe tener éxito en una tirada de salvación de Carisma contra tu CD de salvación de hechizo, o el ataque falla.</content>
  <content contentuid="h93602fe3gf4a3g94d1g6598ga42bf1426896" version="1">Furia divina</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Lanzamiento de hechizos cuerpo a cuerpo. Estar a menos de 1,5 metros de un enemigo no supone desventaja en tus tiradas de ataque con hechizos. Alcance aumentado. Aumenta el alcance de los hechizos al realizar una tirada de ataque en un 50 %.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Iniciado en la lucha</content>
  <content contentuid="h93d94a41g2907g23b6g7cb6gf75dae3a7d49" version="1">Sellos axiomáticos</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">Mientras estés en forma de bestia, tus ataques cuentan como mágicos para el propósito de superar &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistencia&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Inmunidad&lt;/LSTag&gt;al daño no mágico. Puedes añadir tu modificador de Sabiduría a tus tiradas de salvación de Constitución. </content>
  <content contentuid="h94e6a0b2gea6eg0856g2f34g12f2290b67bb" version="1">Ataque desde la oscuridad</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Golpea tres veces en rápida sucesión y posiblemente empujes al objetivo [1] lejos.</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Orden Primordial</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="3">Tienes visión ciega con un alcance de [1]. Dentro de ese alcance, puedes ver con eficacia cualquier cosa que no esté completamente cubierta, incluso si estás cegado o en la oscuridad.</content>
  <content contentuid="h95d5a02fge991g49c0gdcb1g173a8f2c4875" version="1">Fuego del infierno</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">La criatura sufre un [1] adicional del lanzador de conjuros. También tiene &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;en todos &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Puedes usar la acción de Carrera como acción adicional. Al hacerlo, obtienes una cantidad de Puntos de Golpe Temporales igual a tu Bonificación de Competencia.</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="4">Dote de origen: Sanador&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pasaste tus primeros años recluido en una cabaña o monasterio ubicado lejos del asentamiento más cercano. En aquellos días, tus únicos compañeros eran las criaturas del bosque y quienes ocasionalmente te visitaban para traer noticias del mundo exterior y provisiones. La soledad te permitía pasar muchas horas reflexionando sobre los misterios de la creación.</content>
  <content contentuid="h96993295gdb1bg22c5g9ae8gda72d7b092fc" version="1">Arma de aliento (frío, cono)</content>
  <content contentuid="h9744a116g9785g2286g4316g52bcc24d6c8d" version="1">Combatiente clarividente</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Tienes la condición Invisible hasta el comienzo de tu próximo turno o hasta inmediatamente después de realizar una tirada de ataque, infligir daño o lanzar un hechizo.</content>
  <content contentuid="h976a3e50g6994g9b45gebc7g5b83713f8fc6" version="1">Conducto infernal</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Magia seductora: Miedo</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Gasta un espacio de hechizo de nivel [1] para recuperar Inspiración bárdica.</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="3">Como acción adicional, te teletransportas mágicamente hasta [1] a un espacio desocupado que puedas ver.</content>
  <content contentuid="h98ef9578gdc95g570cg60beg155aa126819a" version="1">Tienes una bonificación de +5 en las tiradas de iniciativa.</content>
  <content contentuid="h9928a6f0g8a60ga154g06d6g1d13d4101799" version="1">Sendero del Corazón Salvaje</content>
  <content contentuid="h9944f1a7g0645g0e94g2131g737d085e84b4" version="1">Puedes fortalecer a tus aliados a costa de ti mismo o drenar la fuerza vital de tu enemigo para tu propio beneficio.</content>
  <content contentuid="h994ce953g66degc114g76e0g7c8dff8e536c" version="1">Las Sombras potencian tus habilidades, otorgándote Visión Diabólica, [1] adicional de velocidad de movimiento y ventaja en las pruebas de Sigilo. Además, al realizar una tirada de salvación de Destreza para recibir la mitad del daño, no recibes daño si tienes éxito y recibes la mitad si fallas.</content>
  <content contentuid="h9966d470g2ea4g11ebg9de1g41c14d761d98" version="1">Manos sanadoras</content>
  <content contentuid="h999af346gad42g467bg224agbfabc473fc1d" version="2">Hechizos disponibles: Amistad con los animales, Perdición, Destierro, Bendición, Ceguera, Hechizar a una persona, Orden, Volar, Heroísmo, Risa horrible, Inmovilizar a un monstruo, Inmovilizar a una persona, Invisibilidad</content>
  <content contentuid="h99d838dagbfccgbb6cg5366g60c98957e4d9" version="1">Obtendrás entrenamiento con armaduras ligeras y escudos.</content>
  <content contentuid="h9abb9092g13deg5ae8g53ddg2ae1d516c15d" version="1">Respiración de gravedad</content>
  <content contentuid="h9af0861bg5f3dg5adbge1d8g07c5d367f53c" version="1">Tienes una mente táctica dentro y fuera del campo de batalla. Cuando fallas una prueba de habilidad, puedes gastar un uso de tu Segundo Aire para impulsarte hacia el éxito. En lugar de recuperar Puntos de Golpe, tiras 1d10 y sumas el resultado a la prueba de habilidad, lo que podría convertirla en un éxito.</content>
  <content contentuid="h9b3d4c4cg8c0fgb7f9g8956g253b63b62649" version="1">Cuando atacas a una criatura y la impactas con un arma, puedes infligir 2d6 de daño psíquico adicional. Puedes usar este beneficio solo una vez por turno, puedes usarlo tantas veces como tu modificador de Sabiduría (mínimo una vez) y recuperas todos los usos gastados al terminar un Descanso Prolongado.</content>
  <content contentuid="h9b3ec560g5ccbgfd28g5f1cged2f959f83ec" version="1">Desviar ataques: Perforante</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Obtendrás una bonificación igual a tu bonificación de competencia a la iniciativa y no puedes ser sorprendido.</content>
  <content contentuid="h9ba576f8g61fcgdb36g81b5g32198f76d5a4" version="1">Herramientas del asesino</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Tú ganas &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt;con armas marciales, y tu &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Fortaleza&lt;/LSTag&gt; o  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destreza&lt;/LSTag&gt;aumenta en 1, hasta un máximo de 20. </content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Guerrero druídico: Látigo de espinas</content>
  <content contentuid="h9bc43d96ge2ecg4495gec70g8d9f57bc5831" version="1">Arma requerida: Glaive, Espada grande</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Rodeado de niebla plateada, te teletransportas a un espacio desocupado visible. Además, al lanzar este hechizo, puedes elegir uno de los siguientes efectos adicionales.</content>
  <content contentuid="h9c1b9fe5ge355g6007g3348g567666cb22c6" version="1">Canalizar la Divinidad: Golpe Guiado Mejorado</content>
  <content contentuid="h9c2c2fadg4a5dg9b92g7d6cg6fff665ed40e" version="1">Interdicto</content>
  <content contentuid="h9c93600bg28e3g0f8eg8875gaa24eb146854" version="3">Un turno, un hechizo</content>
  <content contentuid="h9cbe3dbeg192cg9810g7ad6gc71d84fce093" version="1">Golpe astuto (veneno)</content>
  <content contentuid="h9cddc110g0130gc809gaaedgd3872e1a68a8" version="1">Arma requerida: Hacha grande, alabarda</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Al entrar en tu Furia, puedes moverte hasta la mitad de tu Velocidad.</content>
  <content contentuid="h9d42a8f2gf48fg21c3gec4fgacdd59e811e5" version="1">El hechizo termina cuando el arma no está equipada.</content>
  <content contentuid="h9d5c3d9dg192fg1ab0g5065gfb409f86933d" version="1">Maestría en armas: Lento</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Orden Divino: Guía</content>
  <content contentuid="h9d9430c4g0a71g9829gd1b0gb7638e858559" version="1">Espadas del alma</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Salpicadura de ácido, Rayo de enfermedad, Telaraña, Nube apestosa, Polimorfismo, Plaga de insectos</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Cuando recibes un ataque mientras llevas una armadura pesada, cualquier daño contundente, perforante o cortante que te inflija ese ataque se reduce en una cantidad igual a tu bonificación de competencia.</content>
  <content contentuid="h9e54fa61g2214g5bfeg8b8bg4487c93665fa" version="1">Portavoz del infierno</content>
  <content contentuid="h9ede6516gaca8g8751g9201gbf8aee2d31ad" version="1">Palabra de resplandor</content>
  <content contentuid="h9f2937f3g76c9g4574g284bgb226534671c9" version="2">Puedes gastar un uso de tu Canalización Divinidad para lanzar Escudo de Fe o Arma Espiritual en lugar de gastar un espacio de hechizo. Al lanzar cualquiera de estos hechizos de esta forma, no requiere Concentración.</content>
  <content contentuid="h9ff193f1g12c5gfe3bg8af2g07639475694c" version="2">Hoja de llama verde</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Guerrero heroico</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Recibe una desventaja en el próximo ataque.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Puedes usar combate con dos armas incluso si no son ligeras. No puedes usar armas a dos manos.</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Golpe desarmado: frío</content>
  <content contentuid="ha0a64aaegee37gb5b0gd1cbg0e67ee0e0c86" version="3">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; El efecto solo se puede recibir cuando no se usa armadura o escudo.</content>
  <content contentuid="ha12f669ag999ag17cfg536ag13391512661a" version="1">Puedes infligir [1] adicional a un objetivo cuando le infliges daño con un ataque o un hechizo.</content>
  <content contentuid="ha138831eg377egf4ddg1f4fg432be6334ac0" version="2">Durante la primera ronda de cada combate, tienes Ventaja en las tiradas de ataque contra cualquier criatura que no haya jugado un turno. Si tu Ataque Furtivo impacta a cualquier objetivo durante esa ronda, este recibe daño adicional del tipo del arma igual a tu nivel de Pícaro.</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Burla viciosa, amigo, susurros disonantes</content>
  <content contentuid="ha1f7d03eg8d5bg9ca9gfa42gc63fdcb3c680" version="1">Los archidiablos que gobiernan las Siete Ciudades del Infierno conspiran sin cesar. Cada uno conspira eternamente para someter a los demás: ascender al Trono del Infierno, unir las Siete Ciudades y a todos los seres infernales que allí habitan, y liderar un ejército inagotable de demonios a través del espacio temporal hasta que todos los mundos ardan. Los agentes de élite de estos archidiablos son los illriggers. Caballeros, asesinos, magos y comandos del terror del Infierno, los illriggers dominan el campo de batalla, desbaratan las facciones enemigas y ejecutan la voluntad infernal de su archidiablo.</content>
  <content contentuid="ha2474990g327cg402bg5d21g3b0c51e8fda6" version="1">Restaurar autenticación</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Luchador de túneles</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="2">Siempre tienes preparados los hechizos Hechizar Persona e Imagen Espejada. Además, inmediatamente después de lanzar un hechizo de Encantamiento o Ilusión usando una ranura de hechizo, puedes gastar un uso de tu Inspiración Bárdica para obligar a una criatura que puedas ver a [1] a realizar una tirada de salvación de Sabiduría contra la CD de tu salvación de hechizo. Si falla la tirada, el objetivo queda Hechizado o Aterrorizado (a tu elección) durante 1 minuto.</content>
  <content contentuid="ha30a0e70g6316g17e4g6fb8g4924595994b5" version="3">Duende invitado</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="2">Como acción mágica, puedes obtener una cantidad de puntos de golpe temporales igual a 1d8 más tu modificador de Sabiduría (mínimo 1). Puedes usar esta acción tantas veces como tu modificador de Sabiduría (mínimo una vez) y recuperas todos los usos gastados al finalizar un descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="ha3b62dc5g9eefga282g97e6g901b01b07e0a" version="1">Mover Nube de Dagas</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Mientras tu Sintonización Elemental esté activa, también tendrás una Velocidad de Vuelo.</content>
  <content contentuid="ha4c10b62g9649g60cag5623g78d28ab74060" version="1">Siempre que realices una prueba de Carisma, obtendrás un bonificador a la prueba igual a tu modificador de Sabiduría (mínimo de +1).</content>
  <content contentuid="ha4d47b7bg3e31g2f37g17d9g12abcf5a4e18" version="1">Tienes que matar a un enemigo con esta arma.</content>
  <content contentuid="ha553cad0g05ceg5e63g1344g60df766d5319" version="1">Tienes un arma de pacto.</content>
  <content contentuid="ha63f5002gf8ddgfcf0g28ffg41951d274821" version="1">Puedes obligar a esa criatura a realizar una tirada de salvación de Sabiduría contra la CD de tu salvación de hechizos. Si falla, la criatura tiene Desventaja en las tiradas de ataque contra ti, y tú tienes Ventaja en las tiradas de ataque contra ella mientras dure el vínculo.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Guerrero druídico</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Furia elemental: Golpe primigenio</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">La hechicería encarnada</content>
  <content contentuid="ha7717172ga020gc0ccgb569gb4e45d5d851b" version="2">La habilidad del compañero mejora al alcanzar el nivel de luchador 7.</content>
  <content contentuid="ha7806177g7c39g6093g89b6g17ba426c0c7b" version="1">Giro seductor</content>
  <content contentuid="ha787693fg40cagda1fgf42bg32450f1ae99d" version="2">Bendiciones de interdicción: Cadena de Aqueronte</content>
  <content contentuid="ha81c1c69gbe0eg92f4g101fgdf63fd5ee0c4" version="2">Tocas las piedras y las imbuyes de magia. Puedes lanzar una piedra para realizar un ataque de hechizo a distancia.</content>
  <content contentuid="ha8874cefgecaegfe2eg38cdgbfa098a91fcd" version="2">Tu cuerpo, junto con cualquier equipo que lleves puesto o cargado, se vuelve viscoso y maleable. Puedes moverte por cualquier espacio de hasta 2,5 cm de ancho y puedes gastar [1] de movimiento para escapar de restricciones no mágicas o del estado de Agarrado.</content>
  <content contentuid="ha89d0bf2g900agc525g2d6ag60946ce1fb76" version="1">Aprende Cantrip</content>
  <content contentuid="ha914f546g9cecgb837g0c8ag248aa352b6fd" version="1">El Caballero Dragón Púrpura te otorga el beneficio de la característica Indomable.</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere el Pacto del Tomo</content>
  <content contentuid="ha9e55f69g33cdgf000g2ebbgcf62ba2e62e2" version="1">Golpe de escudo: boca abajo</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Tierra árida</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Explosión elemental: Fuego</content>
  <content contentuid="haa820db6g5be2geaafge847gc9517d9628f6" version="1">Cuando se lanzan hechizos de nivel alto, tus invocaciones obtendrán puntos de vida adicionales y clase de armadura.</content>
  <content contentuid="haae2f945g6304g1a37g09dbg56d9e8158538" version="1">También eres experto en evadir criaturas que dependen de Visión en la Oscuridad. Mientras estés completamente en la Oscuridad, tienes la condición de Invisible ante cualquier criatura que dependa de Visión en la Oscuridad para verte en ella.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Tirador de corto alcance</content>
  <content contentuid="hac2c033fgef65g9415gd756geb99777667a9" version="3">El tamaño de la Emanación creada por tu Ira del Mar aumenta a [1]. Además, si un objetivo afectado supera una tirada de salvación, recibe la mitad del daño.</content>
  <content contentuid="hac41e4dbgdd10gd5c3g51e1g668d1cfb236d" version="1">Sabes tocar instrumentos musicales. Al terminar un Descanso Corto o Largo, puedes tocar una canción en un instrumento musical con el que tengas competencia y otorgar Inspiración Heroica a los aliados que la escuchen. La cantidad de aliados a los que puedes afectar de esta manera equivale a tu Bonificación de Competencia.</content>
  <content contentuid="hac674f87gc77ag4b04g8564g0e2713ab7efc" version="1">Desviar ataques: Regresar</content>
  <content contentuid="hac9d3bfeg89eagc487ge252g23b4271f96aa" version="2">Cuando tú u otra criatura que puedas ver dentro de [1] de ti recibe daño, puedes realizar una Reacción para gastar un Dado de Energía Psiónica, tirar el dado y reducir el daño recibido en el número obtenido más tu modificador de Inteligencia, mientras creas un escudo momentáneo de fuerza telequinética.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Guía, Llama Sagrada, Palabras Sanadoras</content>
  <content contentuid="haccc7a57g7b7dg82bfgdb02g97fdf69cbb6c" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Solo puedes portar un arma del pacto a la vez. Para vincular una nueva arma del pacto, debes usar el hechizo de despido mientras equipas el arma del pacto en tu mano principal.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Resurgimiento salvaje</content>
  <content contentuid="had274397g53f2g91b6gaf22g805941e0fcda" version="1">Intenta escapar de condiciones tales como ataduras o redes.</content>
  <content contentuid="had2db988g162ag15adgae4bgbc56011e76e4" version="1">Puedes volar.</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Cuando un enemigo te ataca, tiene desventaja en sus siguientes tiradas de ataque contra ti hasta el comienzo de su siguiente turno.</content>
  <content contentuid="had4cbc72g2393g2b43g9c36ga766a0c484ae" version="2">Invocar a Fey: Perro Parpadeante (Refuerzos Fey)</content>
  <content contentuid="had99a881g70b1gd21ag29b7g86e638fc3092" version="2">Al infligir daño a un objetivo con tu Golpe Psiónico, puedes obligarlo a realizar una tirada de salvación de Fuerza (CD 8 más tu modificador de Inteligencia y tu Bono de Competencia). Si falla, puedes colocar al objetivo en el estado de Tumbado y empujarlo [1].</content>
  <content contentuid="hae028e5ega548g0807g721dg7297a5be8ce0" version="1">Juramento de Gloria</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Tienes Resistencia al daño Psíquico y tienes Ventaja en las tiradas de salvación para evitar o terminar la condición Encantado o Asustado.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Mientras no lleves armadura, tu clase de armadura base es igual a 10 más tus modificadores de Destreza y Carisma.</content>
  <content contentuid="hae4e6786gee29gfabagb16egec4889e274fe" version="1">Los Arquitectos de la Ruina son caballeros arcanos serenos y calculadores que sirven a Asmodeo, desplegando hechizos, acero y subterfugios para ganar a cualquier precio. Asmodeo gobierna Aqueronte, la Ciudad del Miedo. Sus illriggers exploran el espacio temporal, recopilando secretos y hechizos diseñados para engañar y aterrorizar a sus oponentes. La guerra que libra contra los demás archidiablos es una de engaño e información. Sus Arquitectos de la Ruina trabajan para hacer que los enemigos del Infierno parezcan superados en número y maniobrabilidad. Estos illriggers son hábiles espadachines en el campo de batalla, aunque algunos emplean tácticas como la investigación, la infiltración y la propaganda para jugar con su presa. Cuando un Arquitecto de la Ruina finalmente se enfrenta a un enemigo, la ventaja es suya: han estudiado, preparado y aferrado al destino en su guante, obligándolo a favorecerlos. Buscan ávidamente las artes oscuras para armarse a sí mismos y a Asmodeo con lo imposible.</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="6">Dote de Origen: Hábil&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tu habilidad en un oficio en particular te ha permitido ser miembro de un gremio mercantil, lo que te ofrece privilegios y protección mientras te dedicas a tu arte. Reparar y descubrir oficios raros te brindará nueva inspiración.</content>
  <content contentuid="hae84ceebgc4f0g3aaagc9d7g6b85a075dd67" version="1">Tu Ira del Mar te otorga dos beneficios adicionales mientras está activa. Obtienes una Velocidad de Vuelo igual a tu Velocidad. Tienes Resistencia al daño de Frío, Rayo y Trueno.</content>
  <content contentuid="hae8de321g466fg792fg81c1g6e525ec2efc1" version="1">Su  &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Projectile_Jump"&gt;Saltar&lt;/LSTag&gt;La distancia aumenta en [1]. </content>
  <content contentuid="hae974a53g3273gd926g8f91gbff892c805cf" version="1">Vagabundo Fey</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Inmediatamente después de lograr un golpe crítico, puedes moverte hasta la mitad de tu velocidad sin provocar ataques de oportunidad.</content>
  <content contentuid="haefa5ebfgc237g0c83g8b3fgef3e22ef4dd6" version="1">Tiene  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la destreza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf065988ge1a0g57b8ga89dg7a544d289a64" version="1">Blandes el arma usada en el lanzamiento y luego desapareces para atacar como el viento. Elige hasta cinco criaturas que puedas ver dentro del alcance. Realiza un ataque de hechizo cuerpo a cuerpo contra cada objetivo. Al impactar, el objetivo recibe 6d10 de daño de Fuerza.</content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Toma Desconectar. Duplica tu &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;velocidad de movimiento&lt;/LSTag&gt;. Saltar ya no requiere un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;acción adicional&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf7ff7ceg7976ge651g6b71ga2120bee6cb3" version="1">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere nivel de brujo 5 o superior.</content>
  <content contentuid="haf93d636g485aga313g8691g737a3f21fef4" version="1">Maestro de las sombras</content>
  <content contentuid="hafe9e353gcd6fg4b42g2fa1gee80f3e5054a" version="1">Invocas a un ser sobrenatural que se presenta como un corcel leal. Este corcel mejora tu ataque, defensa y velocidad de movimiento.</content>
  <content contentuid="hb0282bb4gbdf5gdb9ag742bg875a62bccce1" version="1">Cuando una criatura que puedes ver te daña a ti o a un aliado dentro de [1] de ti, puedes gastar un sello como reacción para reducir el daño recibido por el objetivo en una cantidad igual a 1d10 + la mitad de tu nivel de illrigger (redondeado hacia abajo).</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Espiral estrellada</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Conoces un truco adicional de la lista de conjuros del Druida. Además, tu conexión mística con lo divino te otorga una bonificación de +3 a tus tiradas de Arcanos y Naturaleza.</content>
  <content contentuid="hb0f6106eg46ebga45cg9c6fga7d0ddf0728e" version="1">Recuperas un uso gastado cuando terminas un descanso corto, y recuperas todos los usos gastados cuando terminas un descanso largo.</content>
  <content contentuid="hb100fab4g1b25g53bfg3015gbef41283092d" version="1">Golpes teledirigidos</content>
  <content contentuid="hb161b1dfg9adeg18cbg9fe9g74a7676bfaed" version="2">Bendiciones de interdicto: Disparo vengativo</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Entrenado para la batalla, obtendrás competencia con armas marciales y entrenamiento con armaduras medianas.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Marinero</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Puedes aprovechar tu conexión con Páramo Sombrío para potenciar tu teletransportación. Al usar tu Paso Sombrío, puedes gastar 1 Punto Ki para eliminar el requisito de comenzar y terminar en Luz Tenue u Oscuridad para usar la habilidad. Como parte de esta Acción Adicional, puedes realizar un Golpe Desarmado inmediatamente después de teletransportarte.</content>
  <content contentuid="hb28cd36fg83c2gad4ag8eddge07496510147" version="1">Cada criatura en una Emanación de 5 pies que se origine en ti debe tener éxito en una tirada de salvación de Constitución o recibir [1]</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Conocimiento&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Sigilo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Ingenioso</content>
  <content contentuid="hb4319a04gb2ecg4312g0b7fg1f461f154cd9" version="1">Aprenderás tres trucos de tu elección.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Cuando atacas con un arma cuerpo a cuerpo o a distancia con la que eres competente y la manejas con ambas manos, su daño aumenta con tu bonificación de competencia.</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Aprenderás Orientación y un truco de Druida de tu elección.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Golpe desarmado: Alcance</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Paso que desaparece</content>
  <content contentuid="hb707f7e4g6230g68efg0328gd435b5689e96" version="1">Cuando infliges daño con un arma &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;tirada de ataque&lt;/LSTag&gt;, el portador gana &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_GISH_ARCANE_ACUITY"&gt;Agudeza arcana&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb74976degf09bg70c2gc064g5fce43515213" version="1">Afinidad acuática</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Puedes usar Destreza en lugar de Fuerza para las tiradas de ataque de tus Golpes Desarmados. Al infligir daño con un Golpe Desarmado, puedes infligir daño contundente equivalente a una tirada de tu dado de Inspiración Bárdica más tu modificador de Destreza, en lugar del daño normal del golpe. Esta tirada no consume el dado.</content>
  <content contentuid="hb7decf27g8278g2b92gd1cbgb1f333b489d5" version="1">Golpe astuto (Trip)</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Guía</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Tienes resistencia al daño psíquico.</content>
  <content contentuid="hb92a07a1g3431g78e5g100agba97b000dc27" version="1">La cantidad de veces que puedes utilizar tu Forma Salvaje.</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Guerrero Bendito: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Guardián de la naturaleza</content>
  <content contentuid="hb970e390gc82ag304bgcd7bg05a742924c47" version="1">Mente resbaladiza</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Tus defensas psíquicas innatas te otorgan ventaja en las tiradas de salvación que realizas para evitar o terminar con las condiciones de hechizo y miedo en ti.</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Los goliats, que dominan a la mayoría de la gente, son descendientes lejanos de gigantes. Cada goliat ostenta los favores de los primeros gigantes, favores que se manifiestan en diversas bendiciones sobrenaturales, como la capacidad de crecer rápidamente y alcanzar temporalmente la altura de sus parientes gigantescos. Los goliats tienen características físicas que recuerdan a los gigantes de su linaje. Por ejemplo, algunos goliats parecen gigantes de piedra, mientras que otros se asemejan a gigantes de fuego. Sean cuales sean sus parientes, los goliats han forjado su propio camino en el multiverso, libres de los conflictos internos que han asolado a la raza gigante durante siglos, y aspiran a alcanzar alturas superiores a las alcanzadas por sus ancestros.</content>
  <content contentuid="hba8eed6agaad2ge134g72b0g897fda8f59b2" version="2">Como Acción Adicional, puedes gastar un uso de tu Forma Salvaje para manifestar una Emanación [1] que toma la forma de rocío oceánico y te rodea durante 10 minutos. Termina antes si la descartas (sin acción requerida), la manifiestas de nuevo o tienes el estado Incapacitado.</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Cuando te atacan mientras empuñas un &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Arma de delicadeza&lt;/LSTag&gt; estás  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competente&lt;/LSTag&gt;con, puedes usar un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;reacción&lt;/LSTag&gt;para agregar tu &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Bono de competencia&lt;/LSTag&gt;A tu &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Clase de armadura&lt;/LSTag&gt;, lo que podría provocar que el ataque falle. </content>
  <content contentuid="hbacbd226gea4egcac3g78a5g405d190255e5" version="1">Como acción adicional, puedes gastar un sello para volverte invisible durante 10 minutos o hasta que ataques o lances un hechizo.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Brujería aberrante</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Centrarse en evitar ataques.&lt;br&gt;&lt;Br&gt; &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiradas de ataque&lt;/LSTag&gt;contra la entidad afectada tienen &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;, y la entidad tiene &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la destreza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="2">Obtienes 2d6 más el modificador de Sabiduría del Clérigo de Puntos de Golpe Temporales.</content>
  <content contentuid="hbb25e96cgbb75g8d9eg2543g5c5bd39d8185" version="1">Al quemar un sello en una criatura interceptada, puedes usar tu reacción para inundar al objetivo con un frío sobrenatural. Hasta el final de su siguiente turno, el objetivo no puede reaccionar.</content>
  <content contentuid="hbb64da0cgfaf6g0126gb2edgc44234a6aa9a" version="2">Puedes gastar un uso de Canalizar Divinidad para lanzar un hechizo preparado de la tabla de Hechizos del Dominio del Conocimiento sin usar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="hbbec1210g9b88gacbbg03ceg3a6797ea932c" version="1">Puedes asumir una presencia mágicamente majestuosa durante 1 minuto. Mientras tanto, siempre que una criatura te golpee con una tirada de ataque por primera vez en un turno, el atacante debe superar una tirada de salvación de Carisma contra la CD de tu salvación contra hechizos, o el ataque fallará.</content>
  <content contentuid="hbc8ee956g1bf9gf8bfg75bag5cfa58854b1e" version="1">Reemplazar maestría en combate</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Guerrero druídico: Resistencia</content>
  <content contentuid="hbd0f46bcga5c8gb339g33c2g7c8ec0f152ef" version="1">Ataque adicional (Doble portador)</content>
  <content contentuid="hbd5b7624gf416g48d0g9a28g415b4fe456ab" version="4">Toma la forma de un cuervo terrible que puede evitar la atención y &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_RendVision_Raven_Summon"&gt;Ciego&lt;/LSTag&gt;enemigos. </content>
  <content contentuid="hbd64bf54g91acg29f2gbfeag7872bfe307b6" version="2">Maestría en combate de Illrigger: Sin restricciones</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Obtiene una bonificación a la Iniciativa igual a la bonificación por competencia.</content>
  <content contentuid="hbd8014d7g865egde14gb2ffg39a2329d0bf9" version="1">Lanzar: Vínculo de guerra</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Hoja sedienta</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="1">Rayo de escarcha, Nube de niebla, Persona sujeta, Tormenta de aguanieve, Tormenta de hielo, Cono de frío</content>
  <content contentuid="hbde7eb1ag462ag3a91g2054g98518cca94cf" version="2">Maestría en combate de Illrigger: Bravuconería</content>
  <content contentuid="hbe1ab42cg5e50gcd56g828eg4ceaee849c74" version="1">Reemplazar invocaciones</content>
  <content contentuid="hbeb05ba0ge962gb3ddgebbag68b1284bb176" version="2">---</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Atacar a menos de 1,5 metros de un enemigo no impone Desventaja en tus tiradas de ataque con armas a distancia. Aumenta el alcance de las acciones con armas a distancia en 1,5 veces.</content>
  <content contentuid="hc0829e50ge937gfcc2g03ddg68e281ee9a48" version="1">Glamour de otro mundo</content>
  <content contentuid="hc09bd976g24a3gb47cgbb2bg1d333059ae25" version="1">Y su velocidad se reduce en [1] hasta el comienzo de tu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hc0ac9cb0gc2a1gf933gcdeege44e844a20f8" version="1">Las criaturas que no sean tus aliados dentro de [1] de ti deben tener éxito en una tirada de salvación de Carisma (CD 8 más tu modificador de Carisma y tu Bono de Competencia) o quedar Asustadas.</content>
  <content contentuid="hc0df22d7geec5g1b64g521fg76b9a409c2aa" version="1">Arma de aliento (Ácido, Línea)</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="4">Dote de Origen: Alerta&lt;br&gt;&lt;br&gt;Un momento, persona o cosa perversa que no puede ser aniquilada con espada ni hechizo acecha tu mente y parpadea en tu visión periférica. Lo llevas contigo adondequiera que te lleve tu aventura, o quizás te lleva a ti.</content>
  <content contentuid="hc129bcf2g73cbg540fgc643g4458656c0f1e" version="1">Obtén también los efectos de Extender ira.</content>
  <content contentuid="hc151f165g7796g90bag5230g0c6b48dae841" version="1">Tu hogar puede estar dondequiera que estés. Puedes invocar el poder sombrío de la Corte Crepuscular para proteger tu respiro. Tú y tus aliados obtenéis el efecto de un descanso corto y, hasta tu próximo descanso largo, obtenéis un bonificador de +5 a las pruebas de Destreza (Sigilo) y Sabiduría (Percepción).</content>
  <content contentuid="hc1b70734g3d1ag9f36g192bg3235f06ba77b" version="1">Los paladines que realizan el Juramento de Gloria creen que ellos y sus compañeros están destinados a alcanzar la gloria mediante actos heroicos. Entrenan con diligencia y animan a sus compañeros, para que estén listos cuando el destino los llame. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Esfuérzate por ser reconocido por tus actos.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enfrenta las dificultades con valentía.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Inspira a otros a luchar por la gloria.</content>
  <content contentuid="hc1e8d250g6a27g6702g3be2g5cfcb165f9b6" version="1">Artes de las sombras</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Cambio táctico</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Mente sobrenatural</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Golpe primigenio: frío</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="5">Dote de Origen: Magia. Iniciado: Druida.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Creciste al aire libre, lejos de tierras habitadas. Tu hogar era cualquier lugar donde extendías tu lecho. Hay maravillas en la naturaleza: monstruos extraños, bosques y arroyos prístinos, ruinas cubiertas de vegetación de grandes salones que antaño pisaron gigantes, y aprendiste a valerte por ti mismo mientras las explorabas. De vez en cuando, guiaste a sacerdotes de la naturaleza que te instruían en los fundamentos de la canalización de la magia de lo salvaje.</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Golpe desarmado: Rayo</content>
  <content contentuid="hc3b0a070ge99ag5ef8g55dag21c4210a44aa" version="1">Arma sagrada: Daño radiante</content>
  <content contentuid="hc3e63cb9gf793gdac8g3340g8eb8030959b7" version="1">Los druidas del Círculo del Mar se nutren de las fuerzas tempestuosas de los océanos y las tormentas. Algunos se consideran la encarnación de la ira de la naturaleza, buscando venganza contra quienes la despojan. Otros buscan la unidad mística con la naturaleza sintonizando con el flujo y reflujo de las mareas, siguiendo el ímpetu de las corrientes y las olas, y escuchando los inescrutables susurros y rugidos del viento.</content>
  <content contentuid="hc40132b6g6f0bg9017g532bg2d923397610e" version="1">Analgésico</content>
  <content contentuid="hc41f67a0geac2g1a93g8b26gb2104fc7390c" version="1">Ataque de corcel</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Una vez en cada uno de tus turnos, cuando golpeas a una criatura con una tirada de ataque usando un arma o un ataque de forma Bestia en Forma Salvaje, puedes hacer que el objetivo reciba 1d8 de daño adicional por Frío, Fuego, Rayo o Trueno (elige cuándo golpeas).</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Tú y tus aliados cercanos obtenéis 15 puntos de vida temporales.</content>
  <content contentuid="hc468fafdg0527g4cd7gc2e9g1b4260a5cf56" version="1">Puedes fortalecer tus defensas a costa de tu vitalidad. Al fallar una tirada de salvación, puedes gastar uno de tus Dados de Golpe, tirándolo y sumando el resultado al de la tirada.</content>
  <content contentuid="hc47a2204g7497gf7f6g3a7cg53f6c6470ce9" version="2">Bendiciones de interdicción: Retribución rápida</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Sigilo&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Supervivencia&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Clase de armadura aumentada a 17.</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Ráfaga de golpes: Ácido</content>
  <content contentuid="hc5fe5e99g3e1fgf673g8295g9e4621f3dd4f" version="1">Ataque imprudente: golpe en el tendón de la corva</content>
  <content contentuid="hc624201dg0072g2436g2056gd009f2287eef" version="3">Puedes protegerte a ti mismo y a otros con fuerza telequinética. Como acción adicional, puedes elegir criaturas, incluyéndote a ti mismo, a [1] de ti, hasta un número de criaturas igual a tu modificador de Inteligencia (mínimo una criatura). Cada criatura elegida obtiene un bonificador de +2 a las tiradas de salvación de CA y Destreza.</content>
  <content contentuid="hc6469357g85ddgf998g70c7g0188e7734944" version="1">Cuando sacas un 1 o un 2 en un dado de daño para un ataque con un &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;a dos manos&lt;/LSTag&gt;Arma cuerpo a cuerpo, que se trata como 3. </content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Los ataques con armas de la entidad afectada infligen [1] adicional.</content>
  <content contentuid="hc67c11fbgdabbgda3dg4224g83a0b71eb7c2" version="1">Canal Divinidad: La bendición del Dios de la Guerra</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="2">Tu velocidad aumenta en [1] mientras no lleves armadura pesada.</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Siempre te beneficias del efecto de "Retirada" de Golpe astuto sin gastar ningún dado de daño.</content>
  <content contentuid="hc759bbc7gbbbbg33aegd0f8geaed27ec43a6" version="2">---</content>
  <content contentuid="hc794190eg65c8g2e42g3a00g0a1443b71323" version="1">Tienes [1] puntos de vida temporales. Mientras los tengas, el daño recibido se reduce a la mitad.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Trueno de tormenta</content>
  <content contentuid="hc7cb6e31g08eeg5c82g5abeg3cf2b8eedcfc" version="1">Niebla de guerra</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="2">Reedición de la oscuridad</content>
  <content contentuid="hc85e6d28gda0bg99c6gdbdeg330157637a29" version="1">La criatura sufre un [1] adicional del lanzador de conjuros. También tiene &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;en todos &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Cheques&lt;/LSTag&gt;y todas las tiradas de salvación. </content>
  <content contentuid="hc893301egd785g74e2g1f05g537a0737264b" version="2">Albergas una fuente de energía psiónica en tu interior. Esta se representa mediante tus Dados de Energía Psiónica, que alimentan los poderes que obtienes de esta subclase. Recuperas uno de tus Dados de Energía Psiónica gastados al finalizar un Descanso Corto y los recuperas todos al finalizar un Descanso Largo.</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Una vez en cada uno de tus turnos, si no te quedan usos de Forma Salvaje, puedes darte un uso gastando un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Aumenta el alcance de los hechizos en un 100 %. Los hechizos cuerpo a cuerpo tienen un alcance de [3].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cuesta [1] punto de hechicería por hechizo.</content>
  <content contentuid="hc9995020g6495g7332g44f1g7639f593afea" version="2">Invocar el infierno: Traidor</content>
  <content contentuid="hca15080cg1574g727agda3eg5007690e2a53" version="2">Puedes ver cualquier criatura invisible dentro de [1] de ti. Tus ojos también se vuelven negros o se convierten en tentáculos sensoriales retorcidos.</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Golpe divino crítico: necrótico</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Si usas Ataque mientras tu Furia está activa, infliges daño adicional al primer objetivo que alcances en tu turno con un ataque basado en Fuerza. Para determinar el daño adicional, tira un número de d6 igual a tu bonificación de Daño de Furia y súmalos. El daño es del mismo tipo que el arma utilizada para el ataque.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Conoces un truco adicional de la lista de conjuros de Clérigo. Además, tu conexión mística con lo divino te otorga una bonificación de +3 a tus tiradas de Arcanos y Religión.</content>
  <content contentuid="hcaf741fag3990gc34fgfe47gb67abedec4de" version="1">Puedes canalizar el poder divino en tus ataques. En cada turno, mientras tu Furia esté activa, la primera criatura a la que golpees con un arma o un Golpe Desarmado recibe daño adicional equivalente a 1d6 más la mitad de tu nivel de Bárbaro (redondeado hacia abajo). El daño adicional es Necrótico o Radiante; eliges el tipo cada vez que infliges el daño.</content>
  <content contentuid="hcafc1be8g5df4g27e0g33begdc69b0e6e37c" version="2">Obtienes dos espacios de hechizo de nivel 1 y un espacio de hechizo de nivel 2. El límite de inteligencia pasa a ser 22 y la inteligencia aumenta en 2.</content>
  <content contentuid="hcb6cb63ag6ce8g8346g80b7g730e6c95b6f6" version="1">Añades tu modificador de Inteligencia a tus pruebas de habilidad de Engaño.</content>
  <content contentuid="hcb7f5db7g58b0g81cag6b82g3c9bbf7348f3" version="1">Guerrero de los dioses</content>
  <content contentuid="hcba62ea6g346ag4337g6ba3g5b4d15f17a2e" version="1">Cuando la criatura recibe daño antes de que termine el conjuro, reduce el daño total recibido en 1d4. Una criatura solo puede beneficiarse de este conjuro una vez por turno.</content>
  <content contentuid="hcbe6fa7fg345eg0867gecb6g312c83a7bef6" version="1">Los paladines que realizan el Juramento de Gloria creen que ellos y sus compañeros están destinados a alcanzar la gloria mediante hazañas heroicas. Entrenan con diligencia y animan a sus compañeros, para estar listos cuando el destino los llame.</content>
  <content contentuid="hcbf45c64ge8a8g655fgb42ag8061023d9960" version="1">Círculo de sueños</content>
  <content contentuid="hcbf65ea8g6b3ag9513g2457g64a5fa1e719e" version="1">El objetivo debe realizar una tirada de salvación de Sabiduría contra la CD de tu salvación de hechizo. Si falla, la criatura queda en estado de Asustado hasta el comienzo de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Cuando realizas una tirada de daño que inflige daño por veneno, ignoras la resistencia al daño por veneno. Puedes crear una cantidad de dosis de veneno igual a tu Bonificador por Competencia. Como acción adicional, puedes aplicar una dosis de veneno a un arma o munición. Cuando una criatura recibe daño por veneno, debe superar una tirada de salvación de Constitución (CD 8 más el modificador de la habilidad incrementado por esta dote y tu Bonificador por Competencia) o mantener el estado de Envenenado hasta el final de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Intentas seccionar temporalmente la mente de una criatura visible dentro del alcance. El objetivo debe superar una tirada de salvación de Inteligencia o sufrir 1d6 de daño psíquico y restar 1d4 a la siguiente tirada de salvación que realice antes del final de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="2">Una vez en cada uno de tus turnos, cuando realizas un ataque con un arma, puedes realizar otro ataque con la misma arma contra una criatura diferente que esté dentro de [1] del objetivo original, que esté dentro del alcance del arma y que no hayas atacado en este turno.</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Tierra templada</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Escalofrío óseo, Explosión sobrenatural, Maleficio</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Tropezar (Coste: 1d6). Si el objetivo es Grande o pequeño, debe superar una tirada de salvación de Destreza o estar tumbado.</content>
  <content contentuid="hcdf25e0dgbe69g49cdg881cgdad2d4c70bb5" version="1">Intenta hacer tropezar a un objetivo. Tus posibilidades dependen de tu Atletismo y son mayores si estás oculto o invisible.</content>
  <content contentuid="hcdf9d46ege630g43cfg9a8fg166ee93f42df" version="1">Arma de aliento (Veneno, Línea)</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Extender la ira</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="4">Dote de Origen: Afortunado&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fuiste aprendiz de un comerciante, jefe de caravana o tendero, aprendiendo los fundamentos del comercio. Viajaste extensamente y te ganabas la vida comprando y vendiendo las materias primas que los artesanos necesitaban para practicar su oficio o las obras terminadas de estos artesanos. Es posible que transportaras mercancías de un lugar a otro (en barco, carreta o caravana) o las compraras a comerciantes ambulantes y las vendieras en tu propia tienda.</content>
  <content contentuid="hcec93acbgcf52g7863gace7ge15cf4535595" version="1">Cuando lances Truco de Brujo, agrega tu &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Carisma&lt;/LSTag&gt;  &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificador&lt;/LSTag&gt;al daño que inflige, a menos que sea negativo. </content>
  <content contentuid="hcf540fa0g2070gfc66g53a3gcdade41ab830" version="1">Obtienes resistencia al tipo de daño asociado con tu ascendencia dracónica.</content>
  <content contentuid="hcf5b6fb4g9f29ge373g11c0gcc9fafeafac3" version="1">Una vez que uses esta característica, no podrás volver a usarla hasta que termines un Descanso prolongado a menos que gastes 5 Puntos de Hechicería (no se requiere ninguna acción) para restaurar su uso.</content>
  <content contentuid="hcf9210a4g974cg3f78g6872g140fdfa40c70" version="1">Cazador preciso</content>
  <content contentuid="hcfd09f4eg53b0gef01gf3feg98b82bc31dcc" version="1">Arma requerida: Garrote, Pica, Martillo de guerra, Ballesta pesada</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Goliat</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Obtienes inspiración heroica siempre que finalizas un descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="hd096bc49g6f05gc8abg4acfg2fd81e53fc04" version="1">Corcel de montaje</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Astucia mágica</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="2">Las criaturas dentro de [1] del espacio que dejaste deben tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría contra tu CD de salvación de hechizos o tener Desventaja en las tiradas de ataque contra criaturas que no seas tú hasta el comienzo de tu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Movimiento inspirador</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Fuente de luz de luna</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Obtienes la característica Ataque Extra solo para tu arma del pacto. Con esta característica, puedes atacar dos veces con el arma en lugar de una al realizar la acción de Ataque en tu turno.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Al realizar ataques con ballesta a distancia cuerpo a cuerpo, las tiradas de ataque no tienen desventaja. Al realizar el ataque adicional de la propiedad de arma ligera, puedes añadir tu modificador de habilidad al daño del ataque adicional si se realiza con una ballesta de la propiedad ligera.</content>
  <content contentuid="hd25be2aeg62f9gbb79gd432g2d68a0177b08" version="1">Tienes  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competencia&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Prestidigitación&lt;/LSTag&gt; y  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Sigilo&lt;/LSTag&gt;, haciendo alusión a tu pasado de travesuras y travesuras. </content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Las criaturas que se encuentren a 5 pies del espacio que dejaste deben tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría contra la CD de salvación de tu hechizo o recibirán 2d10 de daño psíquico.</content>
  <content contentuid="hd293cf76g45abgb7e6g13a7g51ccf6c7d5cb" version="2">Puedes realizar un ataque adicional con tu arma de mano izquierda de forma gratuita después de realizar un ataque con arma cuerpo a cuerpo una vez por turno.</content>
  <content contentuid="hd2dcbfd4g2348g8267g4551g40bcf4caf2cf" version="1">Mano de Daño. Cuando usas Mano de Daño sobre una criatura, también puedes darle el estado de Envenenada hasta el final de tu próximo turno.&lt;br&gt;&lt;Br&gt;Mano de Sanación. Cuando usas Mano de Sanación, también puedes eliminar uno de los siguientes estados de la criatura que sanas: Cegada, Paralizada, Envenenada o Aturdida.</content>
  <content contentuid="hd373cb7bgcd22g59f8g24ecgc0f23c79cbac" version="1">Enemigo encantador</content>
  <content contentuid="hd3740012ga9aegc5e5gd166gcdbf12f7105b" version="3">El objetivo [2], y tomas [1].</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Inspiración heroica</content>
  <content contentuid="hd3a37ff4g3b5dg19e5gfb07g89657cce4f20" version="1">Ramas del árbol</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Cuando consigues un golpe crítico o matas a un objetivo con un ataque con arma cuerpo a cuerpo, puedes realizar otro ataque con arma cuerpo a cuerpo como acción adicional en ese turno. Cuando atacas con un arma cuerpo a cuerpo con la que eres competente y la manejas con ambas manos, su daño aumenta con tu bonificación de competencia.</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="4">Dote de origen: Resistente&lt;br&gt;&lt;br&gt;Creciste en la naturaleza, aprendiendo a sobrevivir lejos de las comodidades de la civilización. Sobrevivir a los peligros inusuales de la naturaleza aumentará tu destreza y comprensión.</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="2">Cuando golpeas a un objetivo con una tirada de ataque y le causas daño, también puedes infligir [1] a ese objetivo y reducir su Velocidad en [2] hasta el comienzo de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="2">Cuando un enemigo que puedas ver termina su turno a [1] de ti, puedes usar una Reacción y gastar un uso de tu Inspiración Bárdica para mover hasta la mitad de tu Velocidad. Luego, un aliado de tu elección a [2] de ti también puede mover hasta la mitad de su Velocidad usando su Reacción.</content>
  <content contentuid="hd4893138ged38gc4b7gb20fg4d7ec0b98200" version="1">Muro de fuerza</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Cuando cualquier criatura que hayas seleccionado queda reducida a 0 Puntos de Golpe pero no muere directamente, mágicamente queda reducida a 1 Punto de Golpe.</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Si realizas una tirada de ataque para un hechizo y fallas, puedes gastar 1 Punto de Hechicería para volver a tirar el d20, y debes usar la nueva tirada.</content>
  <content contentuid="hd5b4fa40g699cgac06ga731g92266bd22ae3" version="1">Desangrar</content>
  <content contentuid="hd5da5f96gbd4eg1cb7g8b42g8edc609802a6" version="1">Aura de prontitud</content>
  <content contentuid="hd7814330g8e6fg0665g2341g00e784be63af" version="1">Caminos ocultos</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Cuando estás desarmado o solo manejas armas de Monje y no llevas armadura ni empuñas un escudo, los ataques con &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Armas de monje&lt;/LSTag&gt;y los ataques desarmados infligen [1], a menos que su daño normal sea mayor. </content>
  <content contentuid="hd862e95dg313ag1985g7b82g1d00a4a4e8ad" version="1">Golpes benditos mejorados</content>
  <content contentuid="hd8660b21g050egc464g5604gac2ecf73adb8" version="1">Puedes lanzar Invocar Fey una vez sin un espacio de hechizo y recuperas la habilidad de lanzarlo de esta manera cuando terminas un Descanso prolongado.</content>
  <content contentuid="hd92834fdg3b90g1829g6ca2gc1aa2483e0ff" version="1">Invoca un perro parpadeante para que luche a tu lado.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Lanzar una esfera de energía.</content>
  <content contentuid="hd99737d4g1d7cg8487g189fg931694e38364" version="1">Mente táctica</content>
  <content contentuid="hd9d10da4ge2a6gcbb2g2ce1g2cd8748307ec" version="1">Libérate</content>
  <content contentuid="hdabcee10ga9d9g5d87g04ffg3e17ad729804" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Velocidad de movimiento&lt;/LSTag&gt;aumentado en [1]. </content>
  <content contentuid="hdaedf2a7g85eag9d11g6e70g8b36397388c9" version="4">Puedes mover un objeto o criatura con la mente. Como acción mágica, elige un objetivo que puedas ver a [1] de ti.</content>
  <content contentuid="hdb033af0gc3dega2d0g1efcgbdb7004e2ecd" version="5">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Debes tener un truco o hechizo en tu libro de hechizos, y solo se habilitará si lo has lanzado al menos una vez.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Perforador</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Aumenta el alcance de los hechizos que realizan una tirada de ataque en un 50%.</content>
  <content contentuid="hdb409fdcg0865gbceegb3f3g89f6cfcd588c" version="1">Nada puede atravesar físicamente la pared. Es inmune a todo daño y no se puede disipar.</content>
  <content contentuid="hdbba9c54g9f89g1845gea12gd6ec3c05b47c" version="2">El truco del charlatán</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Siempre que realices la Acción Bonus para crear o mover la ilusión de tu Invocar Duplicidad, podrás teletransportarte e intercambiar lugares con la ilusión.</content>
  <content contentuid="hdcaf3dffg40dcg5c4dgd8c4g3a7a3fadf637" version="3">Puedes usar el combate con dos armas incluso si tus armas no están &lt;LSTag Tooltip="Light"&gt;Luz&lt;/LSTag&gt;No puedes usar dos armas a la vez &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;A dos manos&lt;/LSTag&gt;Armas. Puedes lanzar un ataque secundario adicional gratis una vez por turno (sin superponerse con Nick). </content>
  <content contentuid="hdd2230b5g7cd5g36d2gde1aga741555bb77b" version="1">Estática sináptica</content>
  <content contentuid="hdd6da8afg3c3eg3ae2g27b6gba77e0f9ff92" version="2">Una vez por descanso prolongado, puedes lanzar Polimorfia sin usar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="hde104f65gbfd3g2ad1g9d00gd4883cd48ae6" version="1">Caminos Ocultos: Puerta Dimensional</content>
  <content contentuid="hde3098dagbc2cg43c1gd77agb76f30db2101" version="1">La cantidad de veces que puedes recurrir a la fuerza de tu Juramento para potenciar tus acciones.</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Carga de arma de aliento</content>
  <content contentuid="hdf0e2d1ag068ag4bc2g9c67g5f0133066d42" version="1">Vitalidad lunar</content>
  <content contentuid="hdf26fa8eg66ebg2868gd016g84608267f9f4" version="1">Cuando una tirada de ataque te impacta y su daño incluye daño contundente, penetrante o cortante, puedes realizar una Reacción para reducir el daño total del ataque. La reducción equivale a 1d10 más tu modificador de Destreza y tu nivel de Monje. Si reduces el daño a 0, puedes gastar 1 Punto Ki para devolver el ataque al atacante. Esa criatura debe superar una tirada de salvación de Destreza o recibir daño igual a dos tiradas de tu dado de Artes Marciales más tu modificador de Destreza.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Puedes atacar dos veces, en lugar de una, siempre que realices la acción de Ataque en tu turno. Además, puedes lanzar uno de tus trucos en lugar de uno de esos ataques.</content>
  <content contentuid="he0062c05g7d43g42b2g5ed5gcd08c6b4f55f" version="1">Golpe psiónico</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Recuperas todos los usos de tu Bengala Protectora al finalizar un Descanso Corto o Largo. Además, al usar Bengala Protectora, puedes otorgar al objetivo del ataque desencadenante 10 Puntos de Vida Temporales.</content>
  <content contentuid="he0b564a5g3e94g2ba5g1f36g4c49d2e295c4" version="1">El objetivo debe tener éxito en una tirada de salvación de Fuerza&lt;/LSTag&gt; o será empujado.</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Tu pacto se nutre de los Planos Superiores, los reinos de la dicha eterna. Podrías firmar un acuerdo con un empíreo, un couatl, una esfinge, un unicornio u otra entidad celestial. O podrías invocar a numerosos seres similares mientras persigues objetivos alineados con los suyos. Tu pacto te permite experimentar un atisbo de la luz sagrada que ilumina el multiverso.</content>
  <content contentuid="he0f47907g9262g3233gd564g7d304c27834f" version="1">Cuando una criatura realiza un ataque a distancia contra ti o contra un aliado que puedas ver a [1] de ti, puedes gastar un sello como reacción para realizar un ataque con arma a distancia contra el atacante. Si tu ataque impacta, inflige daño adicional equivalente a la mitad de tu nivel de illrigger (redondeado hacia abajo).</content>
  <content contentuid="he15d11c0g09bdg3255g428aga45601a22fa3" version="3">Al manifestar la Emanación, y como Acción Bonus en tus turnos subsiguientes, puedes elegir otra criatura que puedas ver en ella. El objetivo debe superar una tirada de salvación de Constitución contra la CD de tu salvación de hechizos o sufrir daño por Frío y, si la criatura es Grande o menor, ser empujada hasta [1] lejos de ti. Para determinar este daño, tira un número de d6 igual a tu bonificador de competencia.</content>
  <content contentuid="he1925c4age68ag9ab5gdd19g3e50c3e9b01b" version="2">Bendiciones de interdicción: Sello abatible</content>
  <content contentuid="he1dcc26bg13f2gd8d9gc2f8gf448317ff40c" version="1">Como acción adicional, puedes invocar las sombras para atrapar a una criatura que puedas ver a [1] de ti. El objetivo debe realizar una tirada de salvación de Carisma, con desventaja si se encuentra en penumbra u oscuridad. Si falla la tirada, el objetivo queda ralentizado. Este efecto termina si quedas incapacitado, mueres o si el objetivo se aleja más de [1] de ti.</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="2">Puedes realizar ataques de oportunidad sin usar tu reacción, y puedes usar tu reacción para realizar un ataque cuerpo a cuerpo contra una criatura que se mueva más de [1] mientras esté dentro de tu alcance.</content>
  <content contentuid="he25d5e9bgd34bg1b31g19a9g336aa36e7bfe" version="1">Hechizo psíquico</content>
  <content contentuid="he27c63f2g7f36g0b6cgc88eg654717295d6e" version="1">El objetivo debe superar una tirada de salvación de Fuerza&lt;/LSTag&gt; o caerá. &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Propenso&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Tus ataques están impregnados de poder divino.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Los ataques con armas cuerpo a cuerpo infligen [1] adicional.</content>
  <content contentuid="he4f9bf2ag2b9fg6e57g50bbg1116e74a6c7b" version="1">Arma requerida: Daga, Martillo ligero, Hoz, Cimitarra</content>
  <content contentuid="he504ebb6ga95bgd1c2g3b12gc095bd0adde1" version="1">Guerrero de la Sombra</content>
  <content contentuid="he534fbc3gf876g1972g88f5gf6f4eaaf39e3" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere el Pacto del Tomo</content>
  <content contentuid="he571d9cfg3dfdg9490g4ae0g7e87be12edb5" version="1">Caballero Sanguinario</content>
  <content contentuid="he58e2033g12ddgd830gfddagccdaed253a3f" version="2">Baluarte</content>
  <content contentuid="he59067eagd785g20edgd4b5g025dbb31b3d4" version="2">Comprendes el poder de atacar desde las sombras. Una vez por turno, cuando impactas a una criatura interceptada con un ataque de arma cuerpo a cuerpo y tienes ventaja en la tirada de ataque, puedes tirar un número de d4 igual a tu bonificador de competencia e infligir daño adicional igual al total obtenido. Este daño aumenta en 1d4 si el objetivo está en penumbra u oscuridad.</content>
  <content contentuid="he5d2bfa3g0500g4e3ag99f1gb450328d99fc" version="3">Toma la forma de un gato que puede evitar la atención y &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Shout_Distract_Cat_Summon"&gt;Maullido&lt;/LSTag&gt;Para distraer a los enemigos. </content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Orden divina: producir llama</content>
  <content contentuid="he6ab8057g241bgd615gc10agd6f69660ac57" version="1">Mueve la nube de dagas hasta [1]. La nube de dagas daña a cualquier criatura que entre en ella o comience su turno en ella.</content>
  <content contentuid="he6b17988g758agf02eg21b7gb90c07015076" version="1">Cubierto con toxina de envenenador</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Vuelo dracónico</content>
  <content contentuid="he76f4cfbg2207g9993ge653gff0715d7fafd" version="1">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere nivel de Brujo 2 o superior.</content>
  <content contentuid="he771e763g5c5fgd24egb468ge689eee7e5f2" version="1">Después de lanzar un hechizo que tiene un tiempo de lanzamiento de una acción, puedes realizar un ataque con un arma como Acción adicional.</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Golpe divino: necrótico</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Sabes tocar instrumentos musicales. Al terminar un Descanso Corto o Largo, puedes tocar una canción en un instrumento musical con el que tengas competencia y otorgar Inspiración Heroica a los aliados que la escuchen. La cantidad de aliados a los que puedes afectar de esta manera equivale a tu Bonificación de Competencia.</content>
  <content contentuid="he877cca8g2591gbf82gc30fgdd63ae7c0879" version="1">Ilusión mejorada</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">La excursión de Cloud</content>
  <content contentuid="he9825de3gc8acgc863g9023g7129611f7314" version="1">No puede moverse ni realizar acciones, acciones adicionales ni reacciones, y tiene &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;sobre fuerza y destreza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Los ataques contra una criatura tumbada tienen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;si se realizan a [1] de la criatura. Los ataques contra una criatura tumbada tienen &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;si se hacen fuera de [1] de la criatura.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Una criatura tumbada debe gastar la mitad de su &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;velocidad de movimiento&lt;/LSTag&gt;ponerse de pie. </content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Si golpeas a una criatura con esta arma y le causas daño, puedes reducir su Velocidad.</content>
  <content contentuid="hea30b33dgf452gfc54g3b52g872f57cd7855" version="1">Ataque imprudente: Golpe contundente</content>
  <content contentuid="hea3276edg5d41g6030g1f42g50e59f01879a" version="1">Puedes lanzar Golpe divino sin gastar un espacio de hechizo, pero debes completar un Descanso prolongado antes de poder lanzarlo de esta manera nuevamente.</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Orden Primordial: Látigo de Espinas</content>
  <content contentuid="hea58f9f8g6406g1473g534fgf20864204509" version="1">Magia de batalla</content>
  <content contentuid="hea61956fg1da6gc5e0g7b67g7a9b1ba0597e" version="1">Arma requerida: Garrote, Jabalina, Ballesta ligera, Arco largo</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Metamagia: Hechizo de búsqueda</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Canción de la victoria</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Adepto arcano</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Puedes crear una cantidad de dosis de veneno igual a tu Bonificación por Competencia. Como Acción Bonificada, puedes aplicar una dosis de veneno a un arma o munición. Cuando una criatura recibe daño por veneno, debe superar una tirada de salvación de Constitución (CD 8 más el modificador de la habilidad incrementado por esta dote y tu Bonificación por Competencia) o mantener el estado de Envenenado hasta el final de tu siguiente turno.</content>
  <content contentuid="hec37d35dg3b3bg98d1gf45eg0260a989a296" version="1">Refuerzos Fey</content>
  <content contentuid="hec45abc8gb0ceg40b7g16ecg07172c471711" version="1">Puedes usar una Acción para lanzar un arma vinculada.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Resiliencia celestial</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Don de los protectores</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Los Bardos del Colegio de Danza saben que las Palabras de la Creación no pueden confinarse en el habla ni en la canción; las palabras son pronunciadas por los movimientos de los cuerpos celestes y fluyen a través de los movimientos de las criaturas más pequeñas. Estos Bardos practican una forma de estar en armonía con el cosmos en movimiento que enfatiza la agilidad, la velocidad y la gracia.</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Aprenderás Orientación y un truco de Clérigo de tu elección.</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="2">Cuando golpeas a un objetivo con una tirada de ataque y le causas daño, también puedes infligir [1] a ese objetivo.</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="2">Esta característica permite al personaje dominar tres habilidades, y consta de tres pasos secuenciales. Primero, el personaje domina la primera habilidad. Segundo, la segunda. Tercero, la tercera. Una vez completado el primer paso, el personaje no puede moverse hasta completar los tres. Las habilidades aprendidas con esta característica no se pueden perfeccionar.</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Cuando golpeas a una criatura Grande o más pequeña con una tirada de ataque y le causas daño, puedes darle a ese objetivo la condición Tumbado.</content>
  <content contentuid="heeaf2428g425dgb142gd767g385a9b537ea5" version="1">Vigorizar</content>
  <content contentuid="heeb9a228g3465g6404g6e13g70463e2803d4" version="1">Guerrero de la Mano Abierta</content>
  <content contentuid="heebc23deg28bbg4929g8253g4c1091c49dfe" version="5">El objetivo debe tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría o mantener el estado Aturdido hasta el final de su próximo turno.</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="3">Las criaturas dentro de [1] del espacio que dejaste o del espacio en el que apareces (a tu elección) deben tener éxito en una tirada de salvación de Sabiduría contra tu CD de salvación de hechizo o tomar [2].</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Círculo de la Tierra</content>
  <content contentuid="heff10c39g39feg9860g881fgdb2a2526750c" version="2">Puedes lanzar hechizos de Ilusión sin proporcionar componentes Verbales, y si lanzas un hechizo de Ilusión, el alcance aumenta en [1]. Puedes lanzar Ilusión Menor como acción adicional.</content>
  <content contentuid="hf01765d2g5302g82c9g3304g24d46fe8f159" version="2">Al comienzo de cada turno, mientras tu Furia esté activa, puedes elegir otra criatura a [1] de ti para obtener Puntos de Golpe Temporales. Para determinar la cantidad de Puntos de Golpe Temporales, tira un número de d6 igual a tu bonificación de Daño por Furia y súmalos.</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="2">Cuando alcanza el objetivo, sufre 1d10 de daño adicional.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">El frío de Frost</content>
  <content contentuid="hf15732ceg8bd5gab0bgc6b6gf13de07fbd57" version="3">Como acción adicional, te teletransportas mágicamente hasta [1] a un espacio desocupado que puedas ver.</content>
  <content contentuid="hf1775f98g334agb5bdgd94dg59a2fa68b778" version="1">Como acción mágica, puedes gastar 1 Punto Ki para tocar una criatura y restaurar una cantidad de Puntos de Golpe igual a una tirada de tu dado de Artes Marciales más tu modificador de Sabiduría.</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Guerrero bendito: Guardián de la espada</content>
  <content contentuid="hf19e28abg4142g7f3agd580gadb37fb93658" version="1">Maestría en armas: Empujar</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Golpe desarmado: ácido</content>
  <content contentuid="hf32df104g546agd856g56a7g20387930e80b" version="1">Lanzamiento: Mano rápida</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="2">Cuando realizas un Golpe desarmado, tu alcance es [1] mayor de lo normal, ya que la energía elemental se extiende desde ti.</content>
  <content contentuid="hf3e148a4g0f85g7c39ge274ga6598de68008" version="1">Cuando golpeas a un objetivo con una tirada de ataque y le causas daño, también puedes infligir [1] a ese objetivo. También reduce su Velocidad en [2] hasta el comienzo de tu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Ráfaga de golpes: frío</content>
  <content contentuid="hf4059489gecaeg985cgab7eg318617679057" version="1">Una entidad divina te ayuda a asegurarte de continuar la lucha. Tienes una reserva de cuatro dados 12 que puedes usar para curarte. Como acción adicional, puedes gastar dados de la reserva, lanzarlos y recuperar una cantidad de puntos de golpe igual al total de la tirada. Tu reserva recupera todos los dados gastados al finalizar un Descanso Prolongado. El número máximo de dados de la reserva aumenta en uno al alcanzar los niveles de Bárbaro 6 (5 dados), 12 (6 dados) y 17 (7 dados).</content>
  <content contentuid="hf447b383g6cffg4c66g4f11g179b7c8e1a68" version="1">La entidad afectada no puede moverse.</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Guerrero bendito: Llamar a los muertos</content>
  <content contentuid="hf4d59f5eg0d3dgf675gf7d3g241688eb3241" version="1">Precio de sangre</content>
  <content contentuid="hf4d68b5dg488egeb59gf814gf0cdcc15cafd" version="1">Enfoque fanático</content>
  <content contentuid="hf4e71172gce59g2b87gd49eg0ab055fea4b1" version="1">Tiene  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt; en  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiradas de ataque&lt;/LSTag&gt;contra el objetivo de Vex </content>
  <content contentuid="hf513e10cg82b0gd7c5g288cg506fa857cd5d" version="1">Cuando golpeas a una criatura con un ataque de arma cuerpo a cuerpo, puedes moverte sin provocar ataques de oportunidad.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonización elemental</content>
  <content contentuid="hf5964884gf7eag31bfga323g4ff6fa32ebe3" version="1">Una vez por turno, cuando golpeas a una criatura con un Golpe desarmado y le infliges daño, puedes gastar 1 Punto Ki para infligir [1].</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Subida de adrenalina</content>
  <content contentuid="hf5a08168gcaf0gac44g3e5fg50cd4813294d" version="1">Arma de aliento (Rayo, Línea)</content>
  <content contentuid="hf605c30ag4d5ag818bg4e27g01f9e93d20f8" version="1">Los bárbaros que siguen la Senda del Fanático reciben favores de un dios o panteón. Estos bárbaros experimentan su Furia como un episodio extático de unión divina que les infunde poder. Suelen ser aliados de los sacerdotes y otros seguidores de su dios o panteón.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Cuando una criatura te golpea con una tirada de ataque, esa criatura tiene Desventaja en todas las demás tiradas de ataque contra ti en este turno.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Médico de batalla</content>
  <content contentuid="hf65eed1bgb99agf586g33bfg4d6d4ac7cd12" version="1">Comando: Ataque</content>
  <content contentuid="hf6d0c867g7947gdc9ag6f96g57ff605dbe35" version="1">Malpo</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Golpe Impresionante: Trueno</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Orden divina: Llamar a los muertos</content>
  <content contentuid="hf7817195ge1ebg605cge5begae5c9f48ed32" version="1">Habilidad reforzada por psi</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="2">Haz que tus ataques inflijan [1] de daño adicional al objetivo y le den &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;en todos &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Capacidad&lt;/LSTag&gt; controlar. </content>
  <content contentuid="hf7dac720gaae5gc8d2g2f67gbbce4ddeaf85" version="1">Mente vigilada</content>
  <content contentuid="hf7e891f3ge6eag499dgb8deg6cfb9c39c765" version="1">Una vez por turno, cuando golpeas a una criatura que no es más de un tamaño más grande que tú con un ataque que realizas con un arma cuerpo a cuerpo que estás manejando con dos manos, puedes mover el objetivo [1] horizontalmente.</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Guerrero Bendito: Resistencia</content>
  <content contentuid="hf84899bdg138dg55eag0815g037c69b3395c" version="1">La salvaje influencia de la magia te ha transformado, inundándote con un poder arcano que se agita en tu interior, esperando ser liberado.</content>
  <content contentuid="hf862006cg34a9g7207gf4a6g2c10cf7b7d79" version="1">El objetivo es empujado hacia [1] directamente lejos del dragón.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="2">Puedes ver dentro del área del hechizo al lanzarlo con esta habilidad. Mientras el hechizo persista, puedes mover su área de Oscuridad a un espacio a [1] de ti al comienzo de cada turno.</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Errabundo</content>
  <content contentuid="hf8da58dfgfe5cgbec6g4822g6a86176c7386" version="2">Como acción adicional, obtienes una Velocidad de vuelo igual al doble de tu Velocidad hasta el final del turno actual.</content>
  <content contentuid="hf95a3fd7g238dg4f5fgff02g187fb243aa92" version="1">Campo protector</content>
  <content contentuid="hfa585b36ge445g2b7bgc866g2661146b3cc8" version="2">Se puede utilizar después de realizar una acción de ataque con arma cuerpo a cuerpo.</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Golpe primigenio: Trueno</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Ayuda de la tierra</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Agricultor</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Fomentas un vínculo inteligente con una poderosa bestia que puede ayudarte dentro y fuera del combate.</content>
  <content contentuid="hfacca38agfcf5g371dga985g57150ed6ac2d" version="1">Ráfaga de sanación y daño</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Toma Desenganchar. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiradas de ataque&lt;/LSTag&gt;contra ti tienes &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Desventaja&lt;/LSTag&gt;, y tienes &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Ventaja&lt;/LSTag&gt;sobre la destreza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiradas de salvación&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hfc0b9abag2d70g4df2g9bb0gd459037de846" version="3">Si puedes o no usar tus Mareas del Caos. Una vez que lo hagas, debes lanzar un hechizo de Hechicero con una ranura de hechizo o completar un Descanso Prolongado antes de poder usar esta habilidad de nuevo.</content>
  <content contentuid="hfc200813gd2f5gcd02g3844g3d2eec13f3d4" version="2">Bendiciones de interdicto: Desata el infierno</content>
  <content contentuid="hfc3b9e63g8919gd734gbd34gfe75bd8ad760" version="2">Aprendes hechizos de tu elección.</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="2">Como acción mágica, puedes gastar un uso de tu Forma Salvaje y elegir un punto a [1] de ti. Flores vitalizadoras y espinas drenantes aparecen momentáneamente en una esfera de 3 metros de radio centrada en ese punto. Cada criatura que elijas en la esfera debe realizar una tirada de salvación de Constitución contra la CD de tu salvación de conjuros, recibiendo [2] si falla o la mitad de daño si la supera. Una criatura en esa área recupera [3]. El daño y la curación aumentan en 1d6 cuando alcanzas el nivel 10 de druida (3d6).</content>
  <content contentuid="hfcb0ac00g832fg1246g962fg58e4a32dac9a" version="1">Obtén ventaja en las tiradas de ataque y en las tiradas de salvación.</content>
  <content contentuid="hfd353ff5g2297gc6c0ga83eg0a13fda59a66" version="1">Puedes gastar un sello como acción adicional para teletransportarte hasta [1] a un espacio desocupado que puedas ver.</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Mientras estés en un área de luz tenue u oscuridad, puedes lanzar Invisibilidad sobre ti mismo sin gastar un espacio de hechizo.</content>
  <content contentuid="hfe1a4a70g64d6g9540gc55agd444abbf2436" version="1">Invocar Bestia: Águila</content>
  <content contentuid="hfe69f09eg2e3eg0ca4g0320gcc165d6fe60b" version="1">Sólo puedes lanzar un hechizo de nivel 1 o superior por turno.</content>
  <content contentuid="hfe770b94gfd22gbe5bg2864gb013ffc66624" version="1">&lt;LSTAg Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Requiere nivel de Brujo 12 o superior.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Tienes competencia con armaduras pesadas.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">El fuego quema</content>
  <content contentuid="hff237bc8g6f32gfcd1g0808g3a8a824deac2" version="1">Alas celestiales</content>
  <content contentuid="hff2a1e7bg8ceegebf9g5640g5d6d222a803e" version="1">Tu archidiablo te otorga una habilidad asombrosa en cierta forma de combate. Elige una de las siguientes maestrías de combate de illrigger:</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Golpe aturdidor: frío</content>
  <content contentuid="hff6c5d1fg5889g4c46gcbc2g70e3ba7f2524" version="1">Invocar a Fey: Perro parpadeante</content>
  <content contentuid="hffd6010bg17aegcc88g1b68g84a6d7c20c7c" version="1">Desvía el ataque y devuélvelo a tu atacante.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Gasta espacios de hechizo para recuperar Inspiración bárdica.</content>
  <content contentuid="hb1500c92g3743ge8fage933gf513cf0f9aaf" version="1">Espada vengativa</content>
  <content contentuid="h4c042916gb66eg9130gac8cgd46bc43a8c7d" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
  <content contentuid="hd599481cg3afbgc301g96cdgfd3bb4007980" version="1">Espada vengativa</content>
  <content contentuid="hae69ea12ge2c3ga8a6ge03dg38be5779e3ee" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
  <content contentuid="heef3babbge9b4g258cg8921ged5501426284" version="1">Espada vengativa</content>
  <content contentuid="hd3055d9bg54a1gaefag5f31g32c95b1c9adc" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
  <content contentuid="h4ec866ddg51eegc774gedcdgb1f5c90f741f" version="1">Daño de la espada vengativa</content>
  <content contentuid="h38025a1ag55e4g9f51gb7c0g689c3bb93a8f" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
  <content contentuid="hfe494f83g062bg2683g391bg224955e5f865" version="1">Daño de la espada vengativa</content>
  <content contentuid="h1bb7d632g69e6gcd4fgda55ge12dfadec99f" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
  <content contentuid="hba8f1c33g216ega4bagfb7egfdf708b566fe" version="1">Daño de la espada vengativa</content>
  <content contentuid="he802b2c4gc16dg9e3ag23d0g1ee930e8aad6" version="1">La entidad afectada tomará [1] cuando ataque o lance un hechizo.</content>
</contentList>