<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h67e8564dgbdabg2481gf956gee47e6d59a24" version="1">Oração de Cura Cooldown</content>
  <content contentuid="hb206f242gfecege0c7g1483g21c47fffb626" version="1">Não é possível usar Oração de Cura até o descanso longo.</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Sempre que uma criatura faz uma jogada de ataque contra você antes que a magia termine, o atacante subtrai 1d4 da jogada de ataque.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Guiado por um lampejo de percepção mágica, você faz um ataque com a arma usada na conjuração da magia. O ataque usa sua habilidade de conjuração para as jogadas de ataque e dano em vez de usar Força ou Destreza. Se o ataque causar dano, ele pode ser dano Radiante ou o tipo de dano normal da arma (sua escolha).</content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Classe de armadura aumentada para 17.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Lança uma esfera de energia que causa dano ao alvo.</content>
  <content contentuid="hef2d9d1bg368fg7b93g6310g691c405aa65f" version="1">Mover Nuvem de Adagas</content>
  <content contentuid="h8495d10cg13dfg1660g2e68g08c003cdc8e6" version="1">Mova a nuvem de adagas até [1]. A nuvem de adagas causa dano a qualquer criatura que entre na nuvem ou comece seu turno na nuvem.</content>
  <content contentuid="h4e235c8bg82bag4a54gbaceg361c36788ad3" version="1">Nuvem de Punhais</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">%%%|Desbloquear ação para mover nuvem de adagas|</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Durante esse tempo, ele subtrai 1d8 de todas as suas jogadas de dano.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Um raio de energia enervante dispara de você em direção a uma criatura dentro do alcance. O alvo deve fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste bem-sucedido, o alvo tem Desvantagem na próxima jogada de ataque que fizer até o início do seu próximo turno. Em um teste falho, o alvo tem Desvantagem em testes de Força pela duração. Durante esse tempo, ele também subtrai 1d8 de todas as suas jogadas de dano.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Fraco salvo</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Receba uma desvantagem no próximo ataque.</content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="1">Se o alvo falhar em um teste de resistência de Sabedoria, ele adormece até o fim do seu próximo turno. Se ele falhar em um teste de resistência repetido no fim do seu turno após acordar, o alvo adormece novamente. A magia termina em um alvo se ele sofrer dano ou alguém a até 1,5 m dele realizar uma ação para sacudi-lo do efeito da magia.</content>
  <content contentuid="h0be2c0b8gbcb4g4d52g9b3egb6afcafee226" version="1">Com sono</content>
  <content contentuid="he8f27170gba77g0bfdg6e8fg4d926c02a5d0" version="2">Esta criatura acorda do sono, mas ainda está sonolenta. Se falhar em um teste de resistência de Sabedoria no final do seu turno, ela cai em sono profundo.</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Você lança uma deslumbrante série de luzes coloridas e brilhantes. Cada criatura em um Cone de 15 pés originário de você deve ter sucesso em um teste de resistência de Constituição ou terá a condição Blinded até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h27cd194eg909bg1ca3g9fd3gd99951b17d31" version="2">A criatura reduz o dano total recebido em 1d4. Uma criatura pode se beneficiar desta magia apenas uma vez por turno.</content>
  <content contentuid="h1c4024beg01a1g1504g1a59gac0267f7b5d1" version="1">Você toca uma criatura disposta. Quando a criatura sofre dano antes que a magia termine, a criatura reduz o dano total sofrido em 1d4. Uma criatura pode se beneficiar desta magia apenas uma vez por turno.</content>
  <content contentuid="h505c25cfgc056gb8a6g2da4g7893aa3b26f1" version="1">RESISTÊNCIA_REFRIGERAÇÃO</content>
  <content contentuid="h1afac00ag5f88g47d9gb095g54fd18427730" version="1">Resistência_Passiva_2024</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Sempre que uma criatura faz uma jogada de ataque contra você antes que a magia termine, o atacante subtrai 1d4 da jogada de ataque.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Lançar esta magia usando um espaço de magia de 3º a 5º nível aumentará o bônus em [1], e um espaço de magia de 6º nível aumentará em [2].</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Luta com armas de arremesso</content>
  <content contentuid="h6f95d40fg41c4g34d6gf21ag2875e2045f49" version="2">Ao atingir um alvo com um ataque à distância usando uma arma de arremesso, você ganha um bônus de +2 na jogada de dano.</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Luta às Cegas</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="2">Você tem visão cega com alcance de 10 pés. Dentro desse alcance, você pode efetivamente ver qualquer coisa que não esteja atrás de cobertura total, mesmo se estiver cego ou na escuridão.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Interceptação</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="2">Quando uma criatura que você pode ver atinge um alvo, diferente de você, a até 5 pés de você com um ataque, você pode usar sua reação para reduzir o dano que o alvo recebe em 1d10. Você deve estar empunhando um escudo ou uma arma para usar essa reação.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Seus ataques desarmados causam dano contundente igual a 1d6 + seu modificador de Força em um acerto. Se você não estiver empunhando nenhuma arma ou escudo quando fizer a jogada de ataque, você ganha um bônus de +1 no dano.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Aprenda uma manobra da subclasse Mestre de Batalha Guerreiro e receba 1 Dado de Superioridade (adicional).</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Postura defensiva</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Você pode fazer ataques de oportunidade sem usar sua reação, e pode usar sua reação para fazer um ataque corpo a corpo contra uma criatura que se mova mais de 1,5 m enquanto estiver dentro do seu alcance.</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Postura defensiva</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Você pode fazer ataques de oportunidade sem usar sua reação, e pode usar sua reação para fazer um ataque corpo a corpo contra uma criatura que se mova mais de 1,5 m enquanto estiver dentro do seu alcance.</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Lutador de Túnel</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="1">Como uma ação bônus, você pode entrar em uma postura defensiva que dura até o início do seu próximo turno. Enquanto estiver em sua postura defensiva, você pode fazer ataques de oportunidade sem usar sua reação, e pode usar sua reação para fazer um ataque corpo a corpo contra uma criatura que se mova mais de 1,5 m enquanto estiver dentro do seu alcance.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Atirador de curta distância</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="1">Ao fazer um ataque à distância enquanto estiver a 5 pés de uma criatura hostil, você não tem desvantagem na jogada de ataque. Você tem um bônus de +1 nas jogadas de ataque em ataques à distância.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Marinheiro</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="1">Enquanto você não estiver usando armadura pesada ou escudo, sua velocidade de movimento aumenta em 3 metros e você ganha um bônus de +1 na classe de armadura.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Ataque de oportunidade (postura defensiva)</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Ao atacar com uma arma corpo a corpo com a qual você é proficiente e que está empunhando com as duas mãos, o dano dela aumenta de acordo com seu bônus de proficiência.</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Quando você acerta um Acerto Crítico ou mata um alvo com um ataque de arma corpo a corpo, você pode fazer outro ataque de arma corpo a corpo como uma ação bônus naquele turno. Ao atacar com uma arma corpo a corpo com a qual você é proficiente e está empunhando com as duas mãos, o dano dela aumenta pelo seu Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="2">Atacar a até 5 pés de um inimigo não impõe Desvantagem em suas jogadas de ataque com armas de Alcance. Aumenta o alcance de ações com armas de Alcance em 1,5 vezes.</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="2">Atacar a até 5 pés de um inimigo não impõe Desvantagem em suas jogadas de ataque com armas de Alcance. Aumenta o alcance de ações com armas de Alcance em 1,5 vezes.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Você pode usar o Two-Weapon Fighting mesmo que suas armas não sejam Light. Você não pode usar armas de duas mãos.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Você ganha um bônus igual ao seu Bônus de Proficiência em Iniciativa e não pode ser Surpreendido.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Você ganha Charger: Weapon Attack e Charger: Shove. Quando você realiza a Ação Dash, sua Velocidade aumenta em 10 pés para essa ação.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Você ganha um bônus igual ao seu Bônus de Proficiência em Iniciativa e não pode ser Surpreendido.</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="1">Quando você realiza a Ação de Disparo, sua Velocidade aumenta em 3 metros para essa ação.</content>
  <content contentuid="h1d620270gba24g434egad17g5ee9b72a6e3e" version="1">Especialista em Besta: Empunhadura Dupla</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Ao fazer o ataque extra da propriedade Leve da arma, você pode adicionar seu Modificador de Habilidade ao dano do ataque extra se esse ataque for com uma besta que tenha a propriedade Leve.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="2">Você recupera todos os pontos de vida quando você faz um Descanso Curto. Sua pontuação de Constituição é aumentada em 1, até um máximo de 20. Como uma Ação Bônus, Você pode recuperar 1d4 + seu Modificador de Constituição uma vez por turno.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Quando você faz ataques de besta dentro do alcance corpo a corpo, as Rolagens de Ataque não têm Desvantagem. Seu Tiro Perfurante também inflige Ferimentos Abertos pelo dobro do tempo. Quando você faz o ataque extra da propriedade de arma Leve, você pode adicionar seu Modificador de Habilidade ao dano do ataque extra se esse ataque for com uma besta que tenha a propriedade Leve.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Você recupera todos os pontos de vida quando você faz um Descanso Curto. Sua pontuação de Constituição é aumentada em 1, até um máximo de 20. Como uma Ação Bônus, Você pode recuperar 1d4 + seu Modificador de Constituição uma vez por turno.</content>
  <content contentuid="h6cf79e7bgfabfg57c0gee10g493f5650679a" version="1">Estar a 5 pés de um inimigo não impõe Desvantagem em suas jogadas de ataque com magias. Aumente o alcance das magias que fazem uma jogada de ataque em 50%.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Quando você faz Inteligência, Sabedoria ou Carisma, você pode usar sua reação para ter sucesso.</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Quando você é atingido por um ataque enquanto estiver usando armadura pesada, qualquer dano de concussão, perfuração e corte causado a você por esse ataque é reduzido em uma quantidade igual ao seu bônus de proficiência.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Você tem proficiência em armadura com armadura pesada.</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Aumenta o alcance dos feitiços que fazem uma jogada de ataque em 50%.</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Se você falhar em um teste de resistência de Inteligência, Sabedoria ou Carisma, você pode fazer com que você tenha sucesso em vez disso. Uma vez que você usar esse benefício, você não pode usá-lo novamente até terminar um Descanso Curto ou Longo.</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="1">Estar a 1,5 m de um inimigo não impõe Desvantagem em suas jogadas de ataque com magias.</content>
  <content contentuid="hdf29e655gf198g598dgfb80ga59d39e84511" version="1">BLOCO_MÁGICO_DE_GUERRA</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Para entrar em sua Fúria, você pode aumentar até metade de sua Velocidade.</content>
  <content contentuid="hc5fe5e99g3e1fgf673g8295g9e4621f3dd4f" version="1">Ataque imprudente: golpe no tendão</content>
  <content contentuid="h041af424g2a52gecfag3c83g655c1b233380" version="1">Ao atingir o alvo, ele sofre 1d10 de dano extra e sua velocidade é reduzida em 15 pés até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hea30b33dgf452gfc54g3b52g872f57cd7855" version="1">Ataque Imprudente: Golpe Forte</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="1">Ao atingir o alvo, ele recebe 1d10 de dano extra e é empurrado 15 pés para longe de você. Então você pode se mover sem provocar Ataques de Oportunidade.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Gaste espaços de magia para recuperar Inspiração Bárdica.</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Gaste um espaço de magia de nível [1] para recuperar Inspiração Bárdica.</content>
  <content contentuid="h0758d09cgc5abg4ea7g8e0bg3ecc90844352" version="2">Entre em Fúria.</content>
  <content contentuid="h1905f8dagd508g770fg72ebgb2a4cf1e8a6b" version="1">Restaurar a raiva</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Aprenda uma manobra da subclasse Mestre de Batalha Guerreiro e receba 1 Dado de Superioridade (adicional).</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Estender a raiva</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Faculdade de Dança</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Os Bardos do Colégio de Dança sabem que as Palavras da Criação não podem ser contidas na fala ou na música; as palavras são proferidas pelos movimentos dos corpos celestes e fluem através dos movimentos das menores criaturas. Esses Bardos praticam uma maneira de estar em harmonia com o cosmos giratório que enfatiza agilidade, velocidade e graça.</content>
  <content contentuid="h69adc5a5ge60ag4affg84a0gd14490176db0" version="1">Ataque desarmado</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Ataques ágeis</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Quando você gasta um uso de sua Inspiração Bárdica, você pode fazer um Ataque Desarmado.</content>
  <content contentuid="h76d9b382g6499g46afg7f06ge2a2ce2fbd58" version="1">Enquanto você não estiver usando armadura ou empunhando um Escudo, você ganha os seguintes benefícios. Sua Classe de Armadura base é igual a 10 mais seus modificadores de Destreza e Carisma.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Dano de Bardo</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Você pode usar Destreza em vez de Força para as jogadas de ataque dos seus Ataques Desarmados. Quando você causa dano com um Ataque Desarmado, você pode causar dano de Concussão igual a uma jogada do seu dado de Inspiração Bárdica mais seu modificador de Destreza, em vez do dano normal do ataque. Esta jogada não gasta o dado.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Movimento Inspirador</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Quando um inimigo que você pode ver termina seu turno a até 5 pés de você, você pode fazer uma Reação e gastar um uso de sua Inspiração Bárdica para mover até metade de sua Velocidade. Então, um aliado de sua escolha a até 30 pés de você também pode mover até metade de sua Velocidade usando sua Reação.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Movimento Inspirador</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Quando um inimigo que você pode ver termina seu turno a até 5 pés de você, você pode fazer uma Reação e gastar um uso de sua Inspiração Bárdica para mover até metade de sua Velocidade. Então, um aliado de sua escolha a até 30 pés de você também pode mover até metade de sua Velocidade usando sua Reação.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Movimento Inspirador</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Trabalho de pés em tandem</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="1">Você e cada aliado a até 9 metros de você que possa ver ou ouvir você ganham um bônus de Iniciativa igual ao Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Trabalho de pés em tandem</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Ganha um bônus de Iniciativa igual ao Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Magia sedutora</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="1">Você sempre tem as magias Charm Person e Mirror Image preparadas. Além disso, imediatamente após conjurar uma magia Enchantment ou Illusion usando um espaço de magia, você pode gastar um uso de sua Bardic Inspiration para forçar uma criatura que você possa ver a até 60 pés a fazer um teste de resistência de Wisdom contra sua CD de resistência de magia. Em uma falha, o alvo fica Charmed ou Frightened (sua escolha) por 1 minuto.</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Magia Sedutora: Charme</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Magia Sedutora: Medo</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Manto da Inspiração</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="1">Você pode tecer magia feérica em uma música ou dança para revigorar os outros. Como uma ação bônus, você pode gastar um uso de sua Inspiração Bárdica. Escolha um número de criaturas a até 60 pés de você, até um máximo igual ao seu modificador de Carisma (com um mínimo de uma criatura). Cada criatura escolhida ganha pontos de vida temporários iguais ao dobro do seu bônus de proficiência, e cada uma pode usar imediatamente sua reação para se mover até sua velocidade sem provocar ataques de oportunidade.</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Manto da Inspiração</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="1">Você pode tecer magia feérica em uma música ou dança para revigorar os outros. Como uma ação bônus, você pode gastar um uso de sua Inspiração Bárdica. Escolha um número de criaturas a até 60 pés de você, até um máximo igual ao seu modificador de Carisma (com um mínimo de uma criatura). Cada criatura escolhida ganha pontos de vida temporários iguais ao dobro do seu bônus de proficiência, e cada uma pode usar imediatamente sua reação para se mover até sua velocidade sem provocar ataques de oportunidade.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Manto de Majestade</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Você sempre tem a magia Comando preparada. Como uma Ação, você assume uma aparência sobrenatural por 1 minuto ou até que sua Concentração termine. Durante esse tempo, você pode conjurar Comando como uma Ação Bônus sem gastar um espaço de magia. Qualquer criatura Encantada por você falha automaticamente em seu teste de resistência contra o Comando que você conjurou com esta habilidade.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Manto de Majestade</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Você sempre tem a magia Comando preparada. Como uma Ação, você assume uma aparência sobrenatural por 1 minuto ou até que sua Concentração termine. Durante esse tempo, você pode conjurar Comando como uma Ação Bônus sem gastar um espaço de magia. Qualquer criatura Encantada por você falha automaticamente em seu teste de resistência contra o Comando que você conjurou com esta habilidade.</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Mudança Tática</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Sempre que você ativar seu Segundo Fôlego com uma Ação Bônus, você pode mover até metade de sua Velocidade sem provocar Ataques de Oportunidade.</content>
  <content contentuid="h9a3262d9g1cf8g40d2gae47ga2703e761c79" version="1">Segundo Vento</content>
  <content contentuid="he3ea02e6g047cg4328ge336g5e75d36694ee" version="2">Você recupera um uso gasto quando termina um Descanso Curto, e recupera todos os usos gastos quando termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Imbua-se com energia elemental. A energia dura 10 minutos. Você ganha os seguintes benefícios enquanto este recurso estiver ativo.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Ácido</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="2">Sempre que você acerta com seu Ataque Desarmado, você pode fazer com que ele cause dano de Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Trovão de sua escolha em vez do tipo de dano normal. Quando você causa um desses tipos com ele, você também pode forçar o alvo a fazer um teste de resistência de Força. Em um teste falho, você pode mover o alvo até 10 pés de distância de você, enquanto a energia elemental gira em torno dele.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Alcance</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="1">Quando você faz um Ataque Desarmado, seu alcance é 3 metros maior que o normal, pois energia elemental se estende de você.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Frio</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Fogo</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Relâmpago</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Trovão</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Alcance</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Ácido</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Frio</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Fogo</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Relâmpago</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonização Elemental: Trovão</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Sintonização Elemental: Quebra</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Quebre a Sintonização Elemental</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Rajada de golpes: ácido</content>
  <content contentuid="h6fd86334ge5e3g47d0gb00fg7bb89fce60d3" version="1">Rajada de Golpes: Alcance</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Rajada de golpes: Frio</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Rajada de Golpes: Fogo</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Rajada de Golpes: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Rajada de golpes: Trovão</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Explosão Elemental</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="1">Você pode gastar 2 Pontos de Ki para fazer com que energia elemental exploda em uma Esfera de 12 pés de raio centrada em um ponto a 60 pés de você. Escolha um tipo de dano: Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Trovão. Cada criatura na Esfera deve fazer um teste de resistência de Destreza. Em uma falha, uma criatura sofre dano do tipo escolhido igual a três rolagens do seu dado de Artes Marciais. Em uma resistência bem-sucedida, uma criatura sofre metade do dano.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Explosão Elemental: Ácido</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Explosão Elemental: Frio</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Explosão Elemental: Fogo</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Explosão Elemental: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Explosão Elemental: Trovão</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Passo dos Elementos</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Enquanto sua Sintonização Elemental estiver ativa, você também terá uma Velocidade de Voo e uma Velocidade de Natação iguais à sua Velocidade.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Ao atacar com uma arma corpo a corpo ou de longo alcance com a qual você é proficiente e que está empunhando com ambas as mãos, o dano dela aumenta de acordo com seu bônus de proficiência.</content>
  <content contentuid="h3abb25c3g5277g4e27g8a7dg11e16d12fcdd" version="1">Atirador de feitiços</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Conjuração em Corpo a Corpo. Estar a 5 pés de um inimigo não impõe Desvantagem em suas jogadas de ataque com magias. Alcance Aumentado. Aumenta o alcance das magias que fazem uma jogada de ataque em 50%.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Manto de Majestade</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Você sempre tem a magia Comando preparada. Como uma Ação, você assume uma aparência sobrenatural por 1 minuto ou até que sua Concentração termine. Durante esse tempo, você pode conjurar Comando como uma Ação Bônus sem gastar um espaço de magia. Qualquer criatura Encantada por você falha automaticamente em seu teste de resistência contra o Comando que você conjurou com esta habilidade.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Mira firme</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Como uma Ação Bônus, você se dá Vantagem na sua próxima jogada de ataque no turno atual. Você pode usar essa característica somente se não tiver se movido durante esse turno, e depois de usá-la, sua Velocidade é 0 até o fim do turno atual.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Mira firme</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Como uma Ação Bônus, você se dá Vantagem na sua próxima jogada de ataque no turno atual. Você pode usar essa característica somente se não tiver se movido durante esse turno, e depois de usá-la, sua Velocidade é 0 até o fim do turno atual.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Mira firme</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Como uma Ação Bônus, você se dá Vantagem na sua próxima jogada de ataque no turno atual. Você pode usar essa característica somente se não tiver se movido durante esse turno, e depois de usá-la, sua Velocidade é 0 até o fim do turno atual.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Quando você causa dano de Ataque Furtivo, você pode adicionar um dos seguintes efeitos de Ataque Astuto. Cada efeito tem um custo de dado, que é o número de dados de dano de Ataque Furtivo que você deve abrir mão para adicionar o efeito. - Veneno (Custo: 1d6). Você adiciona uma toxina ao seu ataque, forçando o alvo a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, o alvo tem a condição Envenenado por 1 minuto. No final de cada um de seus turnos, o alvo Envenenado repete o teste, encerrando o efeito sobre si mesmo em um sucesso. - Tropeçar (Custo: 1d6). Se o alvo for Grande ou menor, ele deve ter sucesso em um teste de resistência de Destreza ou ter a condição Prone. - Retirar (Custo: 1d6). Imediatamente após o ataque, você se move até a metade de sua Velocidade sem provocar Ataques de Oportunidade.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Veneno (Custo: 1d6). Você adiciona uma toxina ao seu golpe, forçando o alvo a fazer um teste de resistência de Constituição. Em uma falha, o alvo tem a condição Envenenado por 1 minuto. No final de cada um de seus turnos, o alvo Envenenado repete o teste, encerrando o efeito sobre si mesmo em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Viagem (Custo: 1d6). Se o alvo for Grande ou menor, ele deve ser bem-sucedido em um teste de resistência de Destreza ou ter a condição Prone.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="ha6dd9265gab56g8ce7g4370ga9e9cf2a249a" version="1">Retirar (Custo: 1d6). Imediatamente após o ataque, você se move até metade da sua Velocidade sem provocar Ataques de Oportunidade.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Quando você causa dano de Ataque Furtivo, você pode adicionar um dos seguintes efeitos de Ataque Astuto. Cada efeito tem um custo de dado, que é o número de dados de dano de Ataque Furtivo que você deve abrir mão para adicionar o efeito.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="hd8a8ad84g4f65g46fdgb04dg5b91daf7f291" version="1">Ataque furtivo</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="hf58aaf87gfa60gcaabge9a1gbed5814da5d8" version="1">Ataque astuto (crítico)</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Ataque astuto</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Ataque astuto aprimorado</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Você sempre se beneficia do efeito de "Retirada" do Ataque Astuto sem gastar nenhum dado de dano.</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">Como uma Ação Bônus, você ganha Vantagem na sua próxima jogada de ataque no turno atual.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Objetivo itinerante</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Mira firme</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Como uma Ação Bônus, você se dá Vantagem na sua próxima jogada de ataque no turno atual. Você pode usar essa característica somente se não tiver se movido durante esse turno, e depois de usá-la, sua Velocidade é 0 até o fim do turno atual.</content>
  <content contentuid="h75a791a4g89d7g4796gaa53g2adad2b64396" version="1">Fortemente blindado</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Você ganha Proficiência em Armadura com Armadura Pesada.</content>
  <content contentuid="h3a9599eegc835g485egb629g31eeadfee623" version="1">Mestre de armadura pesada</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">O dano recebido de ataques perfurantes, contundentes e cortantes diminui em seu bônus de proficiência enquanto você estiver usando armadura pesada.</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Astúcia Mágica</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">O Celestial</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Seu pacto se baseia nos Planos Superiores, os reinos da bem-aventurança eterna. Você pode entrar em um acordo com um empíreo, um couatl, uma esfinge, um unicórnio ou outra entidade celestial. Ou você pode invocar vários desses seres enquanto persegue objetivos alinhados com os deles. Seu pacto permite que você experimente uma pitada da luz sagrada que ilumina o multiverso.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Carga de Luz de Cura</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Luz de cura</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="2">Você tem um conjunto de d6s para abastecer essa cura. O número de dados no conjunto é igual a 1 mais seu nível de Warlock. Como uma Ação Bônus, você pode curar a si mesmo ou uma criatura que você possa ver a até 60 pés de você, gastando dados do conjunto. O número máximo de dados que você pode gastar de uma vez é igual ao seu modificador de Carisma (mínimo de um dado). Role os dados que você gasta e restaure um número de Pontos de Vida igual ao total da rolagem. Seu conjunto recupera todos os dados gastos quando você termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Alma Radiante</content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="1">Você tem Resistência a dano Radiante. Uma vez por turno, quando uma magia que você conjura causa dano Radiante ou de Fogo, você pode adicionar seu modificador de Carisma ao dano daquela magia contra um dos alvos da magia.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Resiliência Celestial</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Resiliência Celestial</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Você e aliados próximos ganham 15 Pontos de Vida Temporários.</content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Atleta Notável: Golpe Crítico</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Imediatamente após conseguir um Acerto Crítico, você pode aumentar até metade sua Velocidade sem provocar Ataques de Oportunidade.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Inspiração Heroica</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Durante o combate, você pode dar a si mesmo Inspiração Heroica sempre que começar seu turno. Você pode gastá-la para rolar novamente qualquer dado imediatamente após rolá-lo, e você deve usar a nova rolagem.</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Guerreiro Heroico</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Durante o combate, você pode dar a si mesmo Inspiração Heroica sempre que começar seu turno. Você pode gastá-la para rolar novamente qualquer dado imediatamente após rolá-lo, e você deve usar a nova rolagem.</content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Guerreiro Heroico: Reroll com Vantagem</content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Gaste uma Inspiração Heroica para ganhar Vantagem na sua Jogada de Ataque ou Teste de Resistência.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Feitiçaria Aberrante</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Uma influência alienígena envolveu seus tentáculos em torno de sua mente, dando a você poder psiônico. Agora você pode tocar outras mentes com esse poder e alterar o mundo ao seu redor. Esse poder brilhará de você como um farol esperançoso para os outros? Ou você será um terror para aqueles que sentirem a punhalada de sua mente?</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Feitiçaria Psiônica</content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Quando você conjura qualquer magia de nível 1+ da sua habilidade Magias Psiônicas, você pode conjurá-la gastando um espaço de magia normalmente ou gastando um número de Pontos de Feitiçaria igual ao nível da magia. Se você conjurar a magia usando Pontos de Feitiçaria, ela não requer componentes Verbais ou Somáticos, e não requer componentes Materiais, a menos que sejam consumidos pela magia ou tenham um custo especificado nela.</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Defesas psíquicas</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Você tem Resistência a dano Psíquico e tem Vantagem em testes de resistência para evitar ou encerrar a condição Encantado ou Amedrontado.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Feitiçaria Inata</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">A CD de resistência à magia das suas magias de Feiticeiro aumenta em 1. Você tem Vantagem nas jogadas de ataque das magias de Feiticeiro que conjurar.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Feitiçaria Inata</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">A CD de resistência à magia das suas magias de Feiticeiro aumenta em 1. Você tem Vantagem nas jogadas de ataque das magias de Feiticeiro que conjurar.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Feitiçaria Inata</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">você recupera todos os usos gastos dele quando termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="hb4557cd6g4b5bg494fgbaeag88df26416060" version="1">Ponto(s) de Feitiçaria</content>
  <content contentuid="h89c165bfg259cg97b5g54f8gf0280d766f21" version="1">Pontos de Feitiçaria são uma faceta importante do poder de um feiticeiro. Eles podem ser gastos para aumentar magias ou acessar slots de magia de nível mais alto.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Restauração Feiticeira</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Você pode recuperar Pontos de Feitiçaria gastos, mas não mais do que um número igual à metade do seu nível de Feiticeiro. Depois de usar esse recurso, você não pode fazê-lo novamente até terminar um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Feitiçaria Encarnada</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Se você não tiver mais usos para Feitiçaria Inata, você pode gastar 2 Pontos de Feitiçaria para recuperar uma carga.</content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Invocar Duplicidade: Reformulação</content>
  <content contentuid="h91694715g52fcg44c9g817fgf34474a39792" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h4e573a98g7b36g4861gbff3gc5bdc8d9e369" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="3">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h476b3cf9g061eg407cgb3bbgd84b0a8cefbc" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="5">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="2">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h6d6dcd74g9fdag4d04g84cag6bc1b1384d80" version="4">Duplo Ilusório</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Transposição do Trickster</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Sempre que você realizar a Ação Bônus para criar ou mover a ilusão da sua Invocação de Duplicidade, você pode se teletransportar, trocando de lugar com a ilusão.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Transposição do Trickster</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Sempre que você realizar a Ação Bônus para criar ou mover a ilusão da sua Invocação de Duplicidade, você pode se teletransportar, trocando de lugar com a ilusão.</content>
  <content contentuid="h7fd575c5g3a3ag46a8g9a40gcddf1cd2b044" version="1">Atirador de Elite</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Atacar a até 5 pés de um inimigo não impõe Desvantagem em suas jogadas de ataque com armas de Alcance. Aumenta o alcance de ações com armas de Alcance em 1,5 vezes.</content>
  <content contentuid="h30c13848ga882g4694g80ceg12693886a1c2" version="1">Duelista Defensivo</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Ao ser atacado enquanto estiver empunhando uma Arma de Finesse com a qual você é proficiente, você pode usar uma reação para adicionar seu Bônus de Proficiência à sua Classe de Armadura, possivelmente fazendo com que o ataque erre.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Ordem Divina: Protetor</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Ordem Divina: BladeWard</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Treinado para a batalha, você ganha proficiência com armas marciais e treinamento com armaduras pesadas.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Você conhece um truque extra da lista de magias de Clérigo. Além disso, sua conexão mística com o divino lhe dá +3 de bônus em seus testes de Arcano e Religião.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Centelha Divina</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Você restaura Pontos de Vida para a criatura ou força a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura sofre dano radiante ou necrótico. Em um teste bem-sucedido, a criatura sofre metade do dano.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Centelha Divina: Cura</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Você restaura Pontos de Vida para a criatura ou força a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura sofre dano radiante ou necrótico. Em um teste bem-sucedido, a criatura sofre metade do dano.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Centelha Divina: Radiante</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Você restaura Pontos de Vida para a criatura ou força a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura sofre dano radiante ou necrótico. Em um teste bem-sucedido, a criatura sofre metade do dano.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Centelha Divina: Necrótica</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Você restaura Pontos de Vida para a criatura ou força a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura sofre dano radiante ou necrótico. Em um teste bem-sucedido, a criatura sofre metade do dano.</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Ordem Divina: Orientação</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Ordem Divina: Luz</content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Ordem Divina: Produzir Chama</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Ordem Divina: Resistência</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Ordem Divina: Chama Sagrada</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Ordem Divina: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Ataque Divino: Necrótico</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Ataque Divino em Crítico: Necrótico</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Ataque divino</content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Uma vez em cada um dos seus turnos, quando você atingir uma criatura com uma jogada de ataque usando uma arma, você pode fazer com que o alvo sofra 1d8 de dano Necrótico ou Radiante extra (sua escolha).</content>
  <content contentuid="hf41eb2bag6496g4187g994dg62b9cb959e29" version="1">Grande Mestre de Armas</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="1">Quando você acerta um Acerto Crítico ou mata um alvo com um ataque de arma corpo a corpo, você pode fazer outro ataque de arma corpo a corpo como uma ação bônus naquele turno. Ao atacar com uma arma corpo a corpo com a qual você é proficiente e está empunhando com ambas as mãos, o dano dela aumenta pelo seu Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="h77b9ae20ge545g4842gbe2fg8096e232c118" version="1">Proteção da Lâmina</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Sempre que uma criatura faz uma jogada de ataque contra você antes que a magia termine, o atacante subtrai 1d4 da jogada de ataque.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Guerreiro Druídico</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Guerreiro Druídico: Spray Venenoso</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Você aprende Orientação e um truque de Druida de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Guerreiro Abençoado: Luz</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Guerreiro Druídico: Produzir Chama</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Guerreiro Druídico: Resistência</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Guerreiro Druídico: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Guerreiro Druídico: Chicote de Espinhos</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Guerreiro Abençoado: Proteção de Lâmina</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Você aprende Orientação e um truque de Clérigo de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Guerreiro Abençoado: Produzir Chama</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Guerreiro Abençoado: Resistência</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Guerreiro Abençoado: Chama Sagrada</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Guerreiro Abençoado: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Inimigo Favorito</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Você sempre tem a magia Hunter’s Mark preparada. Você pode conjurá-la duas vezes sem gastar um espaço de magia, e você recupera todos os usos gastos desta habilidade quando termina um Long Rest. Quando você alcança o nível 5 de Ranger, você ganha 1 uso adicional desta habilidade. No nível 9, você ganha 4 usos.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Inimigo Favorito</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Inimigo Favorito</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Itinerante</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="1">Sua velocidade aumenta em 3 metros enquanto você não estiver usando armadura pesada.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Incansável</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Você pode se dar 10 Pontos de Vida Temporários. Você pode usar esta ação 3 vezes, e você recupera todos os usos gastos quando você termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Incansável</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Incansável</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Você pode se dar 10 Pontos de Vida Temporários. Você pode usar esta ação 3 vezes, e você recupera todos os usos gastos quando você termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Incansável</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Você pode se dar 10 Pontos de Vida Temporários. Você pode usar esta ação 3 vezes, e você recupera todos os usos gastos quando você termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h2830ddb0g6112g4557gb701gaaa65998837b" version="1">Canal Divindade</content>
  <content contentuid="h027def17gf9e2g4ceegea7bg66abfec51981" version="1">O número de vezes que você pode canalizar seus poderes divinos.</content>
  <content contentuid="hf8f63addg6eeeg48e3g9b7fg902ebcca694d" version="1">Juramento do Canal de Carga</content>
  <content contentuid="h36571c6ag0912g1ff5g9b63g6eac188c1ec6" version="1">O número de vezes que você pode recorrer à força do seu Juramento para fortalecer suas ações.</content>
  <content contentuid="h45c5fd3cg6142g4f4fg8379gb2720aa0fb04" version="1">Sentido Divino</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Ganhe vantagem em jogadas de ataque contra celestiais, demônios e mortos-vivos.</content>
  <content contentuid="ha4025fdeg9e73g4867g8e6dg1f5b402f7a77" version="1">Golpe Divino Aprimorado</content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Seus ataques são impregnados de poder divino. Ataques com armas corpo a corpo causam um adicional [1].</content>
  <content contentuid="h8bcfa3fag2326g47c1gaed6g6fa56dc8a339" version="1">Queimadura por frio</content>
  <content contentuid="h92181f17g03fbg4beeg8f11gba170d69f2c2" version="1">Remova [1] rodada de Incrustado com Gelo de uma criatura para dar a ela Desvantagem em seus próximos ataques.</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Explosão sobrenatural</content>
  <content contentuid="hb0fbe645ge1dbg4106g99bege9cf3922358a" version="1">Conjure [1] feixe(s) de energia crepitante.</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Raio de fogo</content>
  <content contentuid="h786c7a92g4d97gee24gb745g4d616aaa074e" version="1">Lançar um grão de fogo.</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Raio de Gelo</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Reduz a velocidade de movimento do alvo em [1].</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Sacerdote de Guerra</content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Você pode gastar uma Carga de Sacerdote de Guerra para fazer um ataque como uma ação bônus.</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Carga(s) de Ataque Extra do Sacerdote de Guerra</content>
  <content contentuid="h1839885agdd92g42a6gac45gf96f9ea0eda0" version="1">Ponto usado para ganhar um ataque extra como uma ação bônus.</content>
  <content contentuid="h1ae0fb50ge66ag446cg93aegca2fafe166e1" version="1">Carga de sinalização de proteção</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="2">Você recupera todos os usos gastos dele quando termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Proteja-se e alie-se à luz divina. Use sua reação para impor Desvantagem a um atacante, possivelmente fazendo com que seu ataque erre.</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Você recupera todos os usos gastos do seu Warding Flare quando termina um Short ou Long Rest. Além disso, sempre que você usa Warding Flare, você pode dar ao alvo do ataque desencadeador 10 Temporary Hit Points.</content>
  <content contentuid="hb0b1f0f3g6efbg47f2gbfb0g3c21f3fbd74d" version="1">Flare de proteção aprimorado</content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="1">Ganhe 10 pontos de vida temporários.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Flare de proteção: Aliado</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Passos da Carga Feérica</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Passos da Fada</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Seu patrono lhe concede a habilidade de se mover entre os limites dos planos. Você pode conjurar Misty Step sem gastar um espaço de magia um número de vezes igual ao seu modificador de Carisma (mínimo de uma vez), e você recupera todos os usos gastos quando termina um Long Rest. Além disso, sempre que conjurar essa magia, você pode escolher um dos seguintes efeitos adicionais.</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Passos da Fada</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Cercado por névoa prateada, você se teleporta para um espaço desocupado que você pode ver. Além disso, sempre que você conjurar essa magia, você pode escolher um dos seguintes efeitos adicionais.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Passo de provocação</content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Criaturas a até 1,5 m do espaço que você deixou devem ser bem-sucedidas em um teste de resistência de Sabedoria contra sua CD de magia ou terão Desvantagem em jogadas de ataque contra criaturas que não sejam você até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Passo refrescante</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Imediatamente após se teletransportar, você ou uma criatura que você possa ver a até 3 metros de você ganha 5 Pontos de Vida Temporários.</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Passo Desaparecido</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Você tem a condição Invisível até o início do seu próximo turno ou até imediatamente após fazer uma jogada de ataque, causar dano ou conjurar uma magia.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Passo Terrível</content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Criaturas a até 1,5 m do espaço que você deixou devem ser bem-sucedidas em um teste de resistência de Sabedoria contra sua CD de resistência à magia ou sofrerão 2d10 de dano Psíquico.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Passo Terrível</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="1">Criaturas a até 1,5 m do espaço em que você aparece devem ser bem-sucedidas em um teste de resistência de Sabedoria contra sua CD de resistência à magia ou sofrerão 2d10 de dano Psíquico.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Passo refrescante</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Imediatamente após se teletransportar, você ou uma criatura que você possa ver a até 3 metros de você ganha 5 Pontos de Vida Temporários.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Passo refrescante</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="1">Ganhe 5 Pontos de Vida Temporários.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Passo de provocação</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="1">Criaturas a até 1,5 m do espaço que você deixou devem ser bem-sucedidas em um teste de resistência de Sabedoria contra sua CD de magia ou terão Desvantagem em jogadas de ataque contra criaturas que não sejam você até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Passo Terrível</content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="1">Criaturas a até 1,5 m do espaço que você deixou devem ser bem-sucedidas em um teste de resistência de Sabedoria contra sua CD de resistência à magia ou sofrerão 2d10 de dano Psíquico.</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Explosão Feiticeira</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Você conjura energia mágica em uma criatura ou objeto dentro do alcance. Faça uma jogada de ataque à distância contra o alvo. Em um acerto, o alvo recebe 1d8 de dano de um tipo que você escolher: Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago, Veneno, Psíquico ou Trovão.</content>
  <content contentuid="hd1c418eege6bageab6g0bc4gf5a49a55d842" version="1">Explosão Feiticeira: Frio</content>
  <content contentuid="h20190f54g0291gbf28g3545g891f91bd2105" version="1">Explosão Feiticeira: Ácido</content>
  <content contentuid="h4c6af26fgfb4fgaa52g2ff9g3c35e2b8c8b3" version="1">Explosão Feiticeira: Fogo</content>
  <content contentuid="h0403d8ecg5747g5e92g5284gdd8c2a6cd7d4" version="1">Explosão Feiticeira: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h306ebf5cg95d9g7a8bg30c6g3edc140f7522" version="1">Explosão Feiticeira: Veneno</content>
  <content contentuid="hf289363dg6a62g35c9gaae7ge9193d845b00" version="1">Explosão Feiticeira: Psíquico</content>
  <content contentuid="h5b3a47a4g0e7cgaa00g7fcbg553bcfa0025d" version="1">Explosão Feiticeira: Trovão</content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Lâmina Devoradora</content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">O Ataque Extra da sua invocação da Lâmina Sedenta confere dois ataques extras em vez de um.</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Mente sobrenatural</content>
  <content contentuid="h258f2e34g63b2gb100gda97gc6634d097b19" version="1">Lança Eldritch</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Passo Ascendente</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Presente dos Protetores</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Bebedor de vida</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Enquanto estiver em uma área de Pouca Luz ou Escuridão, você pode conjurar Invisibilidade em si mesmo sem gastar um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Você tem Vantagem em testes de resistência de Constituição que você faz para manter a Concentração.</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Você pode conjurar Voar em si mesmo sem gastar um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Passo Ascendente</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Quando qualquer criatura selecionada for reduzida a 0 Pontos de Vida, mas não for morta imediatamente, a criatura magicamente cai para 1 Ponto de Vida.</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma, você pode causar 1d6 de dano Necrótico, Psíquico ou Radiante extra (sua escolha) à criatura, e você recupera [2].</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Bebedor de vida: Necrótico</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Bebedor de vida em Critical: Necrotic</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Bebedor da vida: psíquico</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Bebedor de vida em Critical: Psychic</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribua um adicional [1] e recupere [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribua um adicional [1] e recupere [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribua um adicional [1] e recupere [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribua um adicional [1] e recupere [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribua um adicional [1] e recupere [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribua um adicional [1] e recupere [2].</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Presente dos Protetores</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Bebedor da Vida: Radiante</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Bebedor de vida em Critical: Radiant</content>
  <content contentuid="hb88b3453g7418gd7b3g2b80gf8dd0f8f6f66" version="1">%%% VAZIO</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Você e seus aliados são revitalizados como se tivessem feito um Descanso Curto.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Você e seus aliados são revitalizados como se tivessem feito um Descanso Curto.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Você e seus aliados são revitalizados como se tivessem feito um Descanso Curto.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Você e seus aliados são revitalizados como se tivessem feito um Descanso Curto.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Você e seus aliados são revitalizados como se tivessem feito um Descanso Curto.</content>
  <content contentuid="hcfd53e89g4e02gb2a5g227agf45cc4a0ccdd" version="1">Criar Pontos de Feitiçaria: 5</content>
  <content contentuid="h87a0bc15gb0dcg22d6gbc05g6606b9482878" version="1">Criar Pontos de Feitiçaria: 4</content>
  <content contentuid="hdf81ea19g2266g49e5g1fffge7ad31015738" version="1">Criar Pontos de Feitiçaria: 3</content>
  <content contentuid="h00aa63c5g1d17g8b94g0756gb2bd9517d112" version="1">Criar Pontos de Feitiçaria: 2</content>
  <content contentuid="h4af386bfg5cbag4953gb175g569a415fc402" version="1">Gaste um espaço de magia de Nível [1] para ganhar [1] Pontos de Feitiçaria.</content>
  <content contentuid="h85a7af12g8d1cg3c5cg97eegf2168e81e5ad" version="1">Criar Pontos de Feitiçaria: 1</content>
  <content contentuid="h2a4936afg3d44g4bb9g99deg4a8a95ba692f" version="1">Gaste um espaço de magia de nível [1] para ganhar [1] Ponto de Feitiçaria.</content>
  <content contentuid="ha90ee568g4487ga0a4g4406g2d4f1cce58cf" version="1">Criar Pontos de Feitiçaria</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Gaste espaços de magia para ganhar Pontos de Feitiçaria.</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Luta desarmada</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Ordem Primordial: Guardião</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Treinado para a batalha, você ganha proficiência com armas marciais e treinamento com armaduras médias.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Ordem Primordial: Orientação</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Você conhece um truque extra da lista de magias do Druida. Além disso, sua conexão mística com o divino lhe dá +3 de bônus em seus testes de Arcana e Natureza.</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Ordem Primordial: Spray Venenoso</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Ordem Primordial: Produzir Chama</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Ordem Primordial: Resistência</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Ordem Primordial: Shillelagh</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Ordem Primordial: Chicote de Espinhos</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Ressurgimento Selvagem</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Uma vez em cada um dos seus turnos, se você não tiver mais usos para Forma Selvagem, você pode usar uma vez gastando um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Ressurgimento Selvagem</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Uma vez em cada um dos seus turnos, se você não tiver mais usos para Forma Selvagem, você pode usar uma vez gastando um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Fonte de Inspiração</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Você pode gastar um espaço de magia (nenhuma ação necessária) para recuperar um uso gasto de Inspiração Bárdica.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Fonte de Inspiração</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="1">Você pode gastar um espaço de magia (nenhuma ação necessária) para recuperar um uso gasto de Inspiração Bárdica.</content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Fúria Elemental: Conjuração Potente</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Adicione seu modificador de Sabedoria ao dano que você causa com qualquer truque de Druida.</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Fúria Elemental: Ataque Primordial</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Uma vez em cada um dos seus turnos, quando você atingir uma criatura com uma jogada de ataque usando uma arma ou um ataque de forma Bestial em Forma Selvagem, você pode fazer com que o alvo receba 1d8 de dano extra de Frio, Fogo, Relâmpago ou Trovão (escolha quando você atingir).</content>
  <content contentuid="hecf80e02g2fbagf4e8g0b8fga1d425a57cf7" version="1">%%% VAZIO</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Ataque Primordial: Frio</content>
  <content contentuid="hb5b1d2a9gd990g5ad5g9f2bg83c70ad5f3be" version="1">Ataque Primordial em Crítico: Frio</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Ataque Primordial: Fogo</content>
  <content contentuid="h82c9855ag5ef6g9bc6g25c2gd0e8e98561a0" version="1">Ataque Primordial em Crítico: Fogo</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Ataque Primordial: Relâmpago</content>
  <content contentuid="hfce45029g89e7g09b2gc991g16c23b47fb75" version="1">Ataque Primordial em Crítico: Relâmpago</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Ataque Primordial: Trovão</content>
  <content contentuid="h609c013ega5f7g8097g335bg8b9d05bcb6e3" version="1">Ataque Primordial em Crítico: Trovão</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Círculo da Terra</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Sempre que terminar um Long Rest, escolha um tipo de terra: árida, polar, temperada ou tropical. Você tem as magias listadas para seu nível de Druida e inferior preparadas.</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Terra Pola</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Terra temperada</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Terra Tropical</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="2">Raio de Gelo, Nuvem de Neblina, Segurar Pessoa, Tempestade de Granizo, Tempestade de Gelo, Cone de Frio</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Agarrar Chocante, Sono, Passo Nebuloso, Relâmpago, Liberdade de Movimento, Cura em Massa de Ferimentos</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Respingo ácido, Raio de doença, Teia, Nuvem fedorenta, Polimorfo, Praga de insetos</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Sempre que você terminar um Long Rest, escolha um tipo de terra: árida, polar, temperada ou tropical. Você tem as magias listadas para seu nível de Druida e inferior preparadas.</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Terra Tropical</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Sempre que você terminar um Long Rest, escolha um tipo de terra: árida, polar, temperada ou tropical. Você tem as magias listadas para seu nível de Druida e inferior preparadas.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Sempre que você terminar um Long Rest, escolha um tipo de terra: árida, polar, temperada ou tropical. Você tem as magias listadas para seu nível de Druida e inferior preparadas.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Sempre que você terminar um Long Rest, escolha um tipo de terra: árida, polar, temperada ou tropical. Você tem as magias listadas para seu nível de Druida e inferior preparadas.</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Terra árida</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Raio de fogo, Mãos em chamas, Borrão, Bola de fogo, Praga, Parede de pedra</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Auxílio à Terra</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="1">Como uma ação de Magia, você pode gastar um uso de sua Forma Selvagem e escolher um ponto a até 60 pés de você. Flores que dão vitalidade e espinhos que drenam vida aparecem por um momento em uma Esfera de 10 pés de raio centrada naquele ponto. Cada criatura de sua escolha na Esfera deve fazer um teste de resistência de Constituição contra sua CD de resistência de magia, sofrendo 2d6 de dano Necrótico em uma resistência falha ou metade do dano em uma resistência bem-sucedida. Uma criatura de sua escolha naquela área recupera 2d6 Pontos de Vida. O dano e a cura aumentam em 1d6 quando você atinge o nível 10 de Druida (3d6).</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Ala da Natureza</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Você é imune à condição Envenenado e tem Resistência a um tipo de dano associado à sua escolha de terreno atual no recurso Magias do Círculo. -Terra Árida: Fogo, -Terra Polar: Frio, -Terra Temperada: Relâmpago, -Terra Tropical: Veneno.</content>
  <content contentuid="hd3dbf740g3b28g26b6ged5eg46b2a81b8553" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="h57493e32g8438g37a5g4abagb413c47017d6" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="h07f7861cg082cg6f8dge1afg5e49890e9146" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="he76e01d2g98a5gf37bg3adcg4f7bb0a2fb9b" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="hd1216e39g5ec6g3059g3259gc0243f650e36" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="he068e6bbg7654g3adbg4200gcc134f7f78bf" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="h5c71898ag11ceg9bf5g3c21gd84caea8102a" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="hcb92336cg6c45gd1b2gebe2g77a3ef1e7f71" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="hff2ea703g35degfee1ged1eg6ab133e4aa02" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="h5934fd5fgfde7g1c11g8fafgf57359e69fb4" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="h03accd6dg7738g3432gaaa3gc39a0c68e2e3" version="1">Golpe Sobrenatural</content>
  <content contentuid="h762117a4g8a2fgfd0cg0486gb1e7bd3f74fa" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com sua arma de pacto, você pode gastar um espaço de magia de Pacto para causar 1d8 de dano de Força extra ao alvo, mais 1d8 por nível do espaço de magia, e você pode dar ao alvo a condição Prone se ele for Enorme ou menor.</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Seus truques de dano afetam até mesmo criaturas que evitam o impacto do efeito. Quando você conjura um truque de dano em uma criatura e erra a jogada de ataque ou o alvo obtém sucesso em um teste de resistência contra o truque de dano, o alvo sofre metade do dano do truque de dano.</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Voo Dracônico</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Carga de arma de sopro</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Fogo-fátuo estrelado</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Fogo-fátuo estrelado</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">ele emite Luz em um raio de 10 pés e não pode se beneficiar da condição Invisível.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Guerreiro Druídico: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Ordem Primordial: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="h2b3423cfg3562g4217g9873g72b2708b4e86" version="1">Formas de Círculo Melhoradas</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">Enquanto estiver na forma de besta, seus ataques contam como mágicos para o propósito de superar Resistência e Imunidade a dano não mágico. Você pode adicionar seu modificador de Sabedoria aos seus testes de resistência de Constituição.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Carga de passo ao luar</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Passo ao luar</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Você se transporta magicamente, reaparecendo em meio a uma explosão de luar. Como uma Ação Bônus, você se teleporta até 30 pés para um espaço desocupado que você pode ver, e você tem Vantagem na próxima jogada de ataque que fizer antes do fim deste turno.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Passo ao luar</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Você se transporta magicamente, reaparecendo em meio a uma explosão de luar. Como uma Ação Bônus, você se teleporta até 30 pés para um espaço desocupado que você pode ver, e você tem Vantagem na próxima jogada de ataque que fizer antes do fim deste turno.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Hex</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Faça com que seus ataques causem [1] de dano adicional ao alvo e dêem a ele Desvantagem em todas as Habilidades.</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Se o alvo morrer antes que a magia termine, você pode enfeitiçar uma nova criatura sem gastar um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="h602510e1g046eg41c0g999fg8235d034c55b" version="1">Reaplicar Hex</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Pode conjurar Hex sem gastar um novo espaço de magia.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Enfeitiçado</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">A criatura sofre um [1] adicional do conjurador. Ela também tem Desvantagem em todos os Testes.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Fonte do Luar</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Até que a magia termine, você tem Resistência a dano Radiante, e seus ataques corpo a corpo causam 2d6 de dano Radiante extra em um acerto. Além disso, imediatamente após receber dano de uma criatura que você pode ver a até 60 pés de você, você pode fazer uma Reação para forçar a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura tem a condição Cego até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Fonte do Luar</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Fonte do Luar</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Fonte do Luar</content>
  <content contentuid="h73728225g47acg0c9dg7d1fgb95640a110d7" version="1">Até que a magia termine, você tem Resistência a dano Radiante, e seus ataques corpo a corpo causam 2d6 de dano Radiante extra em um acerto. Além disso, imediatamente após receber dano de uma criatura que você pode ver a até 60 pés de você, você pode fazer uma Reação para forçar a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura tem a condição Cego até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hc523eee6ge511g6f66g7f35ge2a64552c66b" version="1">Até que a magia termine, você tem Resistência a dano Radiante, e seus ataques corpo a corpo causam 2d6 de dano Radiante extra em um acerto. Além disso, imediatamente após receber dano de uma criatura que você pode ver a até 60 pés de você, você pode fazer uma Reação para forçar a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura tem a condição Cego até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hf1ffaf3bge665g2531ga13ega7b89e201d87" version="1">Até que a magia termine, você tem Resistência a dano Radiante, e seus ataques corpo a corpo causam 2d6 de dano Radiante extra em um acerto. Além disso, imediatamente após receber dano de uma criatura que você pode ver a até 60 pés de você, você pode fazer uma Reação para forçar a criatura a fazer um teste de resistência de Constituição. Em um teste falho, a criatura tem a condição Cego até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h72b46baeg6aebg441dg8353g88a660c5321c" version="1">Imagem espelhada: 1</content>
  <content contentuid="h05f09a9bgff4cg40bagb7a8gefd98b2c1334" version="1">Imagem espelhada: 2</content>
  <content contentuid="h045ee7e9g02c3g4e26g9434g3665213026ff" version="1">Imagem espelhada: 3</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">A imagem espelhada distrai os atacantes, aumentando a Classe de Armadura do conjurador em 7. Quando o conjurador consegue desviar de um ataque, uma das imagens desaparece.</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">A imagem espelhada distrai os atacantes, aumentando a Classe de Armadura do conjurador em 10. Quando o conjurador consegue desviar de um ataque, uma das imagens desaparece.</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">A imagem espelhada distrai os atacantes, aumentando a Classe de Armadura do conjurador em 13. Quando o conjurador consegue desviar de um ataque, uma das imagens desaparece.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Hex</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Faça com que seus ataques causem [1] de dano adicional ao alvo e dêem a ele Desvantagem em todas as Habilidades.</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Se o alvo morrer antes que a magia termine, você pode enfeitiçar uma nova criatura sem gastar um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Luz de cura</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="1">Você tem um conjunto de d6s para abastecer essa cura. O número de dados no conjunto é igual a 1 mais seu nível de Warlock. Como uma Ação Bônus, você pode curar a si mesmo ou uma criatura que você possa ver a até 60 pés de você, gastando dados do conjunto. O número máximo de dados que você pode gastar de uma vez é igual ao seu modificador de Carisma (mínimo de um dado). Role os dados que você gasta e restaure um número de Pontos de Vida igual ao total da rolagem. Seu conjunto recupera todos os dados gastos quando você termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Ordem Divina</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Ordem Primordial</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Você se dedicou a um dos seguintes papéis sagrados de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Você se dedicou a um dos seguintes papéis sagrados de sua escolha.</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Você sabe tocar instrumentos musicais. Ao terminar um Descanso Curto ou Longo, você pode tocar uma música em um Instrumento Musical com o qual você tem proficiência e dar Inspiração Heroica aos aliados que ouvirem a música. O número de aliados que você pode afetar dessa forma é igual ao seu Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Inspiração Heroica</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">você pode gastá-lo para rolar novamente qualquer dado imediatamente após rolá-lo, e você deve usar o novo lançamento.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Heróico</content>
  <content contentuid="h9d3bd71bga425gaba2g719cge2d3bd5befa2" version="1">Ative para ganhar Vantagem na sua próxima Jogada de Ataque, Teste de Habilidade ou Teste de Resistência.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Inspiração Heroica</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Você pode gastá-lo para rolar novamente qualquer dado imediatamente após rolá-lo, e você deve usar a nova rolagem.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Heróico</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Ative para ganhar Vantagem na sua próxima Jogada de Ataque, Teste de Habilidade ou Teste de Resistência.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Heróico</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Você pode gastá-lo para rolar novamente qualquer dado imediatamente após rolá-lo, e você deve usar a nova rolagem.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Você pode gastá-lo para rolar novamente qualquer dado imediatamente após rolá-lo, e você deve usar o novo dado.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Carga de Inspiração Heroica</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Inspiração Heroica</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Ao terminar um Descanso Curto ou Longo, você pode tocar uma música em um Instrumento Musical com o qual você tem proficiência e dar Inspiração Heroica aos aliados que ouvirem a música. O número de aliados que você pode afetar dessa forma é igual ao seu Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Orientação, Chama Sagrada, Palavras de Cura</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Luz, Mão Mágica, Míssil Mágico</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Zombaria Cruel, Amigo, Sussurros Dissonantes</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Spray de Veneno, Chicote de Espinhos, Onda de Trovão</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Osso Frio, Explosão Sobrenatural, Hex</content>
  <content contentuid="hb99a6c03g11afgb996g5244g388b308ae3ec" version="1">Aperto Chocante, Explosão Feiticeira, Mãos Ardentes</content>
  <content contentuid="hfcdc92c3g5dbdg4b16gbf4cg245385dc6bf3" version="1">Artes Marciais: Ataque Desarmado Bônus</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Quando você estiver desarmado ou empunhando apenas armas de monge e não estiver usando armadura ou empunhando um escudo, você pode fazer um Ataque Desarmado como uma Ação Bônus.</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Quando você estiver desarmado ou empunhando apenas armas de monge e não estiver usando armadura ou empunhando um escudo, ataques com armas de monge e ataques desarmados causam [1], a menos que seu dano normal seja maior.</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Quando você estiver desarmado ou empunhando apenas armas de monge e não estiver usando armadura ou empunhando um escudo, os ataques com armas de monge e ataques desarmados aumentam com sua Destreza em vez de sua Força se sua Destreza for maior.</content>
  <content contentuid="hcb71ac64g3007g2de2gf76dge640b3a6f68b" version="1">Dê três socos em rápida sucessão.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Dê três socos em rápida sucessão e possivelmente deixe o alvo caído.</content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Dê três socos em rápida sucessão e deixe o alvo cambaleante, impossibilitando-o de reagir.</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Dê três socos em rápida sucessão e possivelmente empurre o alvo [1] para longe.</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="1">Terra Polar</content>
  <content contentuid="hff0be0f9g5e99gb279g8876g4a4ac3c029b8" version="1">Raio de Gelo, Nuvem de Neblina, Segurar Pessoa, Tempestade de Granizo, Tempestade de Gelo, Cone de Frio</content>
  <content contentuid="h1cb9ba99g7fe3g4c8cg91e4gf05330b1ae84" version="1">Sortudo</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Você pode usar um Ponto de Sorte para ganhar Vantagem no seu próximo Teste de Habilidade.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Lasca Mental</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Você tenta temporariamente estilhaçar a mente de uma criatura que você pode ver dentro do alcance. O alvo deve ter sucesso em um teste de resistência de Inteligência ou sofrer 1d6 de dano Psíquico e subtrair 1d4 do próximo teste de resistência que ele fizer antes do fim do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Lasca Mental</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Tem uma penalidade de 1d4 em Testes de Resistência.</content>
  <content contentuid="h88f5e9ebge0c0gddeagb92agc1f59bee34f5" version="1">Conjure-nos</content>
  <content contentuid="he832154ege854g4c86g2a76g5af96f3090f3" version="1">Conjure-nos para lutar ao seu lado.</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Invocar Aberração: Devorador de Intelecto</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Invoque um Devorador de Intelecto para lutar ao seu lado.</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Invocar Aberração: Esfolador Mental</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Invoque um Devorador de Mentes para lutar ao seu lado.</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Invocar Aberração: Espectador</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Convoque um Espectador para lutar ao seu lado.</content>
  <content contentuid="hc46a8ab4gc97eg44e5gafaegf8b2f2340069" version="1">Ação do Eyestalk</content>
  <content contentuid="h75c91d5ag36c4g487agaf22g825e264b97e7" version="1">Usado para lançar Raios de Observador.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Brigão de Taverna</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Ao atingir um Ataque Desarmado, você pode causar 1d4 de dano contundente, rolar novamente qualquer dado de dano que resulte em 1 e, uma vez por turno, empurrar o alvo a 1,5 m de distância de você.</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Ao atingir um Ataque Desarmado, você pode causar 1d4 de dano contundente, rolar novamente qualquer dado de dano que resulte em 1 e, uma vez por turno, empurrar o alvo a 1,5 m de distância de você.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Brigão de Taverna</content>
  <content contentuid="h5fc22909g3a1dg1e12g8e3ag265da3ff470c" version="1">Canto de lâminas</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Você ganha proficiência com armadura leve e ganha proficiência com um tipo de arma corpo a corpo de uma mão de sua escolha. Você também ganha proficiência na perícia Performance, se ainda não a tiver.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Canção da Lâmina</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Você pode invocar uma magia élfica chamada Canção da Lâmina, desde que não esteja usando armadura média ou pesada ou um escudo. Ela lhe concede velocidade, agilidade e foco sobrenaturais. Você pode usar uma ação bônus para iniciar a Canção da Lâmina, que dura 1 minuto. Ela termina mais cedo se você estiver incapacitado, se vestir armadura média ou pesada ou um escudo, ou se usar as duas mãos para fazer um ataque com uma arma. Enquanto sua Canção da Lâmina estiver ativa, você ganha os seguintes benefícios: - Você ganha um bônus na sua CA igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de +1). - Sua velocidade de caminhada aumenta em 10 pés. - Você tem vantagem em testes de Destreza (Acrobacia). - Você ganha um bônus em qualquer teste de resistência de Constituição que fizer para manter sua concentração em uma magia. O bônus é igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de +1). - Você pode usá-la duas vezes e recupera todos os usos gastos dessa habilidade quando termina um Descanso Longo. Ao atingir o nível 5 de Wizard, você ganha 1 uso adicional desta habilidade. No nível 9, você ganha 4 usos.</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Canção da Vitória</content>
  <content contentuid="he0006edeg5f2eg35bagdcd7gdadec3bee06c" version="1">Você pode adicionar seu modificador de Inteligência (mínimo de +1) ao dano dos seus ataques de arma corpo a corpo enquanto seu Canto da Lâmina estiver ativo.</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Quando você realiza a ação de Ataque no seu turno, você pode substituir um dos ataques por uma conjuração de um dos seus truques de Mago que tenha um tempo de conjuração de uma ação.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Você pode atacar duas vezes, em vez de uma, sempre que fizer a ação Attack no seu turno. Além disso, você pode conjurar um dos seus cantrips no lugar de um desses ataques.</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Não selecione a Proficiência</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Canção da Lâmina</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Você pode invocar uma magia élfica chamada Canção da Lâmina, desde que não esteja usando armadura média ou pesada ou um escudo. Ela lhe concede velocidade, agilidade e foco sobrenaturais. Você pode usar uma ação bônus para iniciar a Canção da Lâmina, que dura 1 minuto. Ela termina mais cedo se você estiver incapacitado, se vestir armadura média ou pesada ou um escudo, ou se usar as duas mãos para fazer um ataque com uma arma. Enquanto sua Canção da Lâmina estiver ativa, você ganha os seguintes benefícios: - Você ganha um bônus na sua CA igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de +1). - Sua velocidade de caminhada aumenta em 10 pés. - Você tem vantagem em testes de Destreza (Acrobacia). - Você ganha um bônus em qualquer teste de resistência de Constituição que fizer para manter sua concentração em uma magia. O bônus é igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de +1). - Você pode usá-la duas vezes e recupera todos os usos gastos dessa habilidade quando termina um Descanso Longo. Ao atingir o nível 5 de Wizard, você ganha 1 uso adicional desta habilidade. No nível 9, você ganha 4 usos.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Carga da Canção da Lâmina</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Canção da Lâmina</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Você pode invocar uma magia élfica chamada Canção da Lâmina, desde que não esteja usando armadura média ou pesada ou um escudo. Ela lhe concede velocidade, agilidade e foco sobrenaturais. Você pode usar uma ação bônus para iniciar a Canção da Lâmina, que dura 1 minuto. Ela termina mais cedo se você estiver incapacitado, se vestir armadura média ou pesada ou um escudo, ou se usar as duas mãos para fazer um ataque com uma arma. Enquanto sua Canção da Lâmina estiver ativa, você ganha os seguintes benefícios: - Você ganha um bônus na sua CA igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de +1). - Sua velocidade de caminhada aumenta em 10 pés. - Você tem vantagem em testes de Destreza (Acrobacia). - Você ganha um bônus em qualquer teste de resistência de Constituição que fizer para manter sua concentração em uma magia. O bônus é igual ao seu modificador de Inteligência (mínimo de +1). - Você pode usá-la duas vezes e recupera todos os usos gastos dessa habilidade quando termina um Descanso Longo. Ao atingir o nível 5 de Wizard, você ganha 1 uso adicional desta habilidade. No nível 9, você ganha 4 usos.</content>
  <content contentuid="h0b6c2f00g7b32g42eeg9998g46c16f929ce5" version="1">Perseguidor da melancolia</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Emergindo como um presente horrível do envoltório de escuridão e sombra, você embosca e derrota seus inimigos antes mesmo que eles possam gritar.</content>
  <content contentuid="h2969047eg0207g40f8gb6dfg0b261003ebf2" version="1">Caçador</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Você busca as presas mais perigosas de Faerûn, desde dragões ancestrais até enormes hordas de mortos-vivos, e se destaca em matar todos eles.</content>
  <content contentuid="h652f6151g3281g4b8aga8afga67e2a64ecce" version="1">Mestre das Feras</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Você cria um vínculo inteligente com uma fera poderosa que pode ajudá-lo dentro e fora do combate.</content>
  <content contentuid="h02550c44g3239g4901ga3f8gd92c541819e6" version="1">Guarda-florestal</content>
  <content contentuid="h5a520d9dgf491g4ea9ga373gfd82077f2e4f" version="1">Os guardas florestais são batedores e rastreadores inigualáveis, que desenvolvem uma profunda conexão com a natureza para caçar suas presas favoritas.</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Você pega Desengajar. Rolagens de Ataque contra você têm Desvantagem, e você tem Vantagem em Testes de Resistência de Destreza.</content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Você pega Desengajar. Duplique sua velocidade de movimento. Pular não requer mais uma ação bônus.</content>
  <content contentuid="h18c3c062g24dbgdc27g0062gbf2b69da394a" version="2">Você tem Proficiência em Insight e Religião graças aos seus estudos sobre as pessoas e as coisas em que elas acreditam. Bônus Adicional de Acólito (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Inteligência, Sabedoria, Carisma) - Talento (Clérigo Iniciado em Magia)</content>
  <content contentuid="hccde2f73gdbd8g04ddg0505g0ef33fc3c154" version="2">Você tem Proficiência em Enganação e Prestidigitação, pois sua mente ágil é igualada apenas por seus dedos hábeis. Bônus Adicional de Charlatão (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Destreza, Constituição, Carisma) - Talento (Habilitado - Acrobacia, Furtividade e Persuasão)</content>
  <content contentuid="h8db13b2ag6505gba4cge0dfg111a4f70768b" version="2">Você tem Proficiência em Enganação e Furtividade, sugerindo seu passado de travessuras e trapaças. Bônus Adicional Criminal (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Destreza, Constituição, Inteligência) - Talento (Alerta)</content>
  <content contentuid="he565eaccg91b5gfeccge5b2gb7aeb2caa1be" version="2">Você tem Proficiência em Acrobacia e Performance, pois a musa da habilidade artística brinca em seu coração. Bônus Adicional de Artista (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Força, Destreza, Carisma) - Talento (Artista)</content>
  <content contentuid="h933e7b0dgff06g3f46g0e48g3d046094ede9" version="2">Você tem Proficiência em Manejo de Animais e Sobrevivência, remontando ao seu passado como uma personalidade lendária nas cidades do interior do mundo. Bônus Adicional de Herói Popular (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Constituição, Sabedoria, Carisma) - Talento (Resistente)</content>
  <content contentuid="h0c8678fcgc24fg67e5g9fd6gf22c11792563" version="2">Você tem Proficiência em Insight e Persuasão, pois sua guilda o colocou em contato com muitas pessoas interessantes. Bônus Adicional de Artesão da Guilda (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Constituição, Inteligência, Carisma) - Talento (Habilitado - Arcano, História e Investigação)</content>
  <content contentuid="hf21b0fabg947dg2ea5g58f7g795fcff3914c" version="2">Você tem Proficiência em História e Persuasão como resultado de seu passado, impregnado de nobreza sedosa. Bônus Adicional de Nobre (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Força, Inteligência, Carisma) - Talento (Habilidoso - Atletismo, Religião e Intimidação)</content>
  <content contentuid="h4034a139g6a0bg900ag1130ge161865a477c" version="2">Você tem Proficiência em Atletismo e Sobrevivência, uma consequência de ser um estranho em terras estranhas. Bônus Adicional de Outlander (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Força, Constituição, Sabedoria) - Talento (Resistente)</content>
  <content contentuid="hd18ca0c8ge5cegc4e2g78c3g283dc7a3b16a" version="2">Você tem Proficiência em Arcanos e História graças ao seu conhecimento amplo e pertinente de tomos antigos. Bônus Adicional de Sábio (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Constituição, Inteligência, Sabedoria) - Talento (Magic Initiate Wizard)</content>
  <content contentuid="hc04aa29cg7c51g177cgdbd1gb7256cc2b28c" version="2">Você tem Proficiência em Atletismo e Intimidação devido ao seu tempo impactante como um peão nos grandes jogos de guerra. Bônus Adicional de Soldado (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Força, Destreza, Constituição) - Talento (Atacante Selvagem)</content>
  <content contentuid="h11caee08g3f47ga4feg6eecg7ddc8a9dd55c" version="2">Você tem Proficiência em Prestidigitação e testes de Furtividade, a marca de uma criação solitária, mas cheia de recursos. Bônus Adicional de Urchin (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Destreza, Constituição, Sabedoria) - Talento (Atacante Selvagem)</content>
  <content contentuid="h8762e7afg90eegc01cgb1ffgf8703cf9999e" version="2">Você tem Proficiência em Medicina e testes de Intimidação graças ao caminho sangrento e miserável que você trilhou por tanto tempo. Assombrado Um Bônus Adicional (Alternável) - Pontuações de Habilidade (Destreza, Constituição, Carisma) - Talento (Alerta)</content>
  <content contentuid="h6c1feecegf68fg49e3g71b8g1cacae561070" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Inteligência, Sabedoria, Carisma - Talento: Clérigo Iniciado em Magia</content>
  <content contentuid="hea4cadaagfd35g74b5g99a8gc72d1fa9a9d0" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Destreza, Constituição, Carisma - Talento: Habilidoso (Acrobacia, Furtividade e Persuasão)</content>
  <content contentuid="h097dd2fagef7egb4deg4c74g8982c8bda90a" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Destreza, Constituição, Inteligência - Talento: Alerta</content>
  <content contentuid="hf7b6a37bgb659g571cg4bd5g941dc1212ba3" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Força, Destreza, Carisma - Talento: Artista</content>
  <content contentuid="hbb060f69g1cfeg66e8g8071gc1128db09294" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Constituição, Sabedoria, Carisma - Talento: Resistente</content>
  <content contentuid="h7dfb61d2g5fddg08ceg9410gf833c35ed141" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Constituição, Inteligência, Carisma - Talento: Habilidoso (Arcano, História e Investigação)</content>
  <content contentuid="hf13c86d4gcd26g17efgf15cg30af583f0724" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Força, Inteligência, Carisma - Talento: Habilidoso (Atletismo, Religião e Intimidação)</content>
  <content contentuid="h607927a5g9545g0db3g30c4g17b71f338ecc" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Força, Constituição, Sabedoria - Talento: Resistente</content>
  <content contentuid="ha605f5eeg2cf6gee74g6c93g08dd8b3fbf38" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Constituição, Inteligência, Sabedoria - Talento: Magia Iniciante Mago</content>
  <content contentuid="h302adb0dgbc4ag99adge68agba47a92b46bd" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Força, Destreza, Constituição - Talento: Atacante Selvagem</content>
  <content contentuid="h54d077cag2bfegbca5ga5e0g9973f5715a31" version="1">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Destreza, Constituição, Sabedoria - Talento: Atacante Selvagem</content>
  <content contentuid="ha101387cg3edaga452g006ag699a591a43c9" version="2">Bônus Adicional (Alternar) - Pontuações de Habilidade: Destreza, Constituição, Carisma - Talento: Alerta</content>
  <content contentuid="h9ddcaa70g51c0gd812g57d6g4e7b30ed743b" version="1">Iniciado em Magia: Bardo Truque 1</content>
  <content contentuid="h5d772e39g751cga515g3778gff5adaaddf48" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Bardo 2</content>
  <content contentuid="h31ff7042gc2c1ged21gd33fga1f365fb7f28" version="1">Iniciado em Magia: Feitiço de Bardo</content>
  <content contentuid="h130c7e2bg1eaegf3a2g6badg37c05d3c1956" version="1">Aprenda Cantrip:</content>
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="1">Use esta magia para aprender um truque ou magia ganha por Magic Initiate. Esta magia desaparece quando usada, e ganha o efeito do próximo passo.</content>
  <content contentuid="hcf0cba48gb64ege238g4ea7g591b3cb1c1dd" version="2">Aprenda Feitiço: Amizade Animal</content>
  <content contentuid="ha278e779g1056g8a3ag84adg7ab88d00fe5e" version="1">Iniciado em Magia: Clérigo Cantrip 1</content>
  <content contentuid="hfcff7e90g0287g5bc4gc631g5591656587f2" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Clérigo 2</content>
  <content contentuid="h612e42cegd06cg6262gbdf6g8fb2ff1a1259" version="1">Iniciado em Magia: Feitiço de Clérigo</content>
  <content contentuid="hfaa5f6efg1aefgba7eg7352g4a580e61aaca" version="1">Iniciado em Magia: Bardo</content>
  <content contentuid="h5870bec4g6420g4ea8ga493g5121992156c3" version="1">Iniciado em Magia: Clérigo</content>
  <content contentuid="h9c8c8879g7fdag0b44g7f98g21702e8695fb" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Bruxo 1</content>
  <content contentuid="h8eb0c02cgd317g93a4g5e31g60c738eef6d3" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Feiticeiro 2</content>
  <content contentuid="h50100533g33f5gcc1cge2d3g0d8264144e5f" version="1">Iniciado em Magia: Feitiço de Bruxo</content>
  <content contentuid="hbd4b062agc595g7896g6b65g6397cd86f002" version="1">Iniciado em Magia: Bruxo</content>
  <content contentuid="h4722a860gdac4g7752gaa5dga2a226b9b397" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Mago 1</content>
  <content contentuid="h0593eb86gf823gee39g8c32ga57574179a54" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Mago 2</content>
  <content contentuid="hb4dca559gf51cg9bdfg3f25g8877da61441b" version="1">Iniciado em Magia: Feitiço de Mago</content>
  <content contentuid="h02a9497eg703cg40edg9469gd538dab475e1" version="1">Iniciado em Magia: Mago</content>
  <content contentuid="h01a45e35gc9ecg32dfg6948g975d008e434e" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Druida 1</content>
  <content contentuid="h48cffaf1g5a82ga1dcg39a9g7b0e199c38a5" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Druida 2</content>
  <content contentuid="had249e8eg10aeg79d3gc063gd67b9232901e" version="1">Iniciado em Magia: Magia de Druida</content>
  <content contentuid="h520bba07g4665g4ef0gb7e0g2550a2cf7d35" version="1">Iniciado em Magia: Druida</content>
  <content contentuid="hfb21bcadg7085g5d9eg48d4g1939c99c2e11" version="2">Aprenda Cantrip: AcidSplash</content>
  <content contentuid="h39a4bc2fg32feg63aeg4a0fgf9753e3007f2" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Feiticeiro 1</content>
  <content contentuid="h45e9683bge950g495ag0e28g9e4979f9a931" version="1">Iniciado em Magia: Truque de Feiticeiro 2</content>
  <content contentuid="h78133916g22d0g421cg6875g31163e22e6e2" version="1">Iniciado em Magia: Feitiço de Feiticeiro</content>
  <content contentuid="hbd73be4agc1a7g0917gdf7dg79feedd7c60e" version="1">Iniciado em Magia: Feiticeiro</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="1">Use esta magia para ganhar proficiência em uma habilidade por Skilled. Esta magia desaparece quando usada, e ganha o efeito do próximo passo.</content>
  <content contentuid="h9821bb23gba99g0b80geaa5g65081db0ef8a" version="1">Qualificado: 1</content>
  <content contentuid="hd6bc1707gc8e4g018cgea69g63078d48fb3d" version="1">Qualificado: 2</content>
  <content contentuid="h776ef766g9a2fg1defg5918g89db986a148e" version="1">Qualificado: 3</content>
  <content contentuid="h15dc3513g3d07g4753gadb9ga0ffe6ae1f5f" version="1">Aprenda Cantrip: Blade Ward</content>
  <content contentuid="h4133b6b1g2fe7g9e64g3195g0bbd14162f34" version="1">Aprenda Cantrip: Bone Chill</content>
  <content contentuid="h5219529fg7196g188bgf12dg3c3b6ff89115" version="1">Aprenda Cantrip: Luzes Dançantes</content>
  <content contentuid="h3ca8b9fdg76c9g2731gf89fgc0927c09639e" version="1">Aprenda Cantrip: Eldritc hBlast</content>
  <content contentuid="h1ad0c7adg2e0fge749gcbe4g143ebbb11fdf" version="1">Aprenda Cantrip: Fire Bolt</content>
  <content contentuid="h56f5f34dg6fd6g11c0ga143g6b4705a052fd" version="1">Aprenda Cantrip: Amigos</content>
  <content contentuid="h1f95bdeeg845eg032egccbegd1dc8bd2d558" version="1">Aprenda Cantrip: Orientação</content>
  <content contentuid="hddbfc164g5b6dgbefdg41cbgf1066f586f4b" version="1">Aprenda Cantrip: Luz</content>
  <content contentuid="h13ed3498gcd22gbb0dg963ag9dc88b018f7b" version="1">Aprenda Cantrip: Mão de Mago</content>
  <content contentuid="h81472657ge656g78f8g884eg139a4e73b2e8" version="1">Aprenda Cantrip: Ilusão Menor</content>
  <content contentuid="h76f1112egbdc1gb062gc0b2g99ad27ebd197" version="1">Aprenda Cantrip: Spray Venenoso</content>
  <content contentuid="had23f1a8g7d5ag504cg57d8gf87e6e1da6d1" version="1">Aprenda Cantrip: Produzir Chama</content>
  <content contentuid="h121348e0ga1f7g1161g8a9bgbe5f731a320f" version="1">Aprenda Cantrip: Raio de Gelo</content>
  <content contentuid="hd378929bge5fegc0abg4dc0g719d9831742a" version="1">Aprenda Cantrip: Resistência</content>
  <content contentuid="h80ba71cdg34c8gca48gd5e1g12a403e44aeb" version="1">Aprenda Cantrip: Chama Sagrada</content>
  <content contentuid="he825a088g47d7gc2bcg16ccg7d0d0738e047" version="1">Aprenda Cantrip: Shillelagh</content>
  <content contentuid="haf1916c3g8c18gdfeegdf0egc259e7310f6e" version="1">Aprenda Cantrip: Agarramento Chocante</content>
  <content contentuid="h5d70d655gae28g5c48g37c2g6ac4fd7eb62e" version="1">Aprenda Cantrip: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="h52e1c2e6g0186gc755g8638g8dca0fd03aa2" version="1">Aprenda Cantrip: Thorn Whip</content>
  <content contentuid="h980a4e0bge065gc930gf229g5d907e3238f9" version="1">Aprenda Cantrip: True Strike</content>
  <content contentuid="h842df2a2g3c0eg1724gcd19gfe55ea6e6bb8" version="1">Aprenda Cantrip: Zombaria Cruel</content>
  <content contentuid="h6197dadag572eg87ddg3d2dg4e6117c5ac17" version="1">Aprenda Cantrip: Mind Sliver</content>
  <content contentuid="ha7c7cd4bg96bbgdd56g2ab8gb1648ef23387" version="1">Aprenda Cantrip: Explosão Feiticeira</content>
  <content contentuid="h5941afb6gcb1aga61bg77a5ga66c7053ae51" version="1">Aprenda Cantrip: Starry Wisp</content>
  <content contentuid="hef6f8babg4fbfg5e2bg635fg92a971e4b4e6" version="1">Aprenda Feitiço: Armadura de Agathys</content>
  <content contentuid="hf9d8ed2eg56b5gc8b4g042eg12cc325b4bc9" version="1">Aprenda Feitiço: Armas de Hadar</content>
  <content contentuid="hab004a6cgac45gfe00g971dg309167e80c20" version="1">Aprenda Feitiço: Abençoe</content>
  <content contentuid="h36df00dcg0c64gf48fg1cabg2d681013a48b" version="1">Aprenda Feitiço: Bane</content>
  <content contentuid="hc2c4a678g39edgdb9bg8de4g7e17d4a212bb" version="1">Aprenda o feitiço: Mãos em chamas</content>
  <content contentuid="h0123d200gabf2g7814ga9a2g814dc6325eae" version="1">Aprenda Feitiço: Encantar Pessoa</content>
  <content contentuid="h027f119cge790gedd1gf2c3g514b072235a0" version="1">Aprenda Feitiço: Orbe Cromático</content>
  <content contentuid="hef0cb466gcea5g228cg9c46g9cf3357223aa" version="1">Aprenda Feitiço: Spray de Cor</content>
  <content contentuid="haee0c28dg6debg8e25g4763g0ce1552db547" version="1">Aprenda Feitiço: Comando</content>
  <content contentuid="hffea92c0g3966gd1e3gbe8bgd009525417d1" version="1">Aprenda Feitiço: Duelo Compelido</content>
  <content contentuid="hd2b080ceg2835g46f7g5705g33aa0a49d86c" version="1">Aprenda Feitiço: Criar Destruir Água</content>
  <content contentuid="h4cf21aaeg9d41g9ab6g1f5eg8960e9613a6b" version="1">Aprenda Feitiço: Curar Ferimentos</content>
  <content contentuid="h8fa18162g8b10g7374geac0g18a6fad82d53" version="1">Aprenda a magia: Disfarce-se</content>
  <content contentuid="h82febefdgf03ag309fg41a7g91c3559f771b" version="1">Aprenda Feitiço: Sussurros Dissonantes</content>
  <content contentuid="h70145ffeg388dg0fabgf611g7402364737bc" version="1">Aprenda Feitiço: Favor Divino</content>
  <content contentuid="hb4164ab3ge280g3a7dg33a7g8023d8a36232" version="1">Aprenda a magia: Pular</content>
  <content contentuid="hbbec6520g922ag9e46gc41dgbd1983f63434" version="1">Aprenda Feitiço: Ataque Enredador</content>
  <content contentuid="h120ffe6fg27d9g783cg3ff1g0a8390813d15" version="1">Aprenda Feitiço: Emaranhado</content>
  <content contentuid="h2ad4ab28ga5bcga499ge5ddg212e9be5168e" version="1">Aprenda Feitiço: Retirada Expedita</content>
  <content contentuid="hb395c448gcce7g8d52g9fafg41bf4dbbe01e" version="1">Aprenda Feitiço: Fogo de Fada</content>
  <content contentuid="h45139af6gb749ga593gdb9fge81ab252cbd2" version="1">Aprenda Feitiço: Vida Falsa</content>
  <content contentuid="h7d8ab635g0a4bg5edfg0415gd762906eb9b3" version="1">Aprenda Feitiço: Queda de Penas</content>
  <content contentuid="ha4884abag6cedgf589g3d62g908a40e1f286" version="1">Aprenda Feitiço: Encontre Familiar</content>
  <content contentuid="h96511b3bge215g01f4g2296g768a203ef6ef" version="1">Aprenda Feitiço: Nuvem de Névoa</content>
  <content contentuid="h0f089f68g74bfg262fged06g3313b3e5c787" version="1">Aprenda a soletrar: Boa baga</content>
  <content contentuid="h4a6ba772gaeddg2c4eg1018g6b50d6c6a6a5" version="1">Aprenda Feitiço: Graxa</content>
  <content contentuid="h9793266bgd17eg5039g4137g8bc4b71e93f3" version="1">Aprenda Feitiço: Raio Guia</content>
  <content contentuid="h95f5fc31g1088g6649g1664g984eb7aba4d7" version="1">Aprenda Feitiço: Granizo de Espinhos</content>
  <content contentuid="h0a6a2842gede3g986dg411eg0941e74f6033" version="1">Aprenda Feitiço: Palavra de Cura</content>
  <content contentuid="hf03459d6g9040ge936g2333g6463e425b955" version="1">Aprenda Feitiço: Repreensão Infernal</content>
  <content contentuid="heb181914g40eege280g9147g440d0d441ace" version="1">Aprenda Feitiço: Heroísmo</content>
  <content contentuid="h51033cd1gaacdg679eg4019g9e5d0d2893a0" version="1">Aprenda Feitiço: Hex</content>
  <content contentuid="hf2e505d6gb259gc0d9g238eg65b8604f829f" version="1">Aprenda Feitiço: Marca do Caçador</content>
  <content contentuid="hfd4fe5a7g7fd7g90d3g71d4g9e605fff20b2" version="1">Aprenda Feitiço: Faca de Gelo</content>
  <content contentuid="h8b991a25g96adg673eg3c68g3c33009e8819" version="1">Aprenda Feitiço: Infligir Ferimentos</content>
  <content contentuid="h896e8124gc6d7g17f9g2141ge4baa84ae29d" version="1">Aprenda a magia: Longstrider</content>
  <content contentuid="h878b3302g61faga35cg314cg24c313fdd4ab" version="1">Aprenda Feitiço: Armadura de Mago</content>
  <content contentuid="h373cc74egbbafg696eg77f2g2367911a9751" version="1">Aprenda Feitiço: Míssil Mágico</content>
  <content contentuid="hd819bf27g4732g047fgef2ag90006ca938f0" version="1">Aprenda Feitiço: Proteção contra o Mal e o Bem</content>
  <content contentuid="h3de6d591g53adg152fg5953gbdcfb3b89a3c" version="1">Aprenda Feitiço: Raio da Doença</content>
  <content contentuid="h17269f8bgdd7fg8a8fg645cgaeee991a238a" version="1">Aprenda Feitiço: Santuário</content>
  <content contentuid="hd309017cgec84g8a5ag2c8cgccc107f410f8" version="1">Aprenda a magia: Searing Smite</content>
  <content contentuid="hfef65a2fg5d7age6f6ga0bcgd358a807cab9" version="1">Aprenda Feitiço: Escudo</content>
  <content contentuid="h338b4397gc85bg013fg2389gaf8766190a31" version="1">Aprenda Feitiço: Escudo da Fé</content>
  <content contentuid="he032a9c3gc51bg343egb79eg2e00fe1c55a3" version="1">Aprenda Feitiço: Sono</content>
  <content contentuid="h7b5e4961g5515gc26fg88dfg12445b60e721" version="1">Aprenda Feitiço: Fale com Animais</content>
  <content contentuid="h483da154g9dacg1ffegff8age5ad5010310a" version="1">Aprenda Feitiço: Risada Horrenda</content>
  <content contentuid="h9dac021bgc961g3897g8a8ag3e301c201338" version="1">Aprenda a magia: Golpe Trovejante</content>
  <content contentuid="hf3e82a75g079cg57bcg04c5gebcbcdc6fbde" version="1">Aprenda a magia: Onda de trovão</content>
  <content contentuid="hb24d8efbga0c9gf21fg79d9g323d94a247a5" version="1">Aprenda Feitiço: WitchBolt</content>
  <content contentuid="h85abab8bg0b27g3ecbg904dgb668e3051223" version="1">Aprenda a magia: Punição irada</content>
  <content contentuid="h06f7e4d9g1d7eg42aagb745g2e08ebeb9de2" version="2">Atletismo</content>
  <content contentuid="hf18eb9a0g33a1g481fg9646g5ddeaa7e2156" version="2">Acrobacia</content>
  <content contentuid="hf909b0d5gc6a5g56f3g1d59g8302283ab731" version="2">Prestidigitação</content>
  <content contentuid="h49c7514bg504dg4445g915cgb9562d8585ac" version="2">Furtividade</content>
  <content contentuid="h22b7e6b6g8c55g49c6gba43gd16c8e399fea" version="2">Arcano</content>
  <content contentuid="h98a49247g671agabd0ge186g6d74b9d4cfdf" version="2">História</content>
  <content contentuid="h7e85ce54g8643g875bg1156g96b53b070482" version="2">Investigação</content>
  <content contentuid="hb587d572gcd7cgec3eg8c07g412499bc13ed" version="2">Natureza</content>
  <content contentuid="hb31042c2gfc70g1569gcc31ge8f1cd76820b" version="2">Religião</content>
  <content contentuid="h75193c28g5ee9g44b8g9beag4a533a926c0e" version="2">Manejo de animais</content>
  <content contentuid="h465f8a2egb5aegc85dg9902geba6936d38e5" version="2">Entendimento</content>
  <content contentuid="hbb124999g77eegd65bga650gd8c495c30d43" version="2">Medicamento</content>
  <content contentuid="hab36c638ga51dg837bg494ag181771699919" version="2">Percepção</content>
  <content contentuid="h5bfe44deg0e7fg7093g190agf1f84c210367" version="2">Sobrevivência</content>
  <content contentuid="hcaeb4d5fg8b57g4520g912fg4fae8267b844" version="2">Decepção</content>
  <content contentuid="h94769c18g4b10g7392gee31ge157af138b68" version="2">Intimidação</content>
  <content contentuid="hfcd7ffbbgb48cg3980ge0e7gf9fbc9ccb0ad" version="1">Você aprende um Cantrip de sua escolha.</content>
  <content contentuid="hd64ec358g944egeca0ga8c2gcb09a0787f19" version="1">Você aprende um Feitiço de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h7804119cga84fgba22g6b95g808325f986e2" version="1">Você ganha proficiência em uma habilidade de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h46368bc1g48e0g5dcdg5ebfgcd50e57291a3" version="1">Você ganha proficiência em uma habilidade de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h2c37d948g6751g8fefg243bgcfb6efb08b08" version="1">Você ganha proficiência em uma habilidade de sua escolha.</content>
  <content contentuid="hecaf9baege3f1gc38fg07e7g8ae739f6f04a" version="2">Desempenho</content>
  <content contentuid="h6235f814gc51ege6aege3a4g5daec6c4118d" version="2">Persuasão</content>
  <content contentuid="hc6c648adg0262g67fag2e63g97667bb10466" version="1">Você ganha proficiência em uma habilidade de sua escolha.</content>
  <content contentuid="h38a403c3g7558g46aega4deg5918dc2b7d57" version="1">Desviar</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Foco em evitar ataques. Testes de Ataque contra a entidade afetada têm Desvantagem, e a entidade tem Vantagem em Testes de Resistência de Destreza.</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="1">%%% VAZIO</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Passo de Sombra Aprimorado</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Você pode usar sua conexão Shadowfell para fortalecer seu teletransporte. Quando você usa seu Shadow Step, você pode gastar 1 Focus Point para remover o requisito de que você deve começar e terminar em Dim Light ou Darkness para esse uso do recurso. Como parte desta Ação Bônus, você pode fazer um Unarmed Strike imediatamente após se teletransportar.</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Passo de Sombra Aprimorado</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">A entidade afetada tem Vantagem em sua próxima Rolagem de Ataque corpo a corpo. Pode atacar desarmado uma vez.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="1">Você pode ver dentro da área da magia quando a conjura com esta característica. Enquanto a magia persistir, você pode mover sua área de Escuridão para um espaço a até 60 pés de você no início de cada um dos seus turnos.</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Carga de adrenalina</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Adrenalina</content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Você pode realizar a ação Dash como uma Ação Bônus. Ao fazer isso, você ganha um número de Pontos de Vida Temporários igual ao seu Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Golias</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Elevando-se sobre a maioria das pessoas, os golias são descendentes distantes de gigantes. Cada golias carrega os favores dos primeiros gigantes — favores que se manifestam em várias dádivas sobrenaturais, incluindo a habilidade de crescer rapidamente e se aproximar temporariamente da altura dos parentes gigantescos dos golias. Os golias têm características físicas que lembram os gigantes em suas linhagens familiares. Por exemplo, alguns golias parecem gigantes de pedra, enquanto outros lembram gigantes de fogo. Quaisquer gigantes que eles considerem como parentes, os golias forjaram seu próprio caminho no multiverso — livres dos conflitos internos que devastaram a espécie gigante por eras — e buscam alturas acima daquelas alcançadas por seus ancestrais.</content>
  <content contentuid="h7fd3d5fcge994g4665g95aagc1bcfac08e3a" version="1">Forma grande</content>
  <content contentuid="he842454fg064ag8623gc314g4485599eba08" version="1">Você causa mais dano com suas armas e desarmas e tem Vantagem em testes de Força, e sua Velocidade aumenta em 3 metros.</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Passeio de Cloud</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">Como uma Ação Bônus, você se teletransporta magicamente até 9 metros para um espaço desocupado que você pode ver.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Queimadura de fogo</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Quando você atinge um alvo com uma jogada de ataque e causa dano a ele, você também pode causar 1d10 de dano de Fogo àquele alvo.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frio de Frost</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="1">Quando você atinge um alvo com uma jogada de ataque e causa dano a ele, você também pode causar 1d6 de dano de Frio a esse alvo e reduzir sua Velocidade em 3 metros até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Queda de Hill</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Quando você atinge uma criatura Grande ou menor com uma jogada de ataque e causa dano a ela, você pode dar ao alvo a condição Prone.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Resistência de Stone</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Quando você sofre dano, você pode fazer uma Reação para rolar 1d12. Adicione seu modificador de Constituição ao número rolado e reduza o dano por esse total.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Trovão da Tempestade</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Ao receber dano de uma criatura a até 18 metros de você, você pode realizar uma Reação para causar 1d8 de dano de Trovão àquela criatura.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Carga de Ancestralidade Gigante</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Passeio de Cloud</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">Como uma Ação Bônus, você se teletransporta magicamente até 9 metros para um espaço desocupado que você pode ver.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Queimadura de fogo</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Quando você atinge um alvo com uma jogada de ataque e causa dano a ele, você também pode causar 1d10 de dano de Fogo àquele alvo.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frio de Frost</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Quando você atinge um alvo com uma jogada de ataque e causa dano a ele, você também pode causar 1d6 de dano de Frio a esse alvo e reduzir sua Velocidade em 3 metros até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Queda de Hill</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Quando você atinge uma criatura Grande ou menor com uma jogada de ataque e causa dano a ela, você pode dar ao alvo a condição Prone.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Resistência de Stone</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Quando você sofre dano, você pode fazer uma Reação para rolar 1d12. Adicione seu modificador de Constituição ao número rolado e reduza o dano por esse total.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Trovão da Tempestade</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Ao receber dano de uma criatura a até 18 metros de você, você pode realizar uma Reação para causar 1d8 de dano de Trovão àquela criatura.</content>
  <content contentuid="h04d3af9dgf10fg9a30g1b36g9d635d325bdc" version="1">Qualificado</content>
  <content contentuid="hb10c1825g27e8g47fag9e51gf79f5a8d1c2f" version="1">Acólito</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="2">Origin Feat: Magic Initiate (Clérigo)Você passou sua vida a serviço de um templo, aprendendo ritos sagrados e oferecendo sacrifícios ao deus ou deuses que você adora. Servir aos deuses e descobrir suas obras sagradas o guiará à grandeza.</content>
  <content contentuid="hca6dc39agec99g4571g8f52gaa41b7ec2f69" version="1">Charlatão</content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="2">Origin Feat: SkilledVocê é um especialista em manipulação, propenso ao exagero e mais do que feliz em lucrar com isso. Distorcer a verdade e colocar aliados uns contra os outros levará a um sucesso maior no futuro.</content>
  <content contentuid="h3da3856dg029eg4476gb757g01c7cbdc44e6" version="1">Criminal</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="2">Origin Feat: AlertVocê tem um histórico de quebrar a lei e sobrevive alavancando conexões não legais. Lucrar com empreendimentos criminosos levará a maiores oportunidades no futuro.</content>
  <content contentuid="h4aab9e83g2faeg420fg829fg4a48a1e72bed" version="1">Artista</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="2">Origem Talento: PerformerVocê vive para influenciar e subverter seu público, envolvendo multidões comuns e a alta sociedade. Preservar a arte e levar alegria aos infelizes e oprimidos aumenta sua aura carismática.</content>
  <content contentuid="h23f8fc07g20e5g43a4gba1bgbb976e4c1557" version="1">Herói popular</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="2">Origin Feat: ToughVocê é um campeão das pessoas comuns, desafiando tiranos e monstros para proteger os indefesos. Salvar inocentes em perigo iminente fará sua lenda crescer.</content>
  <content contentuid="h256017d5g3d5fg4b8dg968ega7074ce7a090" version="1">Artesão da Guilda</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="2">Origin Feat: SkilledSua habilidade em um ofício específico lhe rendeu filiação a uma guilda mercantil, oferecendo privilégios e proteção enquanto se dedica à sua arte. Reparar e descobrir ofícios raros trará nova inspiração.</content>
  <content contentuid="h193bb28bg2d55g4a1dga600gbdea6927d10f" version="1">Nobre</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="2">Origin Feat: SkilledVocê foi criado em uma família entre a elite social, acostumada a poder e privilégios. Acumular renome, poder e lealdade aumentará seu status.</content>
  <content contentuid="h198c786cg54aag4408g9201g85069571dd1a" version="1">Outlander</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="2">Origin Feat: ToughVocê cresceu na natureza, aprendendo a sobreviver longe dos confortos da civilização. Sobreviver aos perigos incomuns da natureza aumentará sua destreza e compreensão.</content>
  <content contentuid="h020e2f73g0065g4b18g9079g57b665eae064" version="1">Sábio</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="2">Origin Feat: Magic Initiate (Wizard)Você é curioso e culto, com uma sede inesgotável por conhecimento. Aprender sobre a tradição rara do mundo irá inspirá-lo a colocar esse conhecimento em um propósito maior.</content>
  <content contentuid="h0813c1b0gb6deg4a8cg8edag8bb1467df512" version="1">Soldado</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="2">Origin Feat: Savage AttackerVocê é treinado em táticas de campo de batalha e combate, tendo servido em uma milícia, companhia mercenária ou corpo de oficiais. Mostre táticas inteligentes e bravura no campo de batalha para aumentar sua destreza.</content>
  <content contentuid="h4d26d5e4g5232g4437g8765g05106e495b42" version="1">Ouriço</content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="2">Origin Feat: Savage AttackerDepois de sobreviver a uma infância pobre e sombria, você sabe como tirar o máximo proveito de muito pouco. Usar sua esperteza de rua fortalece seu espírito para a jornada que está por vir.</content>
  <content contentuid="h18484316gdd73g4d78g9454gd3f8a456cf22" version="1">Assombrado</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="2">Origin Feat: AlertUm momento, pessoa ou coisa perversa que não pode ser morta por espada ou feitiço assombra sua mente e pisca em sua visão periférica. Você a carrega para onde quer que sua aventura o leve - ou talvez ela o carregue.</content>
  <content contentuid="hcb5da1ecg4ff5g831bg3498g354f834dc67e" version="2">Você ganha Proficiência em uma Habilidade de sua escolha. Após selecionar esta passiva, você ganha uma magia para aprender habilidades.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Você aprende dois Cantrips e uma magia de nível 1 de sua escolha. Após selecionar esta passiva, você ganha uma magia para aprender magias.</content>
  <content contentuid="h21b6ea2cg1845gefb1g3ef4g1562d3f675db" version="1">O desejo sombrio</content>
  <content contentuid="h73567a67g93f9g86dag0681gc31fa28f7cce" version="1">Você não se lembra de nada além de um caminho pavimentado com sangue. Uma crueldade inimaginável sussurra para você de dentro. Você consegue escapar? Você ao menos iria querer?</content>
  <content contentuid="ha15b216dgac49gb639g6548g6395fbf26409" version="1">Wyll</content>
  <content contentuid="ha1c47530gc93bgf3d3gf016ge9d372bd1a32" version="1">Conhecido como 'The Blade of Frontiers', Wyll usa sua magia para derrubar os monstros e demônios que ameaçam a Costa da Espada. Em um momento de desespero, ele aceitou uma oferta de poder maior, forçando-o a um jogo infernal que ele está lutando para jogar.</content>
  <content contentuid="h29141239gd873g6be2g09e7gd9da093a8609" version="1">Coração Sombrio</content>
  <content contentuid="h6f3fff41g22c0g2b01g8250g84efc80b37b0" version="1">Shadowheart voluntariamente empreendeu um ritual para remover suas memórias a fim de proteger os segredos de seus companheiros adoradores de Shar. Perda e dor são sagradas para ela, mas sua fé agora está sendo testada como nunca antes.</content>
  <content contentuid="h5e9572c3g7773gac70g11f0g92b424bc5292" version="1">vendaval</content>
  <content contentuid="h8e6c4991g58f8g20b8g1321gde00b37f03bb" version="1">A habilidade mágica de Gale lhe rendeu o amor de Mystra, a deusa da magia, até que sua ambição o levou à beira da catástrofe...</content>
  <content contentuid="h3e1162bcg6652g2b52g6767g95d7b584fd1b" version="1">Lae'zel</content>
  <content contentuid="h15732f70g7c3dgeccbg89b2g1e312ff07a94" version="1">Lae'zel foi criada pronta para uma vida entre as estrelas, conquistando o cosmos impiedosamente como uma soldada githyanki. Aterrada, ela deve lidar com um mundo que não entende e encontrar uma maneira de servir seu povo em um plano que despreza seus parentes militantes.</content>
  <content contentuid="h446e1ff9g1341g4339g9684g06162e176c6d" version="1">Astarion</content>
  <content contentuid="h0761e601g02cegecc7g3155g60fa2803b7d3" version="1">Depois de duzentos anos servindo um mestre cruel, o vampiro Astarion está finalmente livre — livre para andar sob o sol, livre para perseguir o poder e livre para se vingar.</content>
  <content contentuid="hb8512282ga9c9gb8c8g82begd03aa98f11a1" version="1">Jaheira</content>
  <content contentuid="h8de1b06dgc104g12dbg16e1g58eff9e4d5a0" version="1">Minthara</content>
  <content contentuid="hbf692322gf443g3adeg4cf6g0a3b72e5a5d3" version="1">Minsc</content>
  <content contentuid="h9cab3fbdgd7e7g6507gb4a1g14c0356f97b8" version="1">Halsin</content>
  <content contentuid="hbe863cedg53a0gcc62g4cd6g35f9f1912aed" version="1">Alfira</content>
  <content contentuid="h52a7129bg093eg6c11g1d5ag104f5566cc96" version="1">Karlach</content>
  <content contentuid="hd576b759g4f3ag9891g2b26gd8a00586e500" version="1">Karlach escapou de dez anos de serviço no Inferno com nada além do machado nas costas - e o motor infernal queimando furiosamente onde seu coração costumava estar.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Proteja uma criatura de ataques: aumente sua Classe de Armadura até 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Proteja uma criatura de ataques: aumente sua Classe de Armadura até 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Proteja uma criatura de ataques: aumente sua Classe de Armadura até 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Proteja uma criatura de ataques: aumente sua Classe de Armadura até 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Proteja uma criatura de ataques: aumente sua Classe de Armadura até 17.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="1">Githyanki</content>
  <content contentuid="hd5762a4ag3aedgf35fgd92cg61964cf3644c" version="2">Os githyanki eram uma raça de moradores do Plano Astral. Tendo sobrevivido à longa escravidão por devoradores de mentes, eles se tornaram saqueadores e invasores implacáveis por muitos mundos no plano Material Primário.</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Os gith eram uma raça de humanoides escravizados por devoradores de mentes por incontáveis gerações. Alguns sábios alegavam que eram originalmente humanos, enquanto outros argumentavam que suas origens eram desconhecidas. Após se libertarem da escravidão, diferenças filosóficas desencadearam um amargo conflito interno, dividindo os gith em duas raças distintas e rivais: os githyanki e os githzerai.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="2">Githyanki</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Gitzerai- o nome do país</content>
  <content contentuid="h6de573a6ged3dgefbcgd7d8g594a20766a0f" version="1">Os githzerai são uma raça humanoide que reside principalmente no plano do Limbo. Eles se originaram como uma facção dos gith, uma raça escravizada por devoradores de mentes por séculos até que se levantaram por sua liberdade. Diferenças filosóficas eventualmente desencadearam uma sangrenta guerra civil, resultando na divisão dos gith em dois grupos: os githyanki militaristas e os githzerai ascetas.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Disciplina Mental</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Suas defesas psíquicas inatas lhe concedem vantagem em testes de resistência para evitar ou acabar com as condições de encantamento e medo em si mesmo.</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Resiliência Psíquica</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Você tem resistência a dano psíquico.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">A Armadura de Mago aumenta sua Classe de Armadura para 13 quando você não está usando armadura.</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Você pode falar com animais.</content>
  <content contentuid="hb0b8fa88g87f1g7084g1031g7d7594dd0f64" version="1">Triturador: Empurrar</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="2">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com um ataque que causa dano de Concussão, você pode movê-la 4,5 m para um espaço desocupado se o alvo não for mais do que um tamanho maior que você.</content>
  <content contentuid="hb54d44bag9922g97d0ge414g4a2d5e317e1b" version="1">Triturador: Crítico Aprimorado</content>
  <content contentuid="h5c619a48g72afgd63agad5fg0dbcb662d0c2" version="1">Quando você acerta um Acerto Crítico que causa dano Contundente a uma criatura, as jogadas de ataque contra aquela criatura têm Vantagem até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hd7727354g152fge720gece9g9dd9da2fb214" version="1">Triturador: Empurrar</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com um ataque que causa dano de Concussão, você pode movê-la 4,5 m para um espaço desocupado se o alvo não for mais do que um tamanho maior que você.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Triturador</content>
  <content contentuid="h541c4945g69a3gec21g9847g479a75abf6f3" version="1">Uma vez por turno, quando você acerta uma criatura com um ataque que causa dano de Concussão, você pode movê-la 5 pés para um espaço desocupado se o alvo não for mais do que um tamanho maior que você. Quando você acerta um Acerto Crítico que causa dano de Concussão a uma criatura, as jogadas de ataque contra essa criatura têm Vantagem até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="1">Você ganhou proficiência com armas marciais.</content>
  <content contentuid="h6c2e19f1gcf94g4189g8a79gfc5f3062cccc" version="1">Mestre de armas</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Você ganha Proficiência com armas marciais, e sua Força ou Destreza aumenta em 1, até um máximo de 20.</content>
  <content contentuid="h7ee02ec2g6ef3g8366g93f3ga812825f02e0" version="1">Perfurador: Punção</content>
  <content contentuid="heb5f1bd0gf769g3b99ge530g78d461510813" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com um ataque que causa dano perfurante, você pode rolar novamente um dos dados de dano do ataque e deve usar a nova jogada.</content>
  <content contentuid="h1fdd1cc6g4c8cg05fdg3060gc29a9181cabe" version="1">Perfurador: Crítico Aprimorado</content>
  <content contentuid="h0001d4b2g00c6g04a8g0ea4g9c58b04df380" version="1">Quando você acerta um Acerto Crítico que causa dano Perfurante a uma criatura, você pode rolar um dado de dano adicional para determinar o dano Perfurante extra que o alvo recebe.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Perfurador</content>
  <content contentuid="h81bdc553g6751gb579gd0e3gf90e9afd6523" version="1">Uma vez por turno, quando você acerta uma criatura com um ataque que causa dano de Perfuração, você pode rolar novamente um dos dados de dano do ataque e deve usar a nova rolagem. Quando você acerta um Acerto Crítico que causa dano de Perfuração a uma criatura, você pode rolar um dado de dano adicional ao determinar o dano de Perfuração extra que o alvo recebe.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Assassino</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Slasher: Isquiotibiais</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com um ataque que causa dano Cortante, você pode reduzir a Velocidade daquela criatura em 3 metros até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h644e04d7ge6c1g6194geb8eg7e86a60a63c3" version="1">Slasher: Crítico Aprimorado</content>
  <content contentuid="hb87ef49fg4ff9geb56g1a66g446d4e3e0c2c" version="1">Quando você acerta um Acerto Crítico que causa dano Cortante a uma criatura, ela tem Desvantagem nas jogadas de ataque até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h1c0db4c3ge7a5ga331gb38eg5bc6abb53bd2" version="1">Uma vez por turno, quando você acerta uma criatura com um ataque que causa dano Cortante, você pode reduzir a Velocidade daquela criatura em 10 pés até o início do seu próximo turno. Quando você acerta um Acerto Crítico que causa dano Cortante a uma criatura, ela tem Desvantagem em jogadas de ataque até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="hab2ce853g4393ga83dgd2a5g3f5ffd39e2c0" version="1">Slasher: Desvantagem</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1">Desvantagem na próxima jogada de ataque.</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Slasher: Isquiotibiais</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Uma vez por turno, quando você atinge uma criatura com um ataque que causa dano Cortante, você pode reduzir a Velocidade daquela criatura em 3 metros até o início do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Celular: Evite Ataques de Oportunidade</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Ataques de Oportunidade têm Desvantagem contra você.</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Envenenador</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Você pode criar um número de doses de veneno igual ao seu Bônus de Proficiência. Como uma Ação Bônus, você pode aplicar uma dose de veneno a uma arma ou munição. Quando uma criatura sofre dano de veneno, essa criatura deve ter sucesso em um teste de resistência de Constituição (CD 8 mais o modificador da habilidade aumentado por este talento e seu Bônus de Proficiência) ou terá a condição Envenenado até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Veneno Potente</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">Como uma Ação Bônus, você pode aplicar uma dose de veneno a uma arma ou munição.</content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Os ataques de armas da entidade afetada causam um dano adicional [1].</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Quando você faz uma jogada de dano que causa dano de Veneno, ela ignora Resistência a dano de Veneno. Você pode criar um número de doses de veneno igual ao seu Bônus de Proficiência. Como uma Ação Bônus, você pode aplicar uma dose de veneno a uma arma ou munição. Quando uma criatura sofre dano de veneno, essa criatura deve ter sucesso em um teste de resistência de Constituição (CD 8 mais o modificador da habilidade aumentado por este talento e seu Bônus de Proficiência) ou terá a condição Envenenado até o final do seu próximo turno.</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Adepto Eldritch</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="1">Ao estudar ocultismo, você aprende uma opção de Invocação Sobrenatural de sua escolha da classe bruxo.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Iniciado em Luta</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Seu treinamento marcial ajudou você a desenvolver um estilo particular de luta. Como resultado, você aprende uma opção de Fighting Style de sua escolha da classe de lutador.</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Engenhoso</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Você ganha Inspiração Heroica sempre que termina um Descanso Longo.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="1">Se você tiver essa habilidade passiva, nada é adicionado ao seu grimório inicialmente. Apenas mova seu personagem (ande ou corra no chão), e então a magia que lhe concede a nova magia ou habilidade aparecerá sob magias temporárias.</content>
  <content contentuid="h85846355g2916g44b3g9067g1e089037591f" version="2">Você pode usar uma reação para lançar um truque em um alvo que esteja fora do alcance corpo a corpo.</content>
  <content contentuid="h83428213g0a17g4b04g9dbfg2cde3aed8b78" version="1">Agarramento chocante</content>
  <content contentuid="h9dd6c9edgef86g4aacg8d3dg172606a7be3f" version="1">Frio nos ossos</content>
  <content contentuid="hf5ac320egb401g4c7fgbbc1g269e6c802ca2" version="1">Chama Sagrada</content>
  <content contentuid="h51e6f1c3g4e42g4bd9gb037ga6693e4382e5" version="1">Chicote de Espinho</content>
  <content contentuid="h0455dad7gaff9g4f23g9f7eg85a1c4ce240c" version="1">Zombaria cruel</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Explosão sobrenatural</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Raio de fogo</content>
  <content contentuid="h07618e62g5a92g4e09gaaa9gad303a7d5674" version="1">Spray de veneno</content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Produzir Chama</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Raio de Gelo</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão</content>
  <content contentuid="hfedb3796g4b7dgf251gf3f9gcd65fb8d2342" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Ácido</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Frio</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Fogo</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Veneno</content>
  <content contentuid="hd2f864fegf755g4bbfgc76fg422cc72fa30e" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão</content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Ácido</content>
  <content contentuid="h88276104g9ed1g25f8g3845g0dfdcca7e943" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Frio</content>
  <content contentuid="h11b82d3cg75e5g5428gfb05g4879f043fb86" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Fogo</content>
  <content contentuid="h77e0c814ga822gf6e6g668egae0042ed4219" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Relâmpago</content>
  <content contentuid="hd8721fe7g9f37g6ea0g1299g03e8c3737a97" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Veneno</content>
  <content contentuid="h2538bd7dg7bd0gc345gc48dgef00b7520ead" version="1">Você toca uma criatura disposta e escolhe Ácido, Frio, Fogo, Relâmpago ou Veneno. Até que a magia termine, o alvo pode fazer uma ação de Magia para exalar um Cone de 15 pés. Cada criatura naquela área faz um teste de resistência de Destreza, sofrendo 3d6 de dano do tipo escolhido em uma falha ou metade do dano em um sucesso.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Ácido</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Frio</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Frio</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Frio</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Fogo</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Fogo</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Bafo de Dragão: Fogo</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Relâmpago</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Veneno</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Veneno</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Sopro do Dragão: Veneno</content>
  <content contentuid="h7bbcf198geefege701g5cc8gf8a5b9a29c7e" version="1">Iniciado em Magia: Feitiço Aprendido</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Você aprendeu esta magia. Você pode conjurá-la uma vez por dia sem usar um espaço de magia.</content>
  <content contentuid="hc0a48df4gc754g0d6ag011fgdcf1eaf5f636" version="2">Não pode se mover: Passos livres das fadas</content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Você não pode se mover até usar o Free Misty Step ativado.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Guarda</content>
  <content contentuid="h4ef19940gfa9ag4a67ge5b2g347fd292ed95" version="1">Seus pés doem quando você se lembra das incontáveis horas que passou em seu posto na torre. Você foi treinado para manter um olho olhando para fora da muralha, observando os saqueadores que vinham da floresta próxima, e seu outro olho olhando para dentro da muralha, procurando por batedores de carteira e encrenqueiros.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Guarda</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Você tem proficiência em atletismo e percepção.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Agricultor</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="2">Origem Talento: ToughVocê cresceu perto da terra. Anos cuidando de animais e cultivando a terra o recompensaram com paciência e boa saúde. Você tem uma grande apreciação pela generosidade da natureza, juntamente com um respeito saudável pela ira da natureza.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Guarda</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="2">Origin Feat: Alert Seus pés doem quando você se lembra das incontáveis horas que passou em seu posto na torre. Você foi treinado para manter um olho olhando para fora da muralha, observando os saqueadores que vinham da floresta próxima, e seu outro olho olhando para dentro da muralha, procurando por batedores de carteira e encrenqueiros.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Agricultor</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Você tem proficiência em manejo de animais e natureza.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Guia</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="2">Origin Feat: Magic Initiate (Druid)Você cresceu ao ar livre, longe de terras colonizadas. Seu lar era qualquer lugar que você escolhesse para estender seu saco de dormir. Há maravilhas na natureza selvagem — monstros estranhos, florestas e riachos intocados, ruínas cobertas de vegetação de grandes salões outrora pisados por gigantes — e você aprendeu a se defender sozinho enquanto as explorava. De tempos em tempos, você guiava sacerdotes amigáveis da natureza que o instruíam nos fundamentos da canalização da magia da natureza selvagem.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Guia</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Você tem proficiência em furtividade e sobrevivência.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Curador</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">Ao conjurar uma magia de cura, o alvo recupera pontos de vida adicionais iguais ao Bônus de Proficiência. Aprenda a Ação de Médico de Batalha que cura uma criatura 1d8 + Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Médico de batalha</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Curador</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">Ao conjurar uma magia de cura, o alvo recupera pontos de vida adicionais iguais ao Bônus de Proficiência. Aprenda a Ação de Médico de Batalha que cura uma criatura 1d8 + Bônus de Proficiência.</content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Eremita</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="2">Origin Feat: HealerVocê passou seus primeiros anos isolado em uma cabana ou monastério localizado bem além dos arredores do assentamento mais próximo. Naqueles dias, seus únicos companheiros eram as criaturas da floresta e aqueles que ocasionalmente visitavam para trazer notícias do mundo exterior e suprimentos. A solidão permitia que você passasse muitas horas ponderando os mistérios da criação.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Comerciante</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="2">Origem Talento: SortudoVocê foi aprendiz de um comerciante, mestre de caravana ou lojista, aprendendo os fundamentos do comércio. Você viajou muito e ganhou a vida comprando e vendendo as matérias-primas que os artesãos precisam para praticar seu ofício ou trabalhos finalizados desses artesãos. Você pode ter transportado mercadorias de um lugar para outro (por navio, carroça ou caravana) ou comprá-las de comerciantes viajantes e vendê-las em sua própria loja.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Comerciante</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Você tem proficiência em manejo de animais e persuasão.</content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Eremita</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Você tem proficiência em medicina e religião.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Marinheiro</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="2">Origin Feat: Tavern BrawlerVocê viveu como um marinheiro, com o vento nas costas e os conveses balançando sob seus pés. Você se empoleirou em bancos de bar em mais portos de escala do que consegue se lembrar, enfrentou tempestades poderosas e trocou histórias com pessoas que vivem sob as ondas.</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Você tem proficiência em acrobacia e percepção.</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Escriba</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="2">Origem Talento: HabilidosoVocê passou anos de formação em um scriptorium, um monastério dedicado à preservação do conhecimento, ou uma agência governamental, onde aprendeu a escrever com uma mão clara e a produzir textos finamente escritos. Talvez você tenha escrito documentos governamentais ou copiado tomos de literatura. Você pode ter alguma habilidade como escritor de poesia, narrativa ou pesquisa acadêmica. Acima de tudo, você tem uma atenção cuidadosa aos detalhes, o que o ajuda a evitar introduzir erros nos documentos que você copia e cria.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Marinheiro</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Escriba</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Você tem proficiência em investigação e percepção.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Viajante</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Você tem proficiência em Intuição e Furtividade.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Viajante</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="2">Origin Feat: LuckyYou cresceu nas ruas cercado por rejeitados igualmente infelizes, alguns deles amigos e alguns deles rivais. Você dormia onde podia e fazia biscates por comida. Às vezes, quando a fome se tornava insuportável, você recorria ao roubo. Ainda assim, você nunca perdeu seu orgulho e nunca abandonou a esperança. O destino ainda não acabou com você.</content>
</contentList>