<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h67e8564dgbdabg2481gf956gee47e6d59a24" version="1">Время действия Молитвы Исцеления</content>
  <content contentuid="hb206f242gfecege0c7g1483g21c47fffb626" version="1">Невозможно использовать молитву исцеления до длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Когда существо делает бросок атаки против вас до завершения заклинания, атакующий вычитает 1д4 из результата броска атаки.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Проводя атаку с магическим озарением, вы совершаете одну атаку с оружием, использованным при произнесении заклинания. Атака использует вашу заклинательную способность для броска атаки и урона вместо силы или ловкости. Если атака наносит урон, это может быть Лучистый урон или обычный урон от оружия (на ваш выбор).</content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Класс брони увеличен до 17.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Запустите сферу энергии, которая наносит урон цели.</content>
  <content contentuid="hef2d9d1bg368fg7b93g6310g691c405aa65f" version="1">Переместить Облако Кинжалов</content>
  <content contentuid="h8495d10cg13dfg1660g2e68g08c003cdc8e6" version="1">Переместите облако кинжалов на расстояние [1]. Облако кинжалов наносит урон любому существу, которое входит в облако или начинает свой ход в облаке.</content>
  <content contentuid="h4e235c8bg82bag4a54gbaceg361c36788ad3" version="1">Облако Кинжалов</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">%%%|Разблокировать действие для перемещения облака кинжалов|</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">В это время он вычитает 1д8 из всех своих бросков урона.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Луч энергии, ослабляющий существо, выстреливает от вас в сторону существа в пределах диапазона. Цель должна пройти спасбросок Выносливости. При успешном спасброске цель получает Помеху на следующий бросок атаки до начала вашего следующего хода. При неудачном спасброске цель получает Помеху при проверках силы на протяжении всего времени. Во время этого времени она также вычитает 1д8 из всех своих бросков урона.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Слабый Спасён</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Получите помеху на следующий бросок атаки.</content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="1">Если цель не прошла спасбросок Мудрости, она засыпает до конца следующего хода. Если она не проходит повторный спасбросок в конце хода после пробуждения, цель снова засыпает. Заклинание заканчивается, если цель получает урон или кто-то в радиусе 1,5м от неё выполняет действие, чтобы разбудить её от действия заклинания.</content>
  <content contentuid="h0be2c0b8gbcb4g4d52g9b3egb6afcafee226" version="1">Сонный</content>
  <content contentuid="he8f27170gba77g0bfdg6e8fg4d926c02a5d0" version="2">Это существо просыпается, но всё ещё сонное. Если оно не проходит спасбросок Мудрости в конце своего хода, оно снова засыпает.</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Вы запускаете ослепительное сияние ярких, цветных огней. Каждое существо в конусе 4,5м, исходящем от вас, должно пройти спасбросок Выносливости, иначе оно получит статус Освещённости до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h27cd194eg909bg1ca3g9fd3gd99951b17d31" version="2">Существо уменьшает общий полученный урон на 1д4. Существо может получать пользу от этого заклинания только один раз за ход.</content>
  <content contentuid="h1c4024beg01a1g1504g1a59gac0267f7b5d1" version="1">Вы касаетесь желаемого существа. Когда это существо получает урон до конца заклинания, оно уменьшает общий полученный урон на 1d4. Существо может получать пользу от этого заклинания только один раз за ход.</content>
  <content contentuid="h505c25cfgc056gb8a6g2da4g7893aa3b26f1" version="1">RESISTANCE_COOLDOWN</content>
  <content contentuid="h1afac00ag5f88g47d9gb095g54fd18427730" version="1">Passive_Resistance_2024</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Когда существо кидает кубики атаки против вас до завершения заклинания, атакующий вычитает 1д4 из результата броска атаки.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Использование ячейки заклинания 3-го — 5-го уровня увеличивает бонус на [1], а ячейка 6-го уровня увеличивает его на [2].</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Бой с метательным оружием</content>
  <content contentuid="h6f95d40fg41c4g34d6gf21ag2875e2045f49" version="2">Когда вы попадаете по цели дальнобойной атакой с использованием метательного оружия, вы получаете бонус +2 к броску урона.</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Слепой бой</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="2">У вас есть слепое зрение на расстоянии 10 футов. На этом расстоянии вы можете эффективно видеть всё, что не находится за полной преградой, даже если вы ослеплены или в темноте.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Перехват</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="2">Когда существо, которое вы видите, наносит урон цели (кроме вас), находящейся в пределах 1,5м от вас, вы можете использовать свою реакцию, чтобы уменьшить урон, получаемый целью, на 1д10. Для использования этой реакции вы должны быть вооружены щитом или оружием.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Ваши удары без оружия наносят дробящий урон, равный 1д6 + ваш модификатор Силы при попадании. Если вы не вооружены оружием или щитом, когда выполняете бросок атаки, вы получаете бонус +1 к урону.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Изучите манёвр из Подкласса Мастера Боя и получите 1 (дополнительный) кубик Превосходства.</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Оборонительная стойка</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Вы можете выполнять атаки на опережение без использования своей реакции, а также можете использовать свою реакцию для выполнения ближней атаки по существу, которое двигается на расстояние более 1,5м в пределах вашей досягаемости.</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Оборонительная стойка</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Вы можете выполнять атаки на опережение без использования своей реакции, а также можете использовать свою реакцию для выполнения ближней атаки по существу, которое двигается на расстояние более 1,5м в пределах вашей досягаемости.</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Боец туннелей</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="1">Как бонусное действие, вы можете войти в оборонительную стойку, которая длится до начала вашего следующего хода. Пока вы находитесь в оборонительной стойке, вы можете выполнять атаки на опережение без использования своей реакции, а также можете использовать свою реакцию для выполнения атаки ближнего боя по существу, которое двигается на расстояние более 1,5м в пределах вашей досягаемости.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Стрелок в ближнем бою</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="1">Когда вы совершаете дальнобойную атаку, находясь в пределах 1,5м от враждебного существа, вы не получаете помеху при атаке. Вы получаете бонус +1 к проверкам атаке при дальнобойных атаках.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Моряк</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="1">Пока вы не носите тяжёлую броню и не используете щит, ваша скорость перемещения увеличивается на 3м, а ваша броня получает бонус +1.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Атака на опережение (Оборонительная стойка)</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Когда вы атакуете оружием ближнего боя, которым владеете, и которое вы держите в обеих руках, его урон увеличивается на ваш бонус мастерства.</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Когда вы наносите критический удар или убиваете цель с помощью атаки оружием ближнего боя, вы можете выполнить ещё одну атаку как бонусное действие в этом ходу. Когда вы атакуете оружем ближнего боя, с которым вы обладаете мастерством, и которое вы держите в обеих руках, его урон увеличивается на ваш бонус мастерства.</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="2">Атака в пределах 1,5м от врага не накладывает штраф на ваши проверки атаки с дальнобойным оружием. Увеличивает дальность дальнобойных атак в 1.5 раза.</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="2">Атака в пределах 1,5м от врага не накладывает штраф на ваши проверки атаки с дальнобойным оружием. Увеличивает дальность дальнобойных атак в 1.5 раза.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Вы можете использовать бой парным оружием, даже если ваше оружия не Лёгкие. Вы не можете использовать два Двуручных оружия.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Вы получаете бонус, равный вашему бонусу мастерства, к броскам инициативы и не можете быть захвачены в расплох.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Вы получаете способности: "Разгон": Атака Оружием и "Разгон": Толчек. Когда вы используете действие Рывок, ваша скорость увеличивается на 3м для этого действия.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Вы получаете бонус, равный вашему бонусу мастерства, к броскам инициативы и не можете быть захвачены в расплох.</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="1">Когда вы используете действие Рывок, ваша скорость увеличивается на 3м для этого действия.</content>
  <content contentuid="h1d620270gba24g434egad17g5ee9b72a6e3e" version="1">Мастер арбалета: Два оружия</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Когда вы выполняете дополнительную атаку оружием с свойством Лёгкое, вы можете добавить ваш модификатор способности к урону этой дополнительной атаки, если это оружие — арбалет с свойством Лёгкое.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="2">Вы восстанавливаете все очки здоровья при Коротком отдыхе. Ваш показатель Выносливости увеличивается на 1, до максимума 20. Как бонусное действие, вы можете восстановить 1д4 + ваш модификатор Выносливости один раз за ход.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Когда вы выполняете атаки арбалетом в ближнем бою, броски атаки не получают штрафа. Ваш Пронзающий удар также наносит Рваные раны в два раза дольше. Когда вы выполняете дополнительную атаку оружием с свойством Лёгкое, вы можете добавить ваш модификатор способности к урону этой дополнительной атаки, если это оружие — арбалет с свойством Лёгкое.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Вы восстанавливаете все очки здоровья при Коротком отдыхе. Ваш показатель Выносливости увеличивается на 1, до максимума 20. Как бонусное действие, вы можете восстановить 1д4 + ваш модификатор Выносливости один раз за ход.</content>
  <content contentuid="h6cf79e7bgfabfg57c0gee10g493f5650679a" version="1">Находясь в пределах 1,5м от врага, вы не получаете штраф при бросках атаки заклинаниями. Увеличивает дальность заклинаний, которые требуют бросок атаки, на 50%.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Когда вы выполняете проверку Интеллекта, Мудрости или Харизмы, вы можете использовать свою реакцию для успешного выполнения этой проверки.</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Когда вы получаете урон от атаки, находясь в тяжёлой броне, любой дробящий, колющий и рубящий урон, получаемый от этой атаки, уменьшается на величину, равную вашему бонусу мастерства.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Вы обладаете мастерством в тяжёлой броне.</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Увеличьте дальность заклинаний, требующих броска атаки, на 50%.</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Если вы провалите спасбросок Интеллекта, Мудрости или Харизмы, вы можете заставить себя преуспеть вместо этого. После использования этой способности вы не можете использовать её снова, пока не завершите короткий или длинный отдых.</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="1">Нахождение в пределах 1,5м от врага не накладывает помеху на ваши броски атаки заклинаниями.</content>
  <content contentuid="hdf29e655gf198g598dgfb80ga59d39e84511" version="1">WAR_MAGIC_BLOCK</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">При входе в состояние Ярости вы можете передвигаться на расстояние до половины вашей Скорости.</content>
  <content contentuid="hc5fe5e99g3e1fgf673g8295g9e4621f3dd4f" version="1">Безрассудная Атака: Удар по ногам</content>
  <content contentuid="h041af424g2a52gecfag3c83g655c1b233380" version="1">При попадании по цели она получает дополнительно 1д10 урона, а её скорость уменьшается на 3м до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hea30b33dgf452gfc54g3b52g872f57cd7855" version="1">Безрассудная Атака: Мощный Удар</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="1">При попадании по цели она получает дополнительно 1д10 урона и отталкивается на 3м от вас. Затем вы можете двигаться, не провоцируя внеочередные.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Тратьте сячейки заклинаний для восстановления Бардовского Вдохновения.</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Потратьте ячейку заклинания уровня [1], чтобы восстановить Бардовское Вдохновение.</content>
  <content contentuid="h0758d09cgc5abg4ea7g8e0bg3ecc90844352" version="2">Войдите в состояние Ярости.</content>
  <content contentuid="h1905f8dagd508g770fg72ebgb2a4cf1e8a6b" version="1">Восстановление Ярости</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Изучите манёвр из подкласса Мастера Битвы и получите 1 (дополнительный) Кубик Превосходства.</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Продление Ярости</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Коллегия Танца</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Барды Коллегии Танца знают, что Слова Созидания не могут быть заключены в речи или песне; слова произносятся движениями небесных тел и текут через движения самых маленьких существ. Эти Барды практикуют способ гармонии с кружащимся космосом, подчеркивающий ловкость, скорость и грацию.</content>
  <content contentuid="h69adc5a5ge60ag4affg84a0gd14490176db0" version="1">Безоружный Удар</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Ловкие Удары</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Когда вы используете Бардовское Вдохновение, вы можете выполнить одну Безоружную Атаку.</content>
  <content contentuid="h76d9b382g6499g46afg7f06ge2a2ce2fbd58" version="1">Когда вы не носите броню и не держите щит, вы получаете следующие преимущества. Ваш базовый Класс Брони равен 10 плюс ваши модификаторы Ловкости и Харизмы.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Урон Барда</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Вы можете использовать Ловкость вместо Силы для бросков атаки вашей Безоружной Атакой. Когда вы наносите урон Безоружной Атакой, вы можете нанести Дробящий урон, равный броску вашего кубика Бардовского Вдохновения плюс ваш модификатор Ловкости, вместо обычного урона атаки. Этот бросок не тратит кубик.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Вдохновляющее Движение</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Когда враг, которого вы видите, заканчивает свой ход в пределах 1,5м от вас, вы можете использовать Реакцию и потратить один заряд вашего Вдохновения, чтобы переместиться на расстояние до половины вашей Скорости. Затем один союзник на ваш выбор в пределах 9м также может переместиться на расстояние до половины своей Скорости, используя свою Реакцию.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Вдохновляющее Движение</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Когда враг, которого вы видите, заканчивает свой ход в пределах 1,5м от вас, вы можете использовать Реакцию и потратить один заряд вашего Вдохновения, чтобы переместиться на расстояние до половины вашей Скорости. Затем один союзник на ваш выбор в пределах 9м также может переместиться на расстояние до половины своей Скорости, используя свою Реакцию.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Вдохновляющее Движение</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Скоординированные Движения</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="1">Вы и каждый союзник в пределах 9м, который может вас видеть или слышать, получаете бонус к Инициативе, равный Бонусу Мастерства.</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Скоординированные Движения</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Получает бонус к Инициативе, равный Бонусу Мастерства.</content>
  <content contentuid="h91d767e2g5b79g642bg41d9g375509572e4c" version="1">Коллегия очарования</content>
  <content contentuid="hafe82d9dg5d39g43b1g98b5gc0ec7148e2fc" version="1">Коллегия очарования ведет своё происхождение от завораживающей магии Царства Фей. Барды, изучающие эту магию, вплетают нити красоты и ужаса в свои песни и истории, и самые могущественные из них могут окутать себя неземным великолепием. Их выступления вызывают ностальгические воспоминания о забытой невинности, пробуждают подсознательные страхи и трогают даже самых черствых слушателей.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Очаровывающая Магия</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="1">Вы всегда готовы к заклинаниям "Очарование Личности" и "Зеркальное Изображение". Кроме того, сразу после произнесения заклинания Зачарования или Иллюзии с использованием ячейки заклинания, вы можете потратить один заряд Бардовского Вдохновения, чтобы заставить существо, которое вы видите в пределах 18м, сделать спасбросок Мудрости против вашего Заклинания. При провале спасброска цель оказывается Очарованной или Испуганной (на ваш выбор) на 1 минуту.</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Очаровывающая Магия: Очарование</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Очаровывающая Магия: Страх</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Мантия Вдохновения</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="1">Вы можете вплетать фейскую магию в песню или танец, чтобы придать силы другим. В качестве бонусного действия вы можете потратить один заряд вашего Бардовского Вдохновения. Выберите количество существ в радиусе 18м от вас, максимум равное вашему модификатору Харизмы (минимум одно существо). Каждое выбранное существо получает временные очки жизни, равные удвоенному бонусу вашего мастерства, и каждое существо может немедленно использовать свою реакцию для перемещения на расстояние до своей скорости без провоцирования внеочередных атак.</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Мантия Вдохновения</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="1">Вы можете вплетать фейскую магию в песню или танец, чтобы придать силы другим. В качестве бонусного действия вы можете потратить один заряд вашего Бардовского Вдохновения. Выберите количество существ в радиусе 18м от вас, максимум равное вашему модификатору Харизмы (минимум одно существо). Каждое выбранное существо получает временные очки жизни, равные удвоенному бонусу вашего мастерства, и каждое существо может немедленно использовать свою реакцию для перемещения на расстояние до своей скорости без провоцирования внеочередных атак.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Мантия Величия</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Вы всегда готовы к заклинанию "Приказ". В качестве действия вы принимаете неземной облик на 1 минуту или пока ваша Концентрация не прервется. В это время вы можете произносить "Приказ" как бонусное действие без траты ячейки заклинания. Любое существо, очарованное вами, автоматически проваливает спасбросок против "Приказа", произнесенного вами с помощью этой способности.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Мантия Величия</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Вы всегда готовы к заклинанию "Приказ". В качестве действия вы принимаете неземной облик на 1 минуту или пока ваша Концентрация не прервется. В это время вы можете произносить "Приказ" как бонусное действие без траты ячейки заклинания. Любое существо, очарованное вами, автоматически проваливает спасбросок против "Приказа", произнесенного вами с помощью этой способности.</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Тактический Перемещении</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Каждый раз, когда вы активируете Второе Дыхание в качестве бонусного действия, вы можете перемещаться на расстояние до половины вашей скорости без провоцирования внеочередных атак.</content>
  <content contentuid="h9a3262d9g1cf8g40d2gae47ga2703e761c79" version="1">Второе Дыхание</content>
  <content contentuid="he3ea02e6g047cg4328ge336g5e75d36694ee" version="2">Вы восстанавливаете один использованный заряд после короткого отдыха, и вы восстанавливаете все использованные заряды после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Пропитайте себя элементальной энергией. Энергия длится 10 минут. Пока эта особенность активна, вы получаете следующие преимущества.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Кислота</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="2">Каждый раз, когда вы попадаете Безоружной Атакой, вы можете выбрать один из следующих типов урона: кислота, холод, огонь, молния или гром, вместо обычного типа урона. Когда вы наносите один из этих типов урона, вы также можете заставить цель сделать спасбросок Силы. При провале спасброска вы можете переместить цель на расстояние до 3м от вас, так как вокруг неё клубится элементальная энергия.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Дальность</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="1">Когда вы выполняете Безоружную Атаку, ваша дальность атаки увеличивается на 3м больше обычного, так как элементальная энергия исходит от вас.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Холод</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Огонь</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Молния</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Гром</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Дальность</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Кислота</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Холод</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Огонь</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Молния</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементальное Согласование: Гром</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Элементальное Согласование: Разрыв</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Разрыв Элементального Согласования</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Шквал Ударов: Кислота</content>
  <content contentuid="h6fd86334ge5e3g47d0gb00fg7bb89fce60d3" version="1">Шквал Ударов: Дальность</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Шквал Ударов: Холод</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Шквал Ударов: Огонь</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Шквал Ударов: Молния</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Шквал Ударов: Гром</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Элементальный Взрыв</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="1">Вы можете потратить 2 очка Ци, чтобы вызвать элементальный взрыв в радиусе 3,5м, центрированный на точке в пределах 18м от вас. Выберите тип урона: кислота, холод, огонь, молния или гром. Каждое существо в радиусе должно сделать спасбросок Ловкости. При провале спасброска существо получает урон выбранного типа, равный трем броскам вашего кубика Боевых Искусств. При успешном спасброске существо получает половину этого урона.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Элементальный Взрыв: Кислота</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Элементальный Взрыв: Холод</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Элементальный Взрыв: Огонь</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Элементальный Взрыв: Молния</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Элементальный Взрыв: Гром</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Шаг Стихий</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Пока ваше Элементальное Согласование активно, у вас также есть скорость полета и плавания, равная вашей скорости.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">При атаке оружием ближнего или дальнего боя, которым вы владеете и держите обеими руками, урон увеличивается на ваш бонус Владения.</content>
  <content contentuid="h3abb25c3g5277g4e27g8a7dg11e16d12fcdd" version="1">Снайперское Заклинание</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Заклинание в ближнем бою. Нахождение в пределах 3м от врага не накладывает помеху на ваши броски атаки заклинаниями. Увеличенная Дальность. Увеличьте дальность заклинаний, требующих броска атаки, на 50%.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Мантия Величия</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Вы всегда готовы к заклинанию "Приказ". В качестве действия вы принимаете неземной облик на 1 минуту или пока ваша Концентрация не прервется. В это время вы можете произносить "Приказ" как бонусное действие без траты ячейки заклинания. Любое существо, очарованное вами, автоматически проваливает спасбросок против "Приказа", произнесенного вами с помощью этой способности.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Твердая Цель</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе Преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу. Вы можете использовать эту особенность только если не двигались в этом ходу, и после её использования ваша скорость равна 0 до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Твердая Цель</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе Преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу. Вы можете использовать эту особенность только если не двигались в этом ходу, и после её использования ваша скорость равна 0 до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Твердая Цель</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе Преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу. Вы можете использовать эту особенность только если не двигались в этом ходу, и после её использования ваша скорость равна 0 до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Когда вы наносите урон от Скрытой Атаки, вы можете добавить один из следующих эффектов Хитрого Удара. Каждый эффект имеет стоимость в кубиках, что означает количество кубиков урона Скрытой Атаки, от которых вы должны отказаться, чтобы добавить эффект. - Яд (1д6). Вы добавляете токсин к своей атаке, заставляя цель совершить спасбросок Выносливости. При провале спасброска цель получает состояние Отравления на 1 минуту. В конце каждого своего хода, отравленная цель повторяет спасбросок, снимая эффект при успехе. - Подсечка (1д6). Если цель Большая или меньше, она должна успешно пройти спасбросок Ловкости или получить состояние Распластанность. - Отступление (1д6). Сразу после атаки вы передвигаетесь на расстояние до половины вашей скорости без провоцирования внеочередных атак.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Яд (1д6). Вы добавляете токсин к своей атаке, заставляя цель совершить спасбросок Выносливости. При провале спасброска цель получает состояние Отравления на 1 минуту. В конце каждого своего хода, Отравленная цель повторяет спасбросок, снимая эффект при успехе.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Подсечка (1д6). Если цель Большая или меньше, она должна успешно пройти спасбросок Ловкости или получить состояние Распластанность.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="ha6dd9265gab56g8ce7g4370ga9e9cf2a249a" version="1">Отступление (1д6). Сразу после атаки вы передвигаетесь на расстояние до половины вашей скорости без провоцирования внеочередных атак.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Когда вы наносите урон от Скрытой Атаки, вы можете добавить один из следующих эффектов Хитрого Удара. Каждый эффект имеет стоимость в кубиках, что означает количество кубиков урона Скрытой Атаки, от которых вы должны отказаться, чтобы добавить эффект.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="hd8a8ad84g4f65g46fdgb04dg5b91daf7f291" version="1">Внезапная Атака</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="hf58aaf87gfa60gcaabge9a1gbed5814da5d8" version="1">Хитрый Удар (Критический)</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Улучшенный Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Вы всегда получаете преимущество от эффекта "Отступление" от Хитрого Удара без траты кубиков урона.</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе Преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Плавающий Прицел</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Твердая Цель</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе Преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу. Вы можете использовать эту особенность только если не двигались в этом ходу, и после её использования ваша скорость равна 0 до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="h75a791a4g89d7g4796gaa53g2adad2b64396" version="1">Знаток тяжёлых доспехов</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Владение Броней&lt;/LSTag&gt; с Тяжелой Броней.</content>
  <content contentuid="h3a9599eegc835g485egb629g31eeadfee623" version="1">Мастер Тяжелой Брони</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">Получаемый урон от колющих, дробящих и рубящих атак уменьшается на ваш бонус Владения, пока вы носите тяжелую броню.</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Магическое Лукавство</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Небесный</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Ваш контракт привязан к Верхним Планам, царствам вечного блаженства. Вы можете заключить соглашение с эмпиреем, коатлем, сфинксом, единорогом или другим небесным существом. Или вы можете призвать множество таких существ, преследуя цели, совпадающие с их целями. Ваш пакт позволяет вам ощутить намёк на священный свет, который освещает мультивселенную.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Заряд Света Исцеления</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Свет Исцеления</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="2">У вас есть пул д6 для исцеления. Количество костей в пуле равно 1 плюс ваш уровень Колдуна. В качестве бонусного действия вы можете исцелить себя или одно существо, которое видите в пределах 18м от себя, используя кости из пула. Максимальное количество костей, которое вы можете использовать за раз, равно вашему модификатору Харизмы (минимум одна кость). Бросьте кости, которые вы используете, и восстановите количество ОЗ, равное общей сумме бросков. Ваш пул восстанавливает все использованные кости после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Сияющая Душа</content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="1">Вы имеете сопротивление к Сияющему урону. Один раз за ход, когда заклинание, которое вы произносите, наносит Сияющий или Огненный урон, вы можете добавить ваш модификатор Харизмы к урону этого заклинания против одной из его целей.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Небесная Стойкость</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Небесная Стойкость</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Вы и близлежащие союзники получаете 15 временных ОЗ.</content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Замечательный Атлет: Критический Удар</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Сразу после того, как вы нанесете Критический Удар, вы можете переместиться на расстояние до половины вашей Скорости без провоцирования Атак по возможности.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Во время боя вы можете дать себе Героическое Вдохновение, когда начинаете свой ход. Вы можете использовать его для повторного броска любой кости сразу после броска, и вы должны использовать новый результат.</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Герой-воин</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Во время боя вы можете дать себе Героическое Вдохновение, когда начинаете свой ход. Вы можете использовать его для повторного броска любой кости сразу после броска, и вы должны использовать новый результат.</content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Герой-воин: Повторный бросок с Преимуществом</content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Потратьте &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Героическое Вдохновение&lt;/LSTag&gt;, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на ваши &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Броске Атаки&lt;/LSTag&gt; или &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасброски&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Аберрантное Волшебство</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Инопланетное влияние обвило ваш разум своими щупальцами, даруя вам псионическую силу. Теперь вы можете касаться других умов этой силой и изменять окружающий вас мир. Будет ли эта сила сиять из вас, как маяк надежды для других? Или вы станете ужасом для тех, кто почувствует укол вашего разума?</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Псионическое Колдовство</content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Когда вы произносите любое заклинание 1 уровня и выше из вашей способности Псионических Заклинаний, вы можете произнести его, используя ячейку заклинания как обычно или потратив количество Точек Колдовства, равное уровню заклинания. Если вы произносите заклинание, используя очки Колдовства, оно не требует Вербальных или Соматических компонентов и не требует Материальных компонентов, если они не потребляются заклинанием или не имеют указанной стоимости.</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Психические Защиты</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Вы имеете Сопротивление Психическому урону и Преимущество на спасброски, чтобы избежать или прекратить состояние Очарования или Испуга.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Врожденное Колдовство</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Сложность спасброска от ваших заклинаний Колдуна увеличивается на 1. У вас есть Преимущество на броски атаки заклинаний, которые вы произносите как Колдун.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Врожденное Колдовство</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Сложность спасброска от ваших заклинаний Колдуна увеличивается на 1. У вас есть Преимущество на броски атаки заклинаний, которые вы произносите как Колдун.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Врожденное Колдовство</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">вы восстанавливаете все использованные заряды после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="hb4557cd6g4b5bg494fgbaeag88df26416060" version="1">Очко(и) Колдовства</content>
  <content contentuid="h89c165bfg259cg97b5g54f8gf0280d766f21" version="1">Очки Колдовства — важный аспект силы колдуна. Они могут быть потрачены на усиление заклинаний или доступ к более высокоуровневым &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ячейкам заклинаний&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Восстановление Колдовства</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Вы можете восстановить потраченные очки Колдовства, но не более количества, равного половине вашего уровня Колдуна. После использования этой способности вы не можете сделать это снова, пока не совершите длительный отдых.</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Воплощение Колдовства</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Если у вас нет использований Врожденного Колдовства, вы можете потратить 2 очки Колдовства, чтобы восстановить один заряд.</content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Призыв Двойника: Перепризыв</content>
  <content contentuid="h91694715g52fcg44c9g817fgf34474a39792" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h4e573a98g7b36g4861gbff3gc5bdc8d9e369" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="3">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h476b3cf9g061eg407cgb3bbgd84b0a8cefbc" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="5">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="2">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Иллюзорный Двойник</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Перемещение Мошенника</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Каждый раз, когда вы используете бонусное действие, чтобы создать или переместить иллюзию вашего Призыва Двойника, вы можете телепортироваться, поменявшись местами с иллюзией.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Перемещение Мошенника</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Каждый раз, когда вы используете бонусное действие, чтобы создать или переместить иллюзию вашего Призыва Двойника, вы можете телепортироваться, поменявшись местами с иллюзией.</content>
  <content contentuid="h7fd575c5g3a3ag46a8g9a40gcddf1cd2b044" version="1">Меткий Стрелок</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Атака в пределах 1,5м от врага не накладывает помеху на ваши броски атаки дальнобойным оружием. Увеличивает дальность действий с дальнобойным оружием в 1,5 раза.</content>
  <content contentuid="h30c13848ga882g4694g80ceg12693886a1c2" version="1">Оборонительный Дуэлянт</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Когда вас атакуют, и вы держите &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Фехтовальное оружие&lt;/LSTag&gt;, которым вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;владеете&lt;/LSTag&gt;, вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;реакцию&lt;/LSTag&gt;, чтобы добавить ваш &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;бонус Владения&lt;/LSTag&gt; к вашему &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Классу Брони&lt;/LSTag&gt;, возможно, заставив провивника промахнутся.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Божественный Порядок: Защитник</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Божественный Порядок: Оружейная Стража</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Обученный бою, вы получаете владение Боевым оружием и умение в ношении тяжелой брони.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Вы знаете одно дополнительное заклинание из списка заклинаний Жреца. Кроме того, ваша мистическая связь с божеством даёт вам бонус +3 к проверкам Магии и Религии.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественная Искра</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Вы либо восстанавливаете ОЗ существу, либо заставляете существо совершить спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает Лучистый или Некротический урон. При успешном спасброске существо получает половину этого урона.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественная Искра: Исцеление</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Вы либо восстанавливаете ОЗ существу, либо заставляете существо совершить спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает Лучистый или Некротический урон. При успешном спасброске существо получает половину этого урона.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественная Искра: Лучистый</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Вы либо восстанавливаете ОЗ существу, либо заставляете существо совершить спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает Лучистый или Некротический урон. При успешном спасброске существо получает половину этого урона.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественная Искра: Некротический урон</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Вы либо восстанавливаете ОЗ существу, либо заставляете существо совершить спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает Лучистый или Некротический урон. При успешном спасброске существо получает половину этого урона.</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Божественный Порядок: Наставление</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Божественный Порядок: Лучистый</content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Божественный Порядок: Создание Пламени</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Божественный Порядок: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Божественный Порядок: Святое Пламя</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Божественный Порядок: Тауматургия</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Божественный Удар: Некротический</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Божественный Удар при Критическом: Некротический</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Божественный Удар</content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой оружием, вы можете заставить цель получить дополнительный урон 1д8 некротического или лучистого типа (на ваш выбор).</content>
  <content contentuid="hf41eb2bag6496g4187g994dg62b9cb959e29" version="1">Мастер Тяжёлого Оружия</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="1">Когда вы наносите &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;критический удар&lt;/LSTag&gt; или убиваете цель с помощью &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;атаки ближнего боя&lt;/LSTag&gt;, вы можете совершить ещё одну атаку ближнего боя как &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;бонусное действие&lt;/LSTag&gt; в этот ход.&lt;br&gt;&lt;br&gt;При атаке оружием ближнего боя, которым вы владеете и держите обеими руками, урон увеличивается на ваш бонус Мастерства.</content>
  <content contentuid="h77b9ae20ge545g4842gbe2fg8096e232c118" version="1">Защита Клинка</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Когда существо совершает бросок атаки против вас до окончания заклинания, атакующий вычитает 1д4 из броска атаки.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Друид-воин</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Друид-воин: Ядовитое Облако</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Вы изучаете Наведение и один из фокусов Друида на ваш выбор.</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Благословенный Воин: Лучистый</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Друид-воин: Создание Пламени</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Друид-воин: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Друид-воин: Дубинка Шеллейла</content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Друид-воин: Кнут из Шипов</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Благословенный Воин: Оружейная Стража</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Вы изучаете Наведение и один фокус Жреца на ваш выбор.</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Благословенный Воин: Создание Пламени</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Благословенный Воин: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Благословенный Воин: Святое Пламя</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Благословенный Воин: Тауматургия</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Избранный Враг</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Вы всегда готовы к заклинанию Метка Охотника. Вы можете произнести его дважды без использования ячейки заклинания, и вы восстанавливаете все использованные применения этой способности после длительного отдыха. Когда вы достигаете 5 уровня Следопыта, вы получаете 1 дополнительное использование этой способности. На 9 уровне вы получаете 4 использования.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Избранный Враг</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Избранный Враг</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Странствующий</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="1">Ваша скорость увеличивается на 3м, когда вы не носите тяжелую броню.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Неутомимый</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Вы можете дать себе 10 временных ОЗ. Вы можете использовать это действие 3 раза, и вы восстанавливаете все использования после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Неутомимый</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Неутомимый</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Вы можете дать себе 10 временных ОЗ. Вы можете использовать это действие 3 раза, и вы восстанавливаете все использования после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Неутомимый</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Вы можете дать себе 10 временных ОЗ. Вы можете использовать это действие 3 раза, и вы восстанавливаете все использования после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h2830ddb0g6112g4557gb701gaaa65998837b" version="1">Использование Божественной Энергии</content>
  <content contentuid="h027def17gf9e2g4ceegea7bg66abfec51981" version="1">Количество раз, которое вы можете использовать свои божественные силы.</content>
  <content contentuid="hf8f63addg6eeeg48e3g9b7fg902ebcca694d" version="1">Заряд Божественного Обета</content>
  <content contentuid="h36571c6ag0912g1ff5g9b63g6eac188c1ec6" version="1">Количество раз, которое вы можете призвать силу своего Обета для усиления своих действий.</content>
  <content contentuid="h45c5fd3cg6142g4f4fg8379gb2720aa0fb04" version="1">Божественное Чувство</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Получите &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; при &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;бросках атаки&lt;/LSTag&gt; против небесных, демонических существ и нежити.</content>
  <content contentuid="ha4025fdeg9e73g4867g8e6dg1f5b402f7a77" version="1">Улучшенный Божественный Удар</content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Ваши атаки пропитаны божественной силой.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Атаки ближнего боя наносят дополнительно [1].</content>
  <content contentuid="h8bcfa3fag2326g47c1gaed6g6fa56dc8a339" version="1">Обморожение</content>
  <content contentuid="h92181f17g03fbg4beeg8f11gba170d69f2c2" version="1">Уберите [1] раунд эффекта &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_FROST"&gt;Корка Льда&lt;/LSTag&gt; с существа, чтобы наложить на него &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt; на следующие атаки.</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Мистический заряд</content>
  <content contentuid="hb0fbe645ge1dbg4106g99bege9cf3922358a" version="1">Создайте [1] луч(ей) трещащей энергии.</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Огненный Снаряд</content>
  <content contentuid="h786c7a92g4d97gee24gb745g4d616aaa074e" version="1">Бросьте сгусток огня.</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Луч Холода</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Снижает &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;скорость перемещения&lt;/LSTag&gt; цели на [1].</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Жрец войны</content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Вы можете потратить заряд Жреца Войны, чтобы совершить атаку как бонусное действие.</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Дополнительные Заряды Атаки Жреца Войны</content>
  <content contentuid="h1839885agdd92g42a6gac45gf96f9ea0eda0" version="1">Очко, используемое для получения дополнительной атаки как бонусное действие.</content>
  <content contentuid="h1ae0fb50ge66ag446cg93aegca2fafe166e1" version="1">Заряд Осветительной Вспышки</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="2">Вы восстанавливаете все использованные заряды после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Защитите себя и союзника божественным светом. Используйте свою реакцию, чтобы наложить &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt; на атакующего, возможно, заставив его промахнуться.</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Вы восстанавливаете все использованные заряды Защитной Вспышки после короткого или длительного отдыха. Кроме того, каждый раз, когда вы используете Защитную Вспышку, вы можете дать цели атаки, вызвавшей вспышку, 10 временных ОЗ.</content>
  <content contentuid="hb0b1f0f3g6efbg47f2gbfb0g3c21f3fbd74d" version="1">Улучшенная Защитная Вспышка</content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="1">Получите 10 временных ОЗ.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Осветительная Вспышка: Союзник</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Заряд Шагов Феи</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Шаги Феи</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Ваш покровитель дарует вам способность перемещаться между границами планов. Вы можете произносить заклинание Туманный Шаг без использования ячейки заклинания, количество раз, равное вашему модификатору Харизмы (минимум один раз), и вы восстанавливаете все использованные использования после длительного отдыха. Кроме того, каждый раз, когда вы произносите это заклинание, вы можете выбрать один из следующих дополнительных эффектов.</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Шаги Феи</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Окруженные серебряным туманом, вы телепортируетесь в незанятое пространство, которое видите. Кроме того, каждый раз, когда вы произносите это заклинание, вы можете выбрать один из следующих дополнительных эффектов.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Дразнящий Шаг</content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Существа в пределах 1,5м от места, которое вы покинули, должны пройти спасбросок Мудрости или получить помеху на броски атаки против существ, кроме вас, до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Освежающий Шаг</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Сразу после того, как вы телепортируетесь, вы или одно существо, которое вы видите в пределах 3м от себя, получают 5 временных ОЗ.</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Исчезающий Шаг</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Вы становитесь невидимыми до начала вашего следующего хода или до того момента, когда вы совершите атаку, нанесете урон или произнесете заклинание.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Ужасный Шаг</content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Существа в пределах 1,5 от места, которое вы покинули, должны пройти спасбросок Мудрости или получить 2д10 психического урона.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Ужасный Шаг</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="1">Существа в пределах 1,5м от места, в которое вы появились, должны пройти спасбросок Мудрости или получить 2д10 психического урона.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Освежающий Шаг</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Сразу после того, как вы телепортируетесь, вы или одно существо, которое вы видите в пределах 3м от себя, получают 5 временных ОЗ.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Освежающий Шаг</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="1">Получите 5 временных ОЗ.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Дразнящий Шаг</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="1">Существа в пределах 1,5м от места, которое вы покинули, должны пройти спасбросок Мудрости или получить помеху на броски атаки против существ, кроме вас, до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Ужасный Шаг</content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="1">Существа в пределах 1,5м от места, которое вы покинули, должны пройти спасбросок Мудрости или получить 2д10 психического урона.</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Колдовской Взрыв</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Вы выпускаете колдовскую энергию в одно существо или объект в пределах досягаемости. Совершите бросок атаки дальнего боя против цели. При попадании цель получает 1д8 урона выбранного вами типа: кислота, холод, огонь, молния, яд, психический или гром.</content>
  <content contentuid="hd1c418eege6bageab6g0bc4gf5a49a55d842" version="1">Колдовской Взрыв: Холод</content>
  <content contentuid="h20190f54g0291gbf28g3545g891f91bd2105" version="1">Колдовской Взрыв: Кислота</content>
  <content contentuid="h4c6af26fgfb4fgaa52g2ff9g3c35e2b8c8b3" version="1">Колдовской Взрыв: Огонь</content>
  <content contentuid="h0403d8ecg5747g5e92g5284gdd8c2a6cd7d4" version="1">Колдовской Взрыв: Молния</content>
  <content contentuid="h306ebf5cg95d9g7a8bg30c6g3edc140f7522" version="1">Колдовской Взрыв: Яд</content>
  <content contentuid="hf289363dg6a62g35c9gaae7ge9193d845b00" version="1">Колдовской Взрыв: Психический</content>
  <content contentuid="h5b3a47a4g0e7cgaa00g7fcbg553bcfa0025d" version="1">Колдовской Взрыв: Гром</content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Поглощающее лезвие</content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">Дополнительная атака, предоставляемая вашей инвокацией 'Тоскующего лезвия', позволяет совершать два дополнительных удара вместо одного."</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Колдовской Разум</content>
  <content contentuid="h258f2e34g63b2gb100gda97gc6634d097b19" version="1">Колдовская Копьё</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Вознесенный Шаг</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Дар Защитников</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Поглотитель Жизни</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Находясь в в затенении или полной темноте, вы можете наложить на себя Невидимость без использования ячейки заклинания.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">У вас есть Преимущество при спасбросках Выносливости, для поддержания Концентрации.</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Вы можете наложить на себя заклинание Полет без использования слота заклинания.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Вознесенный Шаг</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительный 1д8 Силовой урон цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она огромная или маленькая.</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Если выбранное существо теряет все ОЗ, но не погибает, оно магически восстанавливает 1 ОЗ.</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием, вы можете нанести дополнительно 1д6 некротического, психического или лучистого урона (на ваш выбор) этому существу, и вы восстанавливаете [2].</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Поглотитель Жизни: Некротический</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Поглотитель Жизни при Критическом: Некротический</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Поглотитель Жизни: Психический</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Поглотитель Жизни при Критическом: Психический</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите дополнительный урон [1] и восстановите [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите дополнительный урон [1] и восстановите [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите дополнительный урон [1] и восстановите [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите дополнительный урон [1] и восстановите [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите дополнительный урон [1] и восстановите [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите дополнительный урон [1] и восстановите [2].</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Дар Защитников</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Поглотитель Жизни: Лучистый</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Поглотитель Жизни при Критическом: Лучистый</content>
  <content contentuid="hb88b3453g7418gd7b3g2b80gf8dd0f8f6f66" version="1">%%% EMPTY</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Вы и ваши союзники восстанавливаетесь, как если бы использовали &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Короткий Отдых&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Вы и ваши союзники восстанавливаетесь, как если бы использовали &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Короткий Отдых&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Вы и ваши союзники восстанавливаетесь, как если бы использовали &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Короткий Отдых&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Вы и ваши союзники восстанавливаетесь, как если бы использовали &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Короткий Отдых&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Вы и ваши союзники восстанавливаетесь, как если бы использовали &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Короткий Отдых&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hcfd53e89g4e02gb2a5g227agf45cc4a0ccdd" version="1">Создать очки Колдовства: 5</content>
  <content contentuid="h87a0bc15gb0dcg22d6gbc05g6606b9482878" version="1">Создать очки Колдовства: 4</content>
  <content contentuid="hdf81ea19g2266g49e5g1fffge7ad31015738" version="1">Создать очки Колдовства: 3</content>
  <content contentuid="h00aa63c5g1d17g8b94g0756gb2bd9517d112" version="1">Создать очки Колдовства: 2</content>
  <content contentuid="h4af386bfg5cbag4953gb175g569a415fc402" version="1">Потратьте &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Ячейку заклинаний&lt;/LSTag&gt; уровня [1], чтобы получить [1] Очко Колдовства.</content>
  <content contentuid="h85a7af12g8d1cg3c5cg97eegf2168e81e5ad" version="1">Создать Очки Колдовства: 1</content>
  <content contentuid="h2a4936afg3d44g4bb9g99deg4a8a95ba692f" version="1">Потратьте &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Ячейку заклинаний&lt;/LSTag&gt; уровня [1], чтобы получить [1] Очко Колдовства.</content>
  <content contentuid="ha90ee568g4487ga0a4g4406g2d4f1cce58cf" version="1">Создать Очки Колдовства</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Потратьте &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Ячейку заклинаний&lt;/LSTag&gt;, чтобы получить Очки Колдовства.</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Бой без Оружия</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Первобытный Порядок: Страж</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Обученный для битвы, вы приобретаете мастерство в боевых оружиях и навыки обращения со средней броней.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Первобытный Порядок: Наведение</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Вы знаете один дополнительный фокус из списка заклинаний Друида. Кроме того, ваша мистическая связь с божеством даёт вам бонус +3 к проверкам Магии и Природы.</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Первобытный Порядок: Ядовитое Облако</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Первобытный Порядок: Создание Пламени</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Первобытный Порядок: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Первобытный Порядок: Дубинка Шеллейла</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Первобытный Порядок: Кнут из Шипов</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Первобытная Волна Сил</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Один раз за каждый ваш ход, если у вас не осталось использований Дикой Формы, вы можете дать себе одно использование, потратив ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Первобытная Волна Сил</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Один раз за каждый ваш ход, если у вас не осталось использований Дикой Формы, вы можете дать себе одно использование, потратив ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Источник Вдохновения</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Вы можете потратить ячейку заклинания (действие не требуется), чтобы восстановить одно потраченное Бардовское Вдохновение.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Источник Вдохновения</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="1">Вы можете потратить ячейку заклинания (действие не требуется), чтобы восстановить одно потраченное использование Бардовского Вдохновения.</content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Ярость Стихий: Могущественное Заклинание</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Добавьте ваш модификатор Мудрости к урону, который вы наносите любым фокусом Друида.</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Ярость Стихий: Первобытный Удар</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Один раз за каждый ваш ход, когда вы попадаете по существу атакой оружием или атакой в звериной форме, вы можете нанести дополнительный 1д8 урон холодом, огнем, электричеством или громом (выберите при попадании).</content>
  <content contentuid="hecf80e02g2fbagf4e8g0b8fga1d425a57cf7" version="1">%%% ПУСТО</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Первобытный Удар: Холод</content>
  <content contentuid="hb5b1d2a9gd990g5ad5g9f2bg83c70ad5f3be" version="1">Первобытный Удар при Критическом: Холод</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Первобытный Удар: Огонь</content>
  <content contentuid="h82c9855ag5ef6g9bc6g25c2gd0e8e98561a0" version="1">Первобытный Удар при Критическом: Огонь</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Первобытный Удар: Молния</content>
  <content contentuid="hfce45029g89e7g09b2gc991g16c23b47fb75" version="1">Первобытный Удар при Критическом: Молния</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Первобытный Удар: Гром</content>
  <content contentuid="h609c013ega5f7g8097g335bg8b9d05bcb6e3" version="1">Первобытный Удар при Критическом: Гром</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Круг Земли</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Когда вы завершаете Долгий Отдых, выберите один тип земли: засушливая, полярная, умеренная или тропическая. У вас есть готовые заклинания, перечисленные для вашего уровня Друида и ниже.</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Полярная Земля</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Умеренная Земля</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Тропическая Земля</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="2">Луч Холода, Облако Тумана, Удержание Личности, Ледяной Шторм, Конус Холода</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Электрошок, Сон, Туманный Шаг, Молния, Свобода Передвижения, Массовое Исцеление Ран</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Кислотный Всплеск, Луч Болезни, Паутина, Зловонное Облако, Полиморф, Нашествие Насекомых</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Когда вы завершаете Долгий Отдых, выберите один тип земли: засушливая, полярная, умеренная или тропическая. У вас есть готовые заклинания, перечисленные для вашего уровня Друида и ниже.</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Тропическая Земля</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Когда вы завершаете Долгий Отдых, выберите один тип земли: засушливая, полярная, умеренная или тропическая. У вас есть готовые заклинания, перечисленные для вашего уровня Друида и ниже.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Когда вы завершаете Долгий Отдых, выберите один тип земли: засушливая, полярная, умеренная или тропическая. У вас есть готовые заклинания, перечисленные для вашего уровня Друида и ниже.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Когда вы завершаете Долгий Отдых, выберите один тип земли: засушливая, полярная, умеренная или тропическая. У вас есть готовые заклинания, перечисленные для вашего уровня Друида и ниже.</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Засушливая Земля</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Огненный Снаряд, Пылающие Руки, Размытие, Огненный Шар, Порча, Стена Камня</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Помощь Земли</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="1">Как магическое действие, вы можете потратить одно использование Дикой Формы и выбрать точку в пределах 18м от себя. Жизненные цветы и тернии, истощающие жизнь, появляются на мгновение в сфере радиусом 3м с центром в этой точке. Каждое выбранное вами существо в сфере должно пройти спасбросок Выносливости, получив 2д6 некротического урона при провале или половину этого урона при успехе. Одно выбранное вами существо в этой области восстанавливает 2д6 ОЗ. Урон и исцеление увеличиваются на 1д6, когда вы достигнете 10 уровня Друида (3д6).</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Защита Природы</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">У вас етсь имунитет к Отравлению, и у вас есть Сопротивление к типу урона, связанному с вашим текущим выбором земли. -Засушливая Земля: Огонь, -Полярная Земля: Холод, -Умеренная Земля: Молния, -Тропическая Земля: Яд.</content>
  <content contentuid="hd3dbf740g3b28g26b6ged5eg46b2a81b8553" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="h57493e32g8438g37a5g4abagb413c47017d6" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительно 1д8 Силового урона цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки заклинания, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она Большая или Маленькая.</content>
  <content contentuid="h07f7861cg082cg6f8dge1afg5e49890e9146" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="he76e01d2g98a5gf37bg3adcg4f7bb0a2fb9b" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительно 1д8 Силового урона цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки заклинания, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она Большая или Маленькая.</content>
  <content contentuid="hd1216e39g5ec6g3059g3259gc0243f650e36" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="he068e6bbg7654g3adbg4200gcc134f7f78bf" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительно 1д8 Силового урона цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки заклинания, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она Большая или Маленькая.</content>
  <content contentuid="h5c71898ag11ceg9bf5g3c21gd84caea8102a" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="hcb92336cg6c45gd1b2gebe2g77a3ef1e7f71" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительно 1д8 Силового урона цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки заклинания, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она Большая или Маленькая.</content>
  <content contentuid="hff2ea703g35degfee1ged1eg6ab133e4aa02" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="h5934fd5fgfde7g1c11g8fafgf57359e69fb4" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительно 1д8 Силового урона цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки заклинания, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она Большая или Маленькая.</content>
  <content contentuid="h03accd6dg7738g3432gaaa3gc39a0c68e2e3" version="1">Колдовской Удар</content>
  <content contentuid="h762117a4g8a2fgfd0cg0486gb1e7bd3f74fa" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу своим оружием договора, вы можете потратить ячейку заклинания Магии Договора, чтобы нанести дополнительно 1д8 Силового урона цели, плюс ещё 1д8 за каждый уровень ячейки заклинания, и вы можете заставить цель получить состояние Распластанность, если она Большая или Маленькая.</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Ваши фокусы влияют даже на тех существ, которые избежали основного эффекта. Когда вы используете фокус на существо и промахиваетесь или цель успешно проходит спасбросок, цель получает половину урона от фокуса.</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Драконий Полет</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Заряд Дыхательного Оружия</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Звездный Огонёк</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Звездный Огонёк</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">Излучает свет в радиусе 3м и не может извлекать пользу из состояния Невидимости.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Друид-Воин: Звездный Огонёк</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Первобытный Порядок: Звездный Огонёк</content>
  <content contentuid="h2b3423cfg3562g4217g9873g72b2708b4e86" version="1">Улучшенные Формации Круга</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">Находясь в звериной форме, ваши атаки считаются магическими для преодоления &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Сопротивления&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Иммунитета&lt;/LSTag&gt; к немагическому урону. Вы можете добавить ваш модификатор Мудрости к спасброскам Выносливости.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Заряд Лунного Шага</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Лунный Шаг</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Вы магически перемещаетесь, вновь появляясь в вспышке лунного света. За бонусное действие, вы телепортируетесь на расстояние до 9м в незанятое пространство, которое видите, и получаете Преимущество на следующем бросоке атаки, который совершите до конца этого хода.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Лунный Шаг</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Вы магически перемещаетесь, вновь появляясь в вспышке лунного света. За бонусное действие, вы телепортируетесь на расстояние до 9м в незанятое пространство, которое видите, и получаете Преимущество на следующем бросоке атаки, который совершите до конца этого хода.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Проклятие</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Ваши атаки наносят дополнительный урон [1] цели и накладывают на неё &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt; на все &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Способности&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Если цель умирает до окончания заклинания, вы можете Проклясть новое существо без использования &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ячейки заклинания&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h602510e1g046eg41c0g999fg8235d034c55b" version="1">Повторное Проклятие</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Можете наложить Проклятие без использования &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ячейки заклинания&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Проклятый</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">Существо получает дополнительный урон [1] от заклинателя. Также оно получает &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt; на все &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Источник Лунного Света</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">До окончания заклинания у вас есть Сопротивление к Световому урону, и ваши атаки ближнего боя наносят дополнительно 2d6 Светового урона при попадании. Кроме того, сразу после того, как вы получили урон от существа, которое видите в пределах 60 футов от себя, вы можете использовать Реакцию, чтобы заставить существо сделать спасбросок Телосложения. При провале спасброска существо получает состояние Ослепления до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Источник Лунного Света</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Источник Лунного Света</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Источник Лунного Света</content>
  <content contentuid="h73728225g47acg0c9dg7d1fgb95640a110d7" version="1">До окончания заклинания у вас есть Сопротивление к Лучистому урону, и ваши атаки ближнего боя наносят дополнительно 2д6 Лучистого урона при попадании. Кроме того, сразу после того, как вы получили урон от существа, которое видите в пределах 18м от себя, вы можете использовать Реакцию, чтобы заставить существо пройти спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает состояние Слепота до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hc523eee6ge511g6f66g7f35ge2a64552c66b" version="1">До окончания заклинания у вас есть Сопротивление к Лучистому урону, и ваши атаки ближнего боя наносят дополнительно 2д6 Лучистого урона при попадании. Кроме того, сразу после того, как вы получили урон от существа, которое видите в пределах 18м от себя, вы можете использовать Реакцию, чтобы заставить существо пройти спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает состояние Слепота до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hf1ffaf3bge665g2531ga13ega7b89e201d87" version="1">До окончания заклинания у вас есть Сопротивление к Лучистому урону, и ваши атаки ближнего боя наносят дополнительно 2д6 Лучистого урона при попадании. Кроме того, сразу после того, как вы получили урон от существа, которое видите в пределах 18м от себя, вы можете использовать Реакцию, чтобы заставить существо пройти спасбросок Выносливости. При провале спасброска существо получает состояние Слепота до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h72b46baeg6aebg441dg8353g88a660c5321c" version="1">Зеркальное Изображение: 1</content>
  <content contentuid="h05f09a9bgff4cg40bagb7a8gefd98b2c1334" version="1">Зеркальное Изображение: 2</content>
  <content contentuid="h045ee7e9g02c3g4e26g9434g3665213026ff" version="1">Зеркальное Изображение: 3</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Зеркальное изображение отвлекает атакующих, увеличивая &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; заклинателя на 7. Когда заклинатель успешно избегает атаки, одно из изображений исчезает.</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Зеркальное изображение отвлекает атакующих, увеличивая &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; заклинателя на 10. Когда заклинатель успешно избегает атаки, одно из изображений исчезает.</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Зеркальное изображение отвлекает атакующих, увеличивая &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; заклинателя на 13. Когда заклинатель успешно избегает атаки, одно из изображений исчезает.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Проклятие</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Ваши атаки наносят дополнительный урон [1] цели и накладывают на неё &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt; на все &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Способности&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Если цель умирает до окончания заклинания, вы можете Проклясть новое существо без использования &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;ячейки заклинания&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Свет Исцеления</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="1">У вас есть пул д6 для исцеления. Количество костей в пуле равно 1 плюс ваш уровень Колдуна. В качестве бонусного действия вы можете исцелить себя или одно существо, которое видите в пределах 18м от себя, используя кости из пула. Максимальное количество костей, которое вы можете использовать за раз, равно вашему модификатору Харизмы (минимум одна кость). Бросьте кости, которые вы используете, и восстановите количество ОЗ, равное общей сумме бросков. Ваш пул восстанавливает все использованные кости после длительного отдыха.</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Божественный Порядок</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Первобытный Порядок</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Вы посвятили себя одной из следующих священных ролей на ваш выбор.</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Вы посвятили себя одной из следующих священных ролей на ваш выбор.</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Вы умеете играть на музыкальных инструментах. Когда вы завершаете Короткий или Долгий Отдых, вы можете сыграть песню на Музыкальном Инструменте, которым владеете, и дать Героическое Вдохновение союзникам, которые услышат эту песню. Количество союзников, которых вы можете таким образом затронуть, равно вашему бонусу Владения.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Вы можете использовать его, чтобы перебросить любой кубик сразу после броска, и вы должны использовать новый результат.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Героизм</content>
  <content contentuid="h9d3bd71bga425gaba2g719cge2d3bd5befa2" version="1">Активируйте, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на следующий &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Бросок Атаки&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверку Способностей&lt;/LSTag&gt; или &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасбросок&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Вы можете использовать его, чтобы перебросить любой кубик сразу после броска, и вы должны использовать новый результат.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Героизм</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Активируйте, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на следующий &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Бросок Атаки&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверку Способностей&lt;/LSTag&gt; или &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасбросок&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Героизм</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">вы можете использовать его, чтобы перебросить любой кубик сразу после броска, и вы должны использовать новый результат.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">вы можете использовать его, чтобы перебросить любой кубик сразу после броска, и вы должны использовать новый результат.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Заряд Героического Вдохновения</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Когда вы завершаете Короткий или Долгий Отдых, вы можете сыграть песню на Музыкальном Инструменте, которым владеете, и дать Героическое Вдохновение союзникам, которые услышат эту песню. Количество союзников, которых вы можете таким образом затронуть, равно вашему бонусу Владения.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Наведение, Святое Пламя, Слова Исцеления</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Свет, Рука Мага, Магическая Стрела</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Язвительная Насмешка, Друг, Диссонирующий Шёпот</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Ядовитое Облако, Кнут из Шипов, Громовая Волна</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Пробирающий до костей холод, Мистический Заряд, Проклятие</content>
  <content contentuid="hb99a6c03g11afgb996g5244g388b308ae3ec" version="1">Электрошок, Колдовской Взрыв, Пылающие Руки</content>
  <content contentuid="hfcdc92c3g5dbdg4b16gbf4cg245385dc6bf3" version="1">Боевые Искусства: Бонусный Удар без Оружия</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Когда вы безоружны или держите только Оружие Монаха и не носите доспехи или щит, вы можете совершить Удар без Оружия как бонусное действие.</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Когда вы безоружны или держите только Оружие Монаха и не носите доспехи или щит, атаки с &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Оружием Монаха&lt;/LSTag&gt; и безоружные атаки наносят [1], если их нормальный урон не выше.</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Когда вы безоружны или держите только Оружие Монаха и не носите доспехи или щит, атаки с &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Оружием Монаха&lt;/LSTag&gt; и безоружные атаки зависят от вашей &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Ловкости&lt;/LSTag&gt;, а не от вашей &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Силы&lt;/LSTag&gt;, если Ловкость выше.</content>
  <content contentuid="hcb71ac64g3007g2de2gf76dge640b3a6f68b" version="1">Шквал Ударов</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Шквал ударов, сбивает цели &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;с ног&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Шквал ударов, &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;ошеломление&lt;/LSTag&gt; цели, делая её неспособной на ответные действия.</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Шквал ударов, отбрасывание цели на [1].</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="1">Полярная Земля</content>
  <content contentuid="hff0be0f9g5e99gb279g8876g4a4ac3c029b8" version="1">Луч Холода, Облако Тумана, Удержание Личности, Ледяной Шторм, Конус Холода</content>
  <content contentuid="h1cb9ba99g7fe3g4c8cg91e4gf05330b1ae84" version="1">Удачливый</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Очко Удачи&lt;/LSTag&gt;, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на следующую &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверку Способности&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Укол Разума</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Вы пытаетесь временно разделить разум одного существа, которое видите в пределах досягаемости. Цель должна пройти спасбросок Интеллекта или получить 1д6 психического урона и вычесть 1д4 из следующего спасброска, который она совершит до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Укол Разума</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Получает штраф 1д4 к &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;спасброскам&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h88f5e9ebge0c0gddeagb92agc1f59bee34f5" version="1">Призвать Мы</content>
  <content contentuid="he832154ege854g4c86g2a76g5af96f3090f3" version="1">Призовите Мы сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Призыв Абберации: Пожиратель Разума</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Призовите Пожирателя Разума сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Призыв Абберации: Мозгоед</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Призовите Мозгоеда сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Призыв Абберации: Наблюдатель</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Призовите Наблюдателя сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="hc46a8ab4gc97eg44e5gafaegf8b2f2340069" version="1">Действие Глазного Стебля</content>
  <content contentuid="h75c91d5ag36c4g487agaf22g825e264b97e7" version="1">Используется для произнесения Лучей Смотрящего.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Трактирный Забияка</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Когда вы попадаете безоружным ударом, вы можете нанести 1д4 дробящего урона, перебросить любой кубик урона, который выпал на 1, и один раз за ход толкнуть цель на 1,5м от себя.</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Когда вы попадаете безоружным ударом, вы можете нанести 1д4 дробящего урона, перебросить любой кубик урона, который выпал на 1, и один раз за ход толкнуть цель на 1,5м от себя.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Трактирный Забияка</content>
  <content contentuid="h5fc22909g3a1dg1e12g8e3ag265da3ff470c" version="1">Песнь Клинка</content>
  <content contentuid="h49e7484fg6625g4611gd7a8g2fb611cbaeb6" version="1">Они освоили традицию волшебства, включающую фехтование и танцы. Первоначально созданная эльфами, эта традиция была принята неэльфийскими практиками, которые чтут и расширяют эльфийские обычаи. В бою они использует серию сложных, изящных маневров, которые защищают от вреда и позволяют направлять магию в сокрушительные атаки и хитрую защиту. Многие из тех, кто наблюдал за их работой, вспоминают это зрелище как одно из самых красивых событий в своей жизни, величественный танец, сопровождаемый поющим клинком.</content>
  <content contentuid="haa5d83e1g592eg7c20gfcf7g8ef4ecce6f23" version="1">Обучение Войне и Песне</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Вы получаете владение легкими доспехами и владение одним типом одноручного оружия ближнего боя на ваш выбор. Вы также получаете владение навыком Исполнение, если его еще нет.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Песнь Клинка</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Вы можете вызвать эльфийскую магию, называемую Песнью Клинка, при условии, что вы не носите средние или тяжелые доспехи и не используете щит. Она одаривает вас сверхъестественной скоростью, ловкостью и сосредоточенностью. Вы можете использовать бонусное действие, чтобы начать Песнь Клинка, которая длится 1 минуту. Она заканчивается раньше, если вы становитесь недееспособным, надеваете средние или тяжелые доспехи или щит, или если используете обе руки для атаки оружием. Пока ваша Песнь Клинка активна, вы получаете следующие преимущества: -Вы получаете бонус к вашему КБ, равный вашему модификатору Интеллекта (минимум +1). -Ваша скорость ходьбы увеличивается на 3м. -Вы получаете преимущество на проверки Ловкости (Акробатика). -Вы получаете бонус к любому спасброску Выносливости, который делаете, чтобы поддерживать концентрацию. Бонус равен вашему модификатору Интеллекта (минимум +1). -Вы можете использовать эту способность дважды, и восстанавливаете все потраченные использования после длительного отдыха. На 5 уровне Волшебника вы получаете 1 дополнительное использование этой особенности. На 9 уровне вы получаете 4 использования.</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Песнь Победы</content>
  <content contentuid="he0006edeg5f2eg35bagdcd7gdadec3bee06c" version="1">Вы можете добавить ваш модификатор Интеллекта (минимум +1) к урону ваших атак ближнего боя, пока ваша Песнь Клинка активна.</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="2">Когда вы совершаете Атаку в свой ход, вы можете заменить одну из атак произнесением одного из ваших фокусов Волшебника, которые требуют действие для произнесения.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Вы можете атаковать дважды вместо одного раза, когда совершаете Атаку в свой ход. Более того, вы можете произнести один из ваших фокусов вместо одной из этих атак.</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Не выбирайте Владение</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Песнь Клинка</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Вы можете вызвать эльфийскую магию, называемую Песнью Клинка, при условии, что вы не носите средние или тяжелые доспехи и не используете щит. Она одаривает вас сверхъестественной скоростью, ловкостью и сосредоточенностью. Вы можете использовать бонусное действие, чтобы начать Песнь Клинка, которая длится 1 минуту. Она заканчивается раньше, если вы становитесь недееспособным, надеваете средние или тяжелые доспехи или щит, или если используете обе руки для атаки оружием. Пока ваша Песнь Клинка активна, вы получаете следующие преимущества: -Вы получаете бонус к вашему КБ, равный вашему модификатору Интеллекта (минимум +1). -Ваша скорость ходьбы увеличивается на 3м. -Вы получаете преимущество на проверки Ловкости (Акробатика). -Вы получаете бонус к любому спасброску Выносливости, который делаете, чтобы поддерживать концентрацию на заклинании. Бонус равен вашему модификатору Интеллекта (минимум +1). -Вы можете использовать эту способность дважды, и восстанавливаете все потраченные использования после длительного отдыха. На 5 уровне Волшебника вы получаете 1 дополнительное использование этой особенности. На 9 уровне вы получаете 4 использования.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Заряд Песни Клинка</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Песнь Клинка</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Вы можете вызвать эльфийскую магию, называемую Песнью Клинка, при условии, что вы не носите средние или тяжелые доспехи и не используете щит. Она одаривает вас сверхъестественной скоростью, ловкостью и сосредоточенностью. Вы можете использовать бонусное действие, чтобы начать Песнь Клинка, которая длится 1 минуту. Она заканчивается раньше, если вы становитесь недееспособным, надеваете средние или тяжелые доспехи или щит, или если используете обе руки для атаки оружием. Пока ваша Песнь Клинка активна, вы получаете следующие преимущества: -Вы получаете бонус к вашему КБ, равный вашему модификатору Интеллекта (минимум +1). -Ваша скорость ходьбы увеличивается на 3м. -Вы получаете преимущество на проверки Ловкости (Акробатика). -Вы получаете бонус к любому спасброску Выносливости, который делаете, чтобы поддерживать концентрацию на заклинании. Бонус равен вашему модификатору Интеллекта (минимум +1). -Вы можете использовать эту способность дважды, и восстанавливаете все потраченные использования после длительного отдыха. На 5 уровне Волшебника вы получаете 1 дополнительное использование этой особенности. На 9 уровне вы получаете 4 использования.</content>
  <content contentuid="h0b6c2f00g7b32g42eeg9998g46c16f929ce5" version="1">Сумрачный охотник</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Возникая как ужасный подарок из тьмы и теней, вы устраиваете засаду и уничтожаете своих врагов, прежде чем они успевают крикнуть. </content>
  <content contentuid="h2969047eg0207g40f8gb6dfg0b261003ebf2" version="1">Следопыт</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Вы ищете самую опасную добычу в Фаэруне, от древних драконов до огромных орд нежити, и преуспеваете в их уничтожении.</content>
  <content contentuid="h652f6151g3281g4b8aga8afga67e2a64ecce" version="1">Мастер Зверей</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Вы создаете разумную связь с могущественным зверем, которое может помогать вам в бою и вне его.</content>
  <content contentuid="h02550c44g3239g4901ga3f8gd92c541819e6" version="1">Следопыт</content>
  <content contentuid="h5a520d9dgf491g4ea9ga373gfd82077f2e4f" version="1">Следопыты — непревзойденные разведчики и охотники, укрепляющие глубокую связь с природой для охоты на свою избранную добычу.</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Вы совершаете действие Отступления. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Броски Атаки&lt;/LSTag&gt; против вас получают &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt;, и у вас есть &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасброски&lt;/LSTag&gt; Ловкости.</content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Вы совершаете действие Отступления. Удваиваете свою &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;скорость передвижения&lt;/LSTag&gt;. Прыжок больше не требует &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;бонусного действия&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h18c3c062g24dbgdc27g0062gbf2b69da394a" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеете&lt;/LSTag&gt; навыками в &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Проницательности&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Религии&lt;/LSTag&gt; благодаря вашим исследованиям людей и того, во что они верят. Дополнительный Бонус Послушника (Переключаемый) -Характеристики (Интеллект, Мудрость, Харизма) -Особенность (Посвященный в Магию: Жрец)</content>
  <content contentuid="hccde2f73gdbd8g04ddg0505g0ef33fc3c154" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеете&lt;/LSTag&gt; навыками в &lt;LSTag Tooltip="Deception"&gt;Обмане&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Ловкости Рук&lt;/LSTag&gt;, так как ваш ловкий ум соперничает только с вашими искусными пальцами. Дополнительный Бонус Шарлатана (Переключаемый) -Характеристики (Ловкость, Выносливость, Харизма) -Особенность (Мастерство -Акробатика, Скрытность и Убеждение)</content>
  <content contentuid="h8db13b2ag6505gba4cge0dfg111a4f70768b" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеете&lt;/LSTag&gt; навыками в &lt;LSTag Tooltip="Deception"&gt;Обмане&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытности&lt;/LSTag&gt;, что намекает на ваше прошлое в шаловливых проделках и мошенничестве. Дополнительный Бонус Преступника (Переключаемый) -Характеристики (Ловкость, Выносливость, Интеллект) -Особенность (Бдительность)</content>
  <content contentuid="he565eaccg91b5gfeccge5b2gb7aeb2caa1be" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеете&lt;/LSTag&gt; навыками в &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Акробатике&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Performance"&gt;Исполнении&lt;/LSTag&gt;, так как муза художественного мастерства живет в вашем сердце. Дополнительный Бонус Актера (Переключаемый) -Характеристики (Сила, Ловкость, Харизма) -Особенность (Исполнитель)</content>
  <content contentuid="h933e7b0dgff06g3f46g0e48g3d046094ede9" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Общении с Животными&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Выживании&lt;/LSTag&gt;, что отсылает к вашему прошлому как легендарной личности в глухих городах мира. Дополнительный Бонус Народного Героя (Переключаемый) -Характеристики (Выносливость, Мудрость, Харизма) -Особенность (Крепкий)</content>
  <content contentuid="h0c8678fcgc24fg67e5g9fd6gf22c11792563" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Проницательности&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Убеждении&lt;/LSTag&gt;, так как ваша гильдия свела вас с множеством интересных людей. Дополнительный Бонус Мастера Гильдии (Переключаемый) -Характеристики (Выносливость, Интеллект, Харизма) -Особенность (Мастерство -Магия, История и Расследование)</content>
  <content contentuid="hf21b0fabg947dg2ea5g58f7g795fcff3914c" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="History"&gt;Истории&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Убеждении&lt;/LSTag&gt; благодаря вашему прошлому, пропитанному шелковым благородством. Дополнительный Бонус Аристократа (Переключаемый) -Характеристики (Сила, Интеллект, Харизма) -Особенность (Мастерство -Атлетика, Религия и Запугивание)</content>
  <content contentuid="h4034a139g6a0bg900ag1130ge161865a477c" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Атлетике&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Выживании&lt;/LSTag&gt;, как следствие того, что вы являетесь чужеземцем в чужих землях. Дополнительный Бонус Изгнанника (Переключаемый) -Характеристики (Сила, Выносливость, Мудрость) -Особенность (Крепкий)</content>
  <content contentuid="hd18ca0c8ge5cegc4e2g78c3g283dc7a3b16a" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Arcana"&gt;Магии&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="History"&gt;Истории&lt;/LSTag&gt; благодаря вашему значительному и обширному знанию древних томов. Дополнительный Бонус Учёного (Переключаемый) -Характеристики (Выносливость, Интеллект, Мудрость) -Особенность (Посвященый в Магию: Волшебник)</content>
  <content contentuid="hc04aa29cg7c51g177cgdbd1gb7256cc2b28c" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Атлетике&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Intimidation"&gt;Запугивании&lt;/LSTag&gt; благодаря вашему значительному времени, проведенному в качестве пешки в великих играх войны. Дополнительный Бонус Солдата (Переключаемый) -Характеристики (Сила, Ловкость, Выносливость) -Особенность (Неистово Атакующий)</content>
  <content contentuid="h11caee08g3f47ga4feg6eecg7ddc8a9dd55c" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Ловкости Рук&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытности&lt;/LSTag&gt;, это знак одинокого, но находчивого воспитания. Дополнительный Бонус Сироты (Переключаемый) -Характеристики (Ловкость, Выносливость, Мудрость) -Особенность (Неистово атакующий)</content>
  <content contentuid="h8762e7afg90eegc01cgb1ffgf8703cf9999e" version="2">Вы &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Владеtnt&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Медицине&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Intimidation"&gt;Запугивании&lt;/LSTag&gt; благодаря кровавому и ужасному пути, который вы прошли. Дополнительный Бонус Преследуемого (Переключаемый) -Характеристики (Ловкость, Выносливость, Харизма) -Особенность (Бдительность)</content>
  <content contentuid="h6c1feecegf68fg49e3g71b8g1cacae561070" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Интеллект, Мудрость, Харизма - Навык: Посвященный в Магию Жреца</content>
  <content contentuid="hea4cadaagfd35g74b5g99a8gc72d1fa9a9d0" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Ловкость, Выносливость, Харизма - Навык: Мастерство (Акробатика, Скрытность и Убеждение)</content>
  <content contentuid="h097dd2fagef7egb4deg4c74g8982c8bda90a" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Ловкость, Выносливость, Интеллект - Навык: Бдительность</content>
  <content contentuid="hf7b6a37bgb659g571cg4bd5g941dc1212ba3" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Сила, Ловкость, Харизма - Навык: Исполнитель</content>
  <content contentuid="hbb060f69g1cfeg66e8g8071gc1128db09294" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Выносливость, Мудрость, Харизма - Навык: Крепкий</content>
  <content contentuid="h7dfb61d2g5fddg08ceg9410gf833c35ed141" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Выносливость, Интеллект, Харизма - Навык: Мастерство (Магия, История и Расследование)</content>
  <content contentuid="hf13c86d4gcd26g17efgf15cg30af583f0724" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Сила, Интеллект, Харизма - Навык: Мастерство (Атлетика, Религия и Запугивание)</content>
  <content contentuid="h607927a5g9545g0db3g30c4g17b71f338ecc" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Сила, Выносливость, Мудрость - Навык: Крепкий</content>
  <content contentuid="ha605f5eeg2cf6gee74g6c93g08dd8b3fbf38" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Выносливость, Интеллект, Мудрость - Навык: Посвященный в Магию Волшебника</content>
  <content contentuid="h302adb0dgbc4ag99adge68agba47a92b46bd" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Сила, Ловкость, Выносливость - Навык: Неистово Атакующий</content>
  <content contentuid="h54d077cag2bfegbca5ga5e0g9973f5715a31" version="1">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Ловкость, Выносливость, Мудрость - Навык: Неистово Атакующий</content>
  <content contentuid="ha101387cg3edaga452g006ag699a591a43c9" version="2">Дополнительный бонус (переключаемый) - Характеристики: Ловкость, Выносливость, Харизма - Навык: Бдительность</content>
  <content contentuid="h9ddcaa70g51c0gd812g57d6g4e7b30ed743b" version="1">Посвящение в Магию: Заклинание Барда 1</content>
  <content contentuid="h5d772e39g751cga515g3778gff5adaaddf48" version="1">Посвящение в Магию: Заклинание Барда 2</content>
  <content contentuid="h31ff7042gc2c1ged21gd33fga1f365fb7f28" version="1">Посвящение в Магию: Заклинание Барда</content>
  <content contentuid="h130c7e2bg1eaegf3a2g6badg37c05d3c1956" version="1">Изучить Заклинание:</content>
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="1">Используйте это заклинание, чтобы изучить заклинание или заклинание, полученное через Посвящение в Магию. Это заклинание исчезает после использования и приобретает эффект следующего шага.</content>
  <content contentuid="hcf0cba48gb64ege238g4ea7g591b3cb1c1dd" version="2">Изучить Заклинание: Дружба с Животными</content>
  <content contentuid="ha278e779g1056g8a3ag84adg7ab88d00fe5e" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Жреца 1</content>
  <content contentuid="hfcff7e90g0287g5bc4gc631g5591656587f2" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Жреца 2</content>
  <content contentuid="h612e42cegd06cg6262gbdf6g8fb2ff1a1259" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Жреца</content>
  <content contentuid="hfaa5f6efg1aefgba7eg7352g4a580e61aaca" version="1">Посвященный в Магию: Бард</content>
  <content contentuid="h5870bec4g6420g4ea8ga493g5121992156c3" version="1">Посвященный в Магию: Жрец</content>
  <content contentuid="h9c8c8879g7fdag0b44g7f98g21702e8695fb" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Колдуна 1</content>
  <content contentuid="h8eb0c02cgd317g93a4g5e31g60c738eef6d3" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Колдуна 2</content>
  <content contentuid="h50100533g33f5gcc1cge2d3g0d8264144e5f" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Колдуна</content>
  <content contentuid="hbd4b062agc595g7896g6b65g6397cd86f002" version="1">Посвященный в Магию: Колдун</content>
  <content contentuid="h4722a860gdac4g7752gaa5dga2a226b9b397" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Волшебника 1</content>
  <content contentuid="h0593eb86gf823gee39g8c32ga57574179a54" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Волшебника 2</content>
  <content contentuid="hb4dca559gf51cg9bdfg3f25g8877da61441b" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Волшебника</content>
  <content contentuid="h02a9497eg703cg40edg9469gd538dab475e1" version="1">Посвященный в Магию: Волшебник</content>
  <content contentuid="h01a45e35gc9ecg32dfg6948g975d008e434e" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Друида 1</content>
  <content contentuid="h48cffaf1g5a82ga1dcg39a9g7b0e199c38a5" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Друида 2</content>
  <content contentuid="had249e8eg10aeg79d3gc063gd67b9232901e" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Друида</content>
  <content contentuid="h520bba07g4665g4ef0gb7e0g2550a2cf7d35" version="1">Посвященный в Магию: Друид</content>
  <content contentuid="hfb21bcadg7085g5d9eg48d4g1939c99c2e11" version="2">Изучить Фокус: Кислотный Всплеск</content>
  <content contentuid="h39a4bc2fg32feg63aeg4a0fgf9753e3007f2" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Чародея 1</content>
  <content contentuid="h45e9683bge950g495ag0e28g9e4979f9a931" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Чародея 2</content>
  <content contentuid="h78133916g22d0g421cg6875g31163e22e6e2" version="1">Посвященный в Магию: Фокус Чародея</content>
  <content contentuid="hbd73be4agc1a7g0917gdf7dg79feedd7c60e" version="1">Посвященный в Магию: Чародей</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="1">Используйте это заклинание, чтобы получить владение навыком через Мастерство. Это заклинание исчезает после использования и приобретает эффект следующего шага.</content>
  <content contentuid="h9821bb23gba99g0b80geaa5g65081db0ef8a" version="1">Мастерство: 1</content>
  <content contentuid="hd6bc1707gc8e4g018cgea69g63078d48fb3d" version="1">Мастерство: 2</content>
  <content contentuid="h776ef766g9a2fg1defg5918g89db986a148e" version="1">Мастерство: 3</content>
  <content contentuid="h15dc3513g3d07g4753gadb9ga0ffe6ae1f5f" version="1">Изучить Фокус: Защита Клинка</content>
  <content contentuid="h4133b6b1g2fe7g9e64g3195g0bbd14162f34" version="1">Изучить Фокус: Леденящее прикосновение</content>
  <content contentuid="h5219529fg7196g188bgf12dg3c3b6ff89115" version="1">Изучить Фокус: Танцующие Огоньки</content>
  <content contentuid="h3ca8b9fdg76c9g2731gf89fgc0927c09639e" version="1">Изучить Фокус: Ледяное Пламя</content>
  <content contentuid="h1ad0c7adg2e0fge749gcbe4g143ebbb11fdf" version="1">Изучить Фокус: Огненный Снаряд</content>
  <content contentuid="h56f5f34dg6fd6g11c0ga143g6b4705a052fd" version="1">Изучить Фокус: Друзья</content>
  <content contentuid="h1f95bdeeg845eg032egccbegd1dc8bd2d558" version="1">Изучить Фокус: Наставление</content>
  <content contentuid="hddbfc164g5b6dgbefdg41cbgf1066f586f4b" version="1">Изучить Фокус: Свет</content>
  <content contentuid="h13ed3498gcd22gbb0dg963ag9dc88b018f7b" version="1">Изучить Фокус: Магическая Рука</content>
  <content contentuid="h81472657ge656g78f8g884eg139a4e73b2e8" version="1">Изучить Фокус: Малое Иллюзорное Проявление</content>
  <content contentuid="h76f1112egbdc1gb062gc0b2g99ad27ebd197" version="1">Изучить Фокус: Кислотный Всплеск</content>
  <content contentuid="had23f1a8g7d5ag504cg57d8gf87e6e1da6d1" version="1">Изучить Фокус: Создание Пламени</content>
  <content contentuid="h121348e0ga1f7g1161g8a9bgbe5f731a320f" version="1">Изучить Фокус: Луч Холода</content>
  <content contentuid="hd378929bge5fegc0abg4dc0g719d9831742a" version="1">Изучить Фокус: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h80ba71cdg34c8gca48gd5e1g12a403e44aeb" version="1">Изучить Фокус: Святое Пламя</content>
  <content contentuid="he825a088g47d7gc2bcg16ccg7d0d0738e047" version="1">Изучить Фокус: Шеллейла</content>
  <content contentuid="haf1916c3g8c18gdfeegdf0egc259e7310f6e" version="1">Изучить Фокус: Электрошок</content>
  <content contentuid="h5d70d655gae28g5c48g37c2g6ac4fd7eb62e" version="1">Изучить Фокус: Тауматургия</content>
  <content contentuid="h52e1c2e6g0186gc755g8638g8dca0fd03aa2" version="1">Изучить Фокус: Кнут из Шипов</content>
  <content contentuid="h980a4e0bge065gc930gf229g5d907e3238f9" version="1">Изучить Фокус: Истинный Удар</content>
  <content contentuid="h842df2a2g3c0eg1724gcd19gfe55ea6e6bb8" version="1">Изучить Фокус: Язвительная Насмешки</content>
  <content contentuid="h6197dadag572eg87ddg3d2dg4e6117c5ac17" version="1">Изучить Фокус: Укол Разума</content>
  <content contentuid="ha7c7cd4bg96bbgdd56g2ab8gb1648ef23387" version="1">Изучить Фокус: Магический Взрыв</content>
  <content contentuid="h5941afb6gcb1aga61bg77a5ga66c7053ae51" version="1">Изучить Фокус: Звездный Огонёк</content>
  <content contentuid="hef6f8babg4fbfg5e2bg635fg92a971e4b4e6" version="1">Изучить Заклинание: Броня Агафиса</content>
  <content contentuid="hf9d8ed2eg56b5gc8b4g042eg12cc325b4bc9" version="1">Изучить Заклинание: Руки Хадара</content>
  <content contentuid="hab004a6cgac45gfe00g971dg309167e80c20" version="1">Изучить Заклинание: Благословение</content>
  <content contentuid="h36df00dcg0c64gf48fg1cabg2d681013a48b" version="1">Изучить Заклинание: Проклятие</content>
  <content contentuid="hc2c4a678g39edgdb9bg8de4g7e17d4a212bb" version="1">Изучить Заклинание: Пылающие Руки</content>
  <content contentuid="h0123d200gabf2g7814ga9a2g814dc6325eae" version="1">Изучить Заклинание: Очарование Личности</content>
  <content contentuid="h027f119cge790gedd1gf2c3g514b072235a0" version="1">Изучить Заклинание: Хроматический Шар</content>
  <content contentuid="hef0cb466gcea5g228cg9c46g9cf3357223aa" version="1">Изучить Заклинание: Цветные Брызги</content>
  <content contentuid="haee0c28dg6debg8e25g4763g0ce1552db547" version="1">Изучить Заклинание: Приказ</content>
  <content contentuid="hffea92c0g3966gd1e3gbe8bgd009525417d1" version="1">Изучить Заклинание: Вынужденная Дуэль</content>
  <content contentuid="hd2b080ceg2835g46f7g5705g33aa0a49d86c" version="1">Изучить Заклинание: Создание и Уничтожение Воды</content>
  <content contentuid="h4cf21aaeg9d41g9ab6g1f5eg8960e9613a6b" version="1">Изучить Заклинание: Лечение Ран</content>
  <content contentuid="h8fa18162g8b10g7374geac0g18a6fad82d53" version="1">Изучить Заклинание: Маскировка</content>
  <content contentuid="h82febefdgf03ag309fg41a7g91c3559f771b" version="1">Изучить Заклинание: Угнетающие Шёпот</content>
  <content contentuid="h70145ffeg388dg0fabgf611g7402364737bc" version="1">Изучить Заклинание: Божественное Благоволение</content>
  <content contentuid="hb4164ab3ge280g3a7dg33a7g8023d8a36232" version="1">Изучить Заклинание: Прыжок</content>
  <content contentuid="hbbec6520g922ag9e46gc41dgbd1983f63434" version="1">Изучить Заклинание: Опутывающий Удар</content>
  <content contentuid="h120ffe6fg27d9g783cg3ff1g0a8390813d15" version="1">Изучить Заклинание: Спутывание</content>
  <content contentuid="h2ad4ab28ga5bcga499ge5ddg212e9be5168e" version="1">Изучить Заклинание: Ускоренное Отступление</content>
  <content contentuid="hb395c448gcce7g8d52g9fafg41bf4dbbe01e" version="1">Изучить Заклинание: Огонёк Фей</content>
  <content contentuid="h45139af6gb749ga593gdb9fge81ab252cbd2" version="1">Изучить Заклинание: Ложная Жизнь</content>
  <content contentuid="h7d8ab635g0a4bg5edfg0415gd762906eb9b3" version="1">Изучить Заклинание: Плавное Падение</content>
  <content contentuid="ha4884abag6cedgf589g3d62g908a40e1f286" version="1">Изучить Заклинание: Призыв Фамильяра</content>
  <content contentuid="h96511b3bge215g01f4g2296g768a203ef6ef" version="1">Изучить Заклинание: Облако Тумана</content>
  <content contentuid="h0f089f68g74bfg262fged06g3313b3e5c787" version="1">Изучить Заклинание: Добрая Ягода</content>
  <content contentuid="h4a6ba772gaeddg2c4eg1018g6b50d6c6a6a5" version="1">Изучить Заклинание: Жир</content>
  <content contentuid="h9793266bgd17eg5039g4137g8bc4b71e93f3" version="1">Изучить Заклинание: Направленный Луч</content>
  <content contentuid="h95f5fc31g1088g6649g1664g984eb7aba4d7" version="1">Изучить Заклинание: Град Шипов</content>
  <content contentuid="h0a6a2842gede3g986dg411eg0941e74f6033" version="1">Изучить Заклинание: Исцеляющее Слово</content>
  <content contentuid="hf03459d6g9040ge936g2333g6463e425b955" version="1">Изучить Заклинание: Адское Возмездие</content>
  <content contentuid="heb181914g40eege280g9147g440d0d441ace" version="1">Изучить Заклинание: Героизм</content>
  <content contentuid="h51033cd1gaacdg679eg4019g9e5d0d2893a0" version="1">Изучить Заклинание: Проклятие</content>
  <content contentuid="hf2e505d6gb259gc0d9g238eg65b8604f829f" version="1">Изучить Заклинание: Метка Охотника</content>
  <content contentuid="hfd4fe5a7g7fd7g90d3g71d4g9e605fff20b2" version="1">Изучить Заклинание: Ледяной Нож</content>
  <content contentuid="h8b991a25g96adg673eg3c68g3c33009e8819" version="1">Изучить Заклинание: Нанесение Ран</content>
  <content contentuid="h896e8124gc6d7g17f9g2141ge4baa84ae29d" version="1">Изучить Заклинание: Скороход</content>
  <content contentuid="h878b3302g61faga35cg314cg24c313fdd4ab" version="1">Изучить Заклинание: Магический Доспех</content>
  <content contentuid="h373cc74egbbafg696eg77f2g2367911a9751" version="1">Изучить Заклинание: Волшебная Стрела</content>
  <content contentuid="hd819bf27g4732g047fgef2ag90006ca938f0" version="1">Изучить Заклинание: Защита от Добра и Зла</content>
  <content contentuid="h3de6d591g53adg152fg5953gbdcfb3b89a3c" version="1">Изучить Заклинание: Луч Болезни</content>
  <content contentuid="h17269f8bgdd7fg8a8fg645cgaeee991a238a" version="1">Изучить Заклинание: Убежище</content>
  <content contentuid="hd309017cgec84g8a5ag2c8cgccc107f410f8" version="1">Изучить Заклинание: Пылающий Удар</content>
  <content contentuid="hfef65a2fg5d7age6f6ga0bcgd358a807cab9" version="1">Изучить Заклинание: Щит</content>
  <content contentuid="h338b4397gc85bg013fg2389gaf8766190a31" version="1">Изучить Заклинание: Щит Веры</content>
  <content contentuid="he032a9c3gc51bg343egb79eg2e00fe1c55a3" version="1">Изучить Заклинание: Сон</content>
  <content contentuid="h7b5e4961g5515gc26fg88dfg12445b60e721" version="1">Изучить Заклинание: Разговор с Животными</content>
  <content contentuid="h483da154g9dacg1ffegff8age5ad5010310a" version="1">Изучить Заклинание: Чудовищный Смех</content>
  <content contentuid="h9dac021bgc961g3897g8a8ag3e301c201338" version="1">Изучить Заклинание: Громовой Удар</content>
  <content contentuid="hf3e82a75g079cg57bcg04c5gebcbcdc6fbde" version="1">Изучить Заклинание: Громовая Волна</content>
  <content contentuid="hb24d8efbga0c9gf21fg79d9g323d94a247a5" version="1">Изучить Заклинание: Ведьмин Луч</content>
  <content contentuid="h85abab8bg0b27g3ecbg904dgb668e3051223" version="1">Изучить Заклинание: Гневный Удар</content>
  <content contentuid="h06f7e4d9g1d7eg42aagb745g2e08ebeb9de2" version="2">Атлетика</content>
  <content contentuid="hf18eb9a0g33a1g481fg9646g5ddeaa7e2156" version="2">Акробатика</content>
  <content contentuid="hf909b0d5gc6a5g56f3g1d59g8302283ab731" version="2">Ловкость Рук</content>
  <content contentuid="h49c7514bg504dg4445g915cgb9562d8585ac" version="2">Скрытность</content>
  <content contentuid="h22b7e6b6g8c55g49c6gba43gd16c8e399fea" version="2">Магия</content>
  <content contentuid="h98a49247g671agabd0ge186g6d74b9d4cfdf" version="2">История</content>
  <content contentuid="h7e85ce54g8643g875bg1156g96b53b070482" version="2">Расследование</content>
  <content contentuid="hb587d572gcd7cgec3eg8c07g412499bc13ed" version="2">Природа</content>
  <content contentuid="hb31042c2gfc70g1569gcc31ge8f1cd76820b" version="2">Религия</content>
  <content contentuid="h75193c28g5ee9g44b8g9beag4a533a926c0e" version="2">Общение с Животными</content>
  <content contentuid="h465f8a2egb5aegc85dg9902geba6936d38e5" version="2">Проницательность</content>
  <content contentuid="hbb124999g77eegd65bga650gd8c495c30d43" version="2">Медицина</content>
  <content contentuid="hab36c638ga51dg837bg494ag181771699919" version="2">Восприятие</content>
  <content contentuid="h5bfe44deg0e7fg7093g190agf1f84c210367" version="2">Выживание</content>
  <content contentuid="hcaeb4d5fg8b57g4520g912fg4fae8267b844" version="2">Обман</content>
  <content contentuid="h94769c18g4b10g7392gee31ge157af138b68" version="2">Запугивание</content>
  <content contentuid="hfcd7ffbbgb48cg3980ge0e7gf9fbc9ccb0ad" version="1">Вы изучаете фокус на свой выбор.</content>
  <content contentuid="hd64ec358g944egeca0ga8c2gcb09a0787f19" version="1">Вы изучаете заклинание на свой выбор.</content>
  <content contentuid="h7804119cga84fgba22g6b95g808325f986e2" version="1">Вы получаете владение навыком на свой выбор.</content>
  <content contentuid="h46368bc1g48e0g5dcdg5ebfgcd50e57291a3" version="1">Вы получаете владение навыком на свой выбор.</content>
  <content contentuid="h2c37d948g6751g8fefg243bgcfb6efb08b08" version="1">Вы получаете владение навыком на свой выбор.</content>
  <content contentuid="hecaf9baege3f1gc38fg07e7g8ae739f6f04a" version="2">Мастерство Исполнения</content>
  <content contentuid="h6235f814gc51ege6aege3a4g5daec6c4118d" version="2">Убеждение</content>
  <content contentuid="hc6c648adg0262g67fag2e63g97667bb10466" version="1">Вы получаете владение навыком на свой выбор.</content>
  <content contentuid="h38a403c3g7558g46aega4deg5918dc2b7d57" version="1">Уклонение</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Сосредотаченность на избегании атак.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Броски Атаки&lt;/LSTag&gt; против затронутого существа получают &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеху&lt;/LSTag&gt;, а существо получает &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; при &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасбросках&lt;/LSTag&gt; Ловкости.</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="1">%%% ПУСТО</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Улучшенный Теневой Шаг</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Вы можете использовать свою связь с Царством Теней для усиления телепортации. Когда вы используете Теневой Шаг, вы можете потратить 1 Очко Фокуса, чтобы убрать требование начинать и заканчивать действие в затенении или темноте для данного использования способности. Как часть этого бонусного действия, вы можете совершить безоружную атаку сразу после телепортации.</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Улучшенный Теневой Шаг</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">Затронутое существо получает &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на следующий &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Бросок Атаки&lt;/LSTag&gt;. Может совершить одну безоружную атаку.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="1">Вы можете видеть в области заклинания, когда произносите его с этой способностью. Пока заклинание действует, вы можете перемещать его область темноты в пространство в пределах 18м от себя в начале каждого своего хода.</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Заряд Адреналинового Рывка</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Адреналиновый Рывок</content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Вы можете совершить действие Рывка как бонусное действие. Когда делаете это, вы получаете количество Временных Очков Жизни, равное вашему Бонусу Владения.</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Голиаф</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Возвышающиеся над большинством людей, голиафы являются далекими потомками великанов. Каждый голиаф носит благословения первых великанов — благословения, которые проявляются в различных сверхъестественных дарах, включая способность быстро расти и временно приближаться к высоте своих гигантских родичей. Голиафы имеют физические характеристики, напоминающие великанов в их семейных линиях. Например, некоторые голиафы выглядят как каменные великаны, в то время как другие напоминают огненных великанов. Независимо от того, каких великанов они считают своими родственниками, голиафы проложили свой собственный путь в мультивселенной — не отягощенные междоусобными конфликтами, которые разрушали великанов на протяжении веков — и стремятся достигнуть высот выше, чем те, которых достигли их предки.</content>
  <content contentuid="h7fd3d5fcge994g4665g95aagc1bcfac08e3a" version="1">Большая Форма</content>
  <content contentuid="he842454fg064ag8623gc314g4485599eba08" version="1">Вы наносите больше урона своим оружием и безоружными атаками, получаете Преимущество на проверки Силы, и ваша Скорость увеличивается на 3м.</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Облачный Прыжок</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">В качестве бонусного действия вы можете магически телепортироваться на расстояние до 9м в незанятое пространство, которое видите.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Жгучее Пламя</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Когда вы попадаете по цели и наносите ей урон, вы также можете нанести этой цели 1д10 огненного урона.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Холод Мороза</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="1">Когда вы попадаете по цели и наносите ей урон, вы также можете нанести этой цели 1д6 урона холодом и снизить её скорость на 3м до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Падение Холма</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Когда вы попадаете по крупному или маленькому существу с и наносите ему урон, вы можете наложить на него состояние Распластанность.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Выносливость Камня</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Когда вы получаете урон, вы можете использовать реакцию, чтобы бросить кубик 1д12. Добавьте свой модификатор Выносливости к числу, выпавшему на кубике, и уменьшите урон на это значение.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Гром Бури</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Когда вы получаете урон от существа в пределах 18м от вас, вы можете использовать реакцию, чтобы нанести этому существу 1д8 громового урона.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Заряд Гигантского Наследия</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Прыжок Облака</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">В качестве бонусного действия вы можете магически телепортироваться на расстояние до 18м в незанятое пространство, которое видите.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Жгучее Пламя</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Когда вы попадаете по цели и наносите ей урон, вы также можете нанести этой цели 1д10 огненного урона.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Холод Мороза</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Когда вы попадаете по цели и наносите ей урон, вы также можете нанести этой цели 1д6 урона холодом и снизить её скорость на 3м до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Падение Холма</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Когда вы попадаете по крупному или маленькому существу и наносите ему урон, вы можете наложить на него состояние Распластанность.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Выносливость Камня</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Когда вы получаете урон, вы можете использовать реакцию, чтобы бросить кубик 1д12. Добавьте свой модификатор Выносливости к числу, выпавшему на кубике, и уменьшите урон на это значение.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Гром Бури</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Когда вы получаете урон от существа в пределах 18м от вас, вы можете использовать реакцию, чтобы нанести этому существу 1ж8 урона громом.</content>
  <content contentuid="h04d3af9dgf10fg9a30g1b36g9d635d325bdc" version="1">Мастерство</content>
  <content contentuid="hb10c1825g27e8g47fag9e51gf79f5a8d1c2f" version="1">Послушник</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="3">Происхождение: Посвященный в Магию (Жрец)
    Вы провели свою жизнь на службе в храме, изучая священные обряды и принося жертвы богу или богам, которым поклоняетесь. Служение богам и открытие их священных трудов приведут вас к величию.</content>
  <content contentuid="hca6dc39agec99g4571g8f52gaa41b7ec2f69" version="1">Шарлатан</content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="3">Происхождение: Мастерство
    Вы эксперт в манипуляциях, склонны к преувеличениям и с радостью извлекаете из этого выгоду. Искажение правды и настраивание союзников друг против друга приведут к большему успеху в будущем.</content>
  <content contentuid="h3da3856dg029eg4476gb757g01c7cbdc44e6" version="1">Преступник</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="3">Происхождение: Бдительность
    У вас есть история нарушения закона, и вы выживаете, используя нелегальные связи. Извлечение прибыли из криминальных предприятий приведет к большим возможностям в будущем.</content>
  <content contentuid="h4aab9e83g2faeg420fg829fg4a48a1e72bed" version="1">Актер</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="3">Происхождение: Исполнитель
    Вы живете, чтобы покорять и подчинять свою аудиторию, вовлекая как простых людей, так и высшее общество. Сохранение искусства и принесение радости беспомощным и угнетенным усиливают ваше харизматическое сияние.</content>
  <content contentuid="h23f8fc07g20e5g43a4gba1bgbb976e4c1557" version="1">Народный Герой</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="3">Происхождение: Закалённый
    Вы чемпион простого народа, бросающий вызов тиранам и монстрам, чтобы защитить беспомощных. Спасение невинных в непосредственной опасности сделает вашу легенду ещё более великой.</content>
  <content contentuid="h256017d5g3d5fg4b8dg968ega7074ce7a090" version="1">Мастер Гильдии</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="3">Происхождение: Мастерство
    Ваше мастерство в определённом ремесле обеспечило вам членство в торговой гильдии, предоставляющей привилегии и защиту, пока вы занимаетесь своим искусством. Ремонт и обнаружение редких ремесленных изделий принесёт новое вдохновение.</content>
  <content contentuid="h193bb28bg2d55g4a1dga600gbdea6927d10f" version="1">Аристократ</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="3">Происхождение: Мастерство
    Вы выросли в семье среди социальной элиты, привыкли к власти и привилегиям. Накопление известности, власти и лояльности повысит ваш статус.</content>
  <content contentuid="h198c786cg54aag4408g9201g85069571dd1a" version="1">Изгнанник</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="3">Происхождение: Закалённый
    Вы выросли в дикой природе, научившись выживать вдали от комфорта цивилизации. Выживание в необычных опасностях дикой природы повысит ваши способности и понимание.</content>
  <content contentuid="h020e2f73g0065g4b18g9079g57b665eae064" version="1">Учёный</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="3">Происхождение: Посвящение в Магию (Волшебник)
    Вы любознательны и начитанны, обладая неуёмной жаждой знаний. Изучение редкой мудрости мира вдохновит вас на то, чтобы использовать эти знания с большей пользой.</content>
  <content contentuid="h0813c1b0gb6deg4a8cg8edag8bb1467df512" version="1">Солдат</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="3">Происхождение: Свирепый Нападающий
    Вы обучены тактике и бою на поле боя, служив в ополчении, наёмной компании или офицерском корпусе. Показ умных тактик и храбрости на поле боя улучшат ваши способности.</content>
  <content contentuid="h4d26d5e4g5232g4437g8765g05106e495b42" version="1">Сирота</content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="3">Происхождение: Свирепый Нападающий
    После выживания в бедном и мрачном детстве вы знаете, как извлечь максимальную выгоду из минимальных ресурсов. Использование уличной смекалки укрепляет ваш дух для предстоящего пути.</content>
  <content contentuid="h18484316gdd73g4d78g9454gd3f8a456cf22" version="1">Жертва Последствий</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="3">Происхождение: Бдительность
    Злой момент, человек или существо, которого нельзя убить ни мечом, ни заклинанием, преследует ваш разум и мелькает в вашем периферийном зрении. Вы носите его с собой, куда бы ни отправилось ваше приключение, - а может быть, оно носит вас.</content>
  <content contentuid="hcb5da1ecg4ff5g831bg3498g354f834dc67e" version="2">Вы получаете владение навыком на свой выбор. После того как вы выберете этот пассив, вы получите заклинание для изучения навыков.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Вы изучаете два фокуса и одно заклинание 1 уровня на свой выбор. После того как вы выберете этот пассив, вы получите заклинание для изучения заклинаний.</content>
  <content contentuid="h21b6ea2cg1845gefb1g3ef4g1562d3f675db" version="1">Темное Соблазн</content>
  <content contentuid="h73567a67g93f9g86dag0681gc31fa28f7cce" version="1">Вы помните только путь, вымощенный кровью. Невообразимая жестокость шепчет вам изнутри. Можете ли вы убежать от этого? Захотите ли вы это сделать?</content>
  <content contentuid="ha15b216dgac49gb639g6548g6395fbf26409" version="1">Уилл</content>
  <content contentuid="ha1c47530gc93bgf3d3gf016ge9d372bd1a32" version="1">Известный как 'Клинок Фронтира', Уилл использует свою магию, чтобы уничтожать монстров и дьяволов, угрожающих Побережью Мечей. В момент отчаяния он принял предложение о большей силе, заставив его играть в адскую игру, в которой он изо всех сил пытается выжить.</content>
  <content contentuid="h29141239gd873g6be2g09e7gd9da093a8609" version="1">Шэдоухарт</content>
  <content contentuid="h6f3fff41g22c0g2b01g8250g84efc80b37b0" version="1">Шэдоухарт добровольно прошла ритуал, чтобы удалить свои воспоминания и защитить секреты своих товарищей, поклоняющихся Шар. Потеря и боль для нее священны, но её вера сейчас подвергается беспрецедентному испытанию.</content>
  <content contentuid="h5e9572c3g7773gac70g11f0g92b424bc5292" version="1">Гейл</content>
  <content contentuid="h8e6c4991g58f8g20b8g1321gde00b37f03bb" version="1">Магическое мастерство Гейла когда-то принесло ему любовь Мистры, богини магии, до тех пор, пока его амбиции не привели его к катастрофе...</content>
  <content contentuid="h3e1162bcg6652g2b52g6767g95d7b584fd1b" version="1">Лае'зель</content>
  <content contentuid="h15732f70g7c3dgeccbg89b2g1e312ff07a94" version="1">Лае'зель была воспитана для жизни среди звезд, безжалостно завоевывая космос в качестве солдата гитьянки. Оказавшись на земле, ей предстоит справиться с миром, который она не понимает, и найти способ служить своему народу в плоскости, которая презирает её воинственных родственников.</content>
  <content contentuid="h446e1ff9g1341g4339g9684g06162e176c6d" version="1">Астарион</content>
  <content contentuid="h0761e601g02cegecc7g3155g60fa2803b7d3" version="1">После двухсот лет служения жестокому хозяину, вампир Астарион наконец свободен - свободен гулять на солнце, свободен стремиться к власти и свободен мстить.</content>
  <content contentuid="hb8512282ga9c9gb8c8g82begd03aa98f11a1" version="1">Джахейра</content>
  <content contentuid="h8de1b06dgc104g12dbg16e1g58eff9e4d5a0" version="1">Минтара</content>
  <content contentuid="hbf692322gf443g3adeg4cf6g0a3b72e5a5d3" version="1">Минск</content>
  <content contentuid="h9cab3fbdgd7e7g6507gb4a1g14c0356f97b8" version="1">Халсин</content>
  <content contentuid="hbe863cedg53a0gcc62g4cd6g35f9f1912aed" version="1">Альфира</content>
  <content contentuid="h52a7129bg093eg6c11g1d5ag104f5566cc96" version="1">Карлах</content>
  <content contentuid="hd576b759g4f3ag9891g2b26gd8a00586e500" version="1">Карлах сбежала после десяти лет службы в Аду с одним только топором на спине и адским движителем, яростно пылающим там, где раньше было её сердце.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Защитите существо от атак: увеличьте его &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Защитите существо от атак: увеличьте его &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Защитите существо от атак: увеличьте его &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Защитите существо от атак: увеличьте его &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; до 17.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Защитите существо от атак: увеличьте его &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс Брони&lt;/LSTag&gt; до 17.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="1">Гитьянки</content>
  <content contentuid="hd5762a4ag3aedgf35fgd92cg61964cf3644c" version="2">Гитьянки были расой обитателей Астрального Плана. Пережив долгое рабство у иллитидов, они стали безжалостными грабителями и налётчиками на многих мирах в Материальной плоскости.</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Гиты были расой гуманоидов, порабощенных иллитидами на протяжении бесчисленных поколений. Некоторые мудрецы утверждали, что они изначально были людьми, в то время как другие спорили об их неизвестном происхождении. После освобождения от рабства философские разногласия вызвали ожесточённый внутренний конфликт, разделивший гитов на две отдельные и враждующие расы: гитьянки и гитзераи.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="2">Гитьянки</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Гитзераи</content>
  <content contentuid="h6de573a6ged3dgefbcgd7d8g594a20766a0f" version="1">Гитзераи - это гуманоидная раса, которая в основном обитает на плане Лимбо. Они возникли как фракция гитов, расы, порабощенной иллитидами на протяжении веков, пока они не восстали за свою свободу. Философские разногласия в конечном итоге вызвали кровопролитную гражданскую войну, в результате которой гиты разделились на две группы: милитаристских гитьянки и аскетических гитзераи.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Ментальная Дисциплина</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Ваши врождённые психические защиты дают вам преимущество при спасбросках, которые вы делаете, чтобы избежать или прекратить состояния очарования и испуга на себе.</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Психическая Устойчивость</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Вы имеете сопротивление психическому урону.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">Доспехи Мага увеличивают ваш Класс Брони до 13, когда вы не носите доспехи.</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Вы можете Говорить с Животными.</content>
  <content contentuid="hb0b8fa88g87f1g7084g1031g7d7594dd0f64" version="1">Дробитель: Толчок</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="2">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей дробящий урон, вы можете переместить его на 4,5м в незанятое пространство, если цель не больше вас на один размер.</content>
  <content contentuid="hb54d44bag9922g97d0ge414g4a2d5e317e1b" version="1">Дробитель: Усиленный Критический Удар</content>
  <content contentuid="h5c619a48g72afgd63agad5fg0dbcb662d0c2" version="1">Когда вы наносите критический удар, наносящий дробящий урон существу, атаки против этого существа получают преимущество до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hd7727354g152fge720gece9g9dd9da2fb214" version="1">Дробитель: Толчок</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей дробящий урон, вы можете переместить его на 4,5м в незанятое пространство, если цель не больше вас на один размер.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Дробитель</content>
  <content contentuid="h541c4945g69a3gec21g9847g479a75abf6f3" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей дробящий урон, вы можете переместить его на 4,5м в незанятое пространство, если цель не больше вас на один размер. Когда вы наносите критический удар, наносящий дробящий урон существу, атаки против этого существа получают преимущество до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="1">Вы получили &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;владение&lt;/LSTag&gt; боевым оружием.</content>
  <content contentuid="h6c2e19f1gcf94g4189g8a79gfc5f3062cccc" version="1">Мастер Оружия</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;владение&lt;/LSTag&gt; боевым оружием, и ваша &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;сила&lt;/LSTag&gt; или &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;ловкость&lt;/LSTag&gt; увеличивается на 1, до максимума 20.</content>
  <content contentuid="h7ee02ec2g6ef3g8366g93f3ga812825f02e0" version="1">Пронзатель: Прокол</content>
  <content contentuid="heb5f1bd0gf769g3b99ge530g78d461510813" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей колющий урон, вы можете перебросить один из кубиков урона от атаки, и вы должны использовать новый бросок.</content>
  <content contentuid="h1fdd1cc6g4c8cg05fdg3060gc29a9181cabe" version="1">Пронзатель: Усиленный Критический Удар</content>
  <content contentuid="h0001d4b2g00c6g04a8g0ea4g9c58b04df380" version="1">Когда вы наносите критический удар, наносящий колющий урон существу, вы можете бросить один дополнительный кубик урона при определении дополнительного колющего урона, который получит цель.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Пронзатель</content>
  <content contentuid="h81bdc553g6751gb579gd0e3gf90e9afd6523" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей колющий урон, вы можете перебросить один из кубиков урона от атаки, и вы должны использовать новый бросок. Когда вы наносите критический удар, наносящий колющий урон существу, вы можете бросить один дополнительный кубик урона при определении дополнительного колющего урона, который получит цель.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Резчик</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Резчик: Подрезка</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей режущий урон, вы можете уменьшить скорость этого существа на 3м до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h644e04d7ge6c1g6194geb8eg7e86a60a63c3" version="1">Резчик: Усиленный Критический Удар</content>
  <content contentuid="hb87ef49fg4ff9geb56g1a66g446d4e3e0c2c" version="1">Когда вы наносите критический удар, наносящий режущий урон существу, оно получает помеху на броски атаки до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h1c0db4c3ge7a5ga331gb38eg5bc6abb53bd2" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей режущий урон, вы можете уменьшить скорость этого существа на 3м до начала вашего следующего хода. Когда вы наносите критический удар, наносящий режущий урон существу, оно получает помеху на броски атаки до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hab2ce853g4393ga83dgd2a5g3f5ffd39e2c0" version="1">Резчик: Помеха</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1">&lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Помеха&lt;/LSTag&gt; на следующий &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;бросок атаки&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Резчик: Подрезка</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Один раз за ход, когда вы попадаете по существу атакой, наносящей режущий урон, вы можете уменьшить скорость этого существа на 3м до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Мобильный: Уклонение от Внеочередной Атаки</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Внеочередные Атаки имеют помеху против вас.</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Отравитель</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Вы можете создать количество доз яда, равное вашему Бонусу Владения. В качестве бонусного действия вы можете нанести яд на оружие или боеприпас. Когда существо получает урон от яда, оно должно пройти спасбросок Выносливости или получить состояние Отравлен до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Мощный Яд</content>
  <content contentuid="hd46c1f44g7c99g3204g2ad8ged3e2125bc19" version="1">Когда вы совершаете бросок, наносящий ядовитый урон, он игнорирует Сопротивление.</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">В качестве бонусного действия вы можете нанести дозу яда на оружие или боеприпас.</content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Оружейные атаки затронутого существа наносят дополнительный [1].</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Когда вы совершаете бросок, наносящий ядовитый урон, он игнорирует сопротивление. Вы можете создать количество доз яда, равное вашему бонусу владения. В качестве бонусного действия вы можете нанести дозу яда на оружие или боеприпас. Когда существо получает урон от яда, оно должно пройти спасбросок Выносливости или получить состояние Отравлен до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Загадочный Адепт</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="1">Изучая оккультные знания, вы изучаете один вариант вызова из класса колдуна по вашему выбору.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Боевая Инициатива</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Ваше боевое обучение помогло вам развить особый стиль боя. В результате вы изучаете один вариант боевого стиля по вашему выбору из класса Воина.</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Изобретательный</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Вы получаете героическое вдохновение каждый раз, когда заканчиваете долгий отдых.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="1">Если у вас есть эта пассивная способность, ничего не добавляется в вашу книгу заклинаний изначально. Просто переместите своего персонажа, и тогда заклинание, которое даст вам новое заклинание или навык, появится в разделе временных заклинаний.</content>
  <content contentuid="h85846355g2916g44b3g9067g1e089037591f" version="2">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;реакцию&lt;/LSTag&gt;, чтобы произнести фокус на цель, выходящую из зоны ближнего боя.</content>
  <content contentuid="h83428213g0a17g4b04g9dbfg2cde3aed8b78" version="1">Электрошок</content>
  <content contentuid="h9dd6c9edgef86g4aacg8d3dg172606a7be3f" version="1">Пробирающий до Костей Холод</content>
  <content contentuid="hf5ac320egb401g4c7fgbbc1g269e6c802ca2" version="1">Святое Пламя</content>
  <content contentuid="h51e6f1c3g4e42g4bd9gb037ga6693e4382e5" version="1">Кнут из Шипов</content>
  <content contentuid="h0455dad7gaff9g4f23g9f7eg85a1c4ce240c" version="1">Язвительная Насмешка</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Ледяное Пламя</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Огненный Снаряд</content>
  <content contentuid="h07618e62g5a92g4e09gaaa9gad303a7d5674" version="1">Кислотный Всплеск</content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Создание Пламени</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Луч Холода</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона</content>
  <content contentuid="hfedb3796g4b7dgf251gf3f9gcd65fb8d2342" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Кислота</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Огонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Молния</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Яд</content>
  <content contentuid="hd2f864fegf755g4bbfgc76fg422cc72fa30e" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона</content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Кислота</content>
  <content contentuid="h88276104g9ed1g25f8g3845g0dfdcca7e943" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h11b82d3cg75e5g5428gfb05g4879f043fb86" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Огонь</content>
  <content contentuid="h77e0c814ga822gf6e6g668egae0042ed4219" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Молния</content>
  <content contentuid="hd8721fe7g9f37g6ea0g1299g03e8c3737a97" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Яд</content>
  <content contentuid="h2538bd7dg7bd0gc345gc48dgef00b7520ead" version="1">Вы касаетесь одного желающего существа и выбираете кислоту, холод, огонь, молнию или яд. Пока заклинание действует, цель может использовать Магическое действие, чтобы выдохнуть конусом длиной 4,5м. Каждое существо в этой области совершает спасбросок Ловкости, получая 3д6 урона выбранного типа при неудачном спасброске или половину этого урона при успешном.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Кислота</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Холод</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Огонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Огонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Огонь</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Молния</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Молния</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Молния</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Яд</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Яд</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона: Яд</content>
  <content contentuid="h7bbcf198geefege701g5cc8gf8a5b9a29c7e" version="1">Посвященный в Магию: Изученное Заклинание</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Вы выучили это заклинание. Вы можете использовать его один раз в день, не используя ячейку заклинаний.</content>
  <content contentuid="hc0a48df4gc754g0d6ag011fgdcf1eaf5f636" version="2">Не могу двигаться: Бесплатные Шаги Фей</content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Вы не можете двигаться, пока не используете активированный Бесплатный Туманный Шаг.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Страж</content>
  <content contentuid="h4ef19940gfa9ag4a67ge5b2g347fd292ed95" version="1">Ваши ноги болят, когда вы вспоминаете бесчисленные часы, проведенные на посту в башне. Вас обучили держать один глаз, смотрящий за пределы стены, наблюдая за налетчиками из ближайшего леса, и другой глаз, смотрящий внутрь стены, ища карманников и нарушителей спокойствия.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Страж</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Мастерство&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Атлетике&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Восприятии&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Фермер</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="3">Происхождение: Крепкий
    Вы выросли близко к земле. Годы ухода за животными и возделывания земли наградили вас терпением и хорошим здоровьем. У вас есть острое восприятие природы и здоровое уважение к её ярости.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Страж</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="3">Происхождение: Бдительность
    Ваши ноги болят, когда вы вспоминаете бесчисленные часы, проведенные на посту в башне. Вас обучили держать один глаз, смотрящий за пределы стены, наблюдая за налетчиками из ближайшего леса, и другой глаз, смотрящий внутрь стены, ища карманников и нарушителей спокойствия.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Фермер</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;владение&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Обращении с Животными&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Природой&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Проводник</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="4">Происхождение: Посвященный в Магию (Друид)
    Вы выросли на природе, вдали от заселённых земель. Ваш дом был там, где вы выбирали разложить свой спальный мешок. В дикой природе есть чудеса — странные монстры, нетронутые леса и ручьи, заросшие руины великих залов, которые когда-то топтали гиганты — и вы научились заботиться о себе, исследуя их. Время от времени вы направляли дружественных жрецов природы, которые обучали вас основам управления магией дикой природы.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Проводник</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;мастерство&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытности&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Выживании&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Целитель</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">При произнесении целительного заклинания цель восстанавливает дополнительные &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;ОЗ&lt;/LSTag&gt;, равные бонусу владения. Изучите действие боевого медика, которое исцеляет существо на 1д8 + бонус мастерства.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Боевой Медик</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Целитель</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">При произнесении целительного заклинания цель восстанавливает дополнительные &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;ОЗ&lt;/LSTag&gt;, равные бонусу владения. Изучите действие боевого медика, которое исцеляет существо на 1д8 + бонус мастерство.</content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Отшельник</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="3">Происхождение: Целитель
    Вы провели свои ранние годы в уединении в хижине или монастыре, расположенном далеко за пределами ближайшего поселения. В те дни вашими единственными спутниками были обитатели леса и те, кто время от времени посещал вас, принося новости из внешнего мира и припасы. Уединение позволило вам провести много часов, размышляя над загадками творения.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Торговец</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="3">Происхождение: Удачливый
    Вы были учеником торговца, караванного мастера или лавочника, изучая основы торговли. Вы много путешествовали и зарабатывали на жизнь, покупая и продавая сырьё, необходимое мастерам для их ремесла, или готовые изделия таких мастеров. Возможно, вы перевозили товары из одного места в другое (по морю, на повозке или в караване) или покупали их у путешествующих торговцев и продавали в своем собственном магазине.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Торговец</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;мастерство&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Общении с Животными&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Убеждении&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Отшельник</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;мастерство&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Медицине&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Религии&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Моряк</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="3">Происхождение: Драчун в Таверне
    Вы жили как моряк, с ветром за спиной и палубами, качающимися под вашими ногами. Вы сидели на барных стульях в большем количестве портов, чем можете вспомнить, сталкивались с могучими штормами и обменивались историями с людьми, живущими под волнами.</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;владение&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Акробатике&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Восприятии&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Писарь</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="3">Происхождение: Мастерство
    Вы провели формативные годы в скриптории, монастыре, посвящённом сохранению знаний, или в государственном учреждении, где научились писать чётким почерком и создавать тщательно написанные тексты. Возможно, вы писали государственные документы или копировали тома литературы. У вас может быть навык писателя стихов, рассказов или научных исследований. Прежде всего, вы имеете внимательность к деталям, что помогает вам избегать ошибок в документах, которые вы копируете и создаёте.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Моряк</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Писарь</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;мастерство&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Расследовании&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Восприятии&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Путник</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Вы имеете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;мастерство&lt;/LSTag&gt; в &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Проницательности&lt;/LSTag&gt; и &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытности&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Путник</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="3">Происхождение: Удачливый
    Вы выросли на улицах, окружённые такими же неудачниками, некоторые из которых были вашими друзьями, а некоторые — соперниками. Вы спали там, где могли, и выполняли случайные работы за еду. Иногда, когда голод становился невыносимым, вы прибегали к воровству. Тем не менее, вы никогда не теряли гордости и не оставляли надежду. Судьба с вами ещё не закончила.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Безоружная Атака: Дальность</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Безоружная Атака: Кислота</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Безоружная Атака: Холод</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Безоружная Атака: Огонь</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Безоружная Атака: Молния</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Безоружная Атака: Гром</content>
  <content contentuid="h0c1feb6ag6f91g7a12g9373ge09e3e2fece7" version="1">Ошеломляющий Удар: Дальность</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Ошеломляющий Удар: Кислота</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Ошеломляющий Удар: Холод</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Ошеломляющий Удар: Огонь</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Ошеломляющий Удар: Молния</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Ошеломляющий Удар: Гром</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Безоружная Атака: Дальность</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Безоружная Атака: Кислота</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Безоружная Атака: Холод</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Безоружная Атака: Огонь</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Безоружная Атака: Молния</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Безоружная Атака: Гром</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Героическое Вдохновение&lt;/LSTag&gt;, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на следующей &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;проверке способностей&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Героическое Вдохновение&lt;/LSTag&gt;, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на следующем &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;броске атаки&lt;/LSTag&gt; или &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;спасброске&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Героическое Вдохновение: Повторный Бросок с Преимуществом</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Потратьте &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Героическое Вдохновение&lt;/LSTag&gt;, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;броски атаки&lt;/LSTag&gt; или &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;спасброски&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Находчивый: Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Находчивый: Героическое Вдохновение</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Умелый</content>
  <content contentuid="h67f3c833gf2a5g404fga73eg11dc5a09b80e" version="1">Добыча Охотника</content>
  <content contentuid="h647d4376gf194g2d14g28c6g33d459a6ea33" version="1">Вы получаете одну из следующих опций по своему выбору. Каждый раз, когда вы заканчиваете короткий или долгий отдых, вы можете заменить выбранную опцию на другую.</content>
  <content contentuid="h4d476cb8gfa45g4f4cga9d1gd0b109e9f9a2" version="1">Убийца Колоссов</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Ваша настойчивость может измотать даже самых стойких врагов. Когда вы попадаете по существу с помощью оружия, это оружие наносит дополнительный урон 1д8 цели, если у неё отсутствуют какие-либо ОЗ. Вы можете наносить этот дополнительный урон только один раз за ход.</content>
  <content contentuid="hbfd30a68g2d1ag4d86gb5f2g9ed3a33643eb" version="1">Убийца Великанов</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Если крупное или большее существо атакует вас, вы можете использовать свою реакцию для совершения атаки в ближнем бою.</content>
  <content contentuid="h053c56f6g4d3bg4255g9ab8g393f0c7f1909" version="1">Разрушитель Орды</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="1">Один раз за каждый ваш ход, когда вы совершаете атаку с помощью оружия, вы можете совершить ещё одну атаку тем же оружием по другому существу, находящемуся в пределах 1.5м от первоначальной цели, в пределах досягаемости оружия и которого вы не атаковали в этом ходу.</content>
  <content contentuid="h34c95ae6g484cg48c9gb12age37d1512dd51" version="1">Оборонительная Тактика</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Атаки по Возможности имеют помеху против вас.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Когда существо попадает по вам, это существо получает помеху на все последующие атаки против вас в этом ходу.</content>
  <content contentuid="h85a3367agcc0dg4d2ag92f9g914262c6dbd5" version="1">Побег от Орды</content>
  <content contentuid="h3db33a48g8573g4fd6g9bd2g426b366e59fd" version="1">Стальная Воля</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Ваша непоколебимая решимость даёт вам преимущество при спасбросках против испуга.</content>
  <content contentuid="hcd379e88g42c3g14ffgcc9ag6364066e4838" version="1">Многократная Защита</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Шеллейла: Урон Оружием</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Шеллейла: Сила</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Ваш посох или дубинка становятся магическими: они наносят [1] и используют ваш &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Модификатор Заклинаний&lt;/LSTag&gt; для &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;бросков атаки&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Божественный Порядок: Звон Смерти</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Благословенный Воин: Звон Смерти</content>
  <content contentuid="h941ed2cbgda20g642bgbb5dg34c9050af302" version="1">Изучите Заговор: Звон Смерти</content>
  <content contentuid="hb3a638fagbfdcg466dg93dcg3003db2a946a" version="1">Ярость</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Если вы используете атаку, пока ваша ярость активна, вы наносите дополнительный урон первой цели, по которой попадаете силовой атакой в ваш ход. Чтобы определить дополнительный урон, бросьте количество кубиков д6, равное вашему бонусу урона ярости, и сложите их вместе. Урон имеет тот же тип, что и оружие, используемое для атаки.</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Шеллейла: Урон Оружием</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Ваш посох или дубинка становятся магическими: они наносят [1] и используют ваш &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Модификатор Заклинаний&lt;/LSTag&gt; для &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;бросков атаки&lt;/LSTag&gt;.</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Шеллейла: Сила</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Когда враг атакует вас, он получает помеху на свои следующие атаки против вас до начала своего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Адепт Метамагии</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Вы научились влиять на свои заклинания, чтобы изменить их функции:</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Адепт Метамагии</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Вы изучаете два варианта Метамагии по своему выбору из класса колдуна. И вы получаете 2 колдовских очка, которые можно потратить на Метамагию.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Увеличьте дальность заклинаний на 100%. Заклинания ближнего боя получают дальность [3].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Стоит [1] колдовского(их) очка за заклинание.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="1">Ускоренное Заклинание: вы не можете произносить заклинание с ускоренным заклинанием, если вы уже произнесли заклинание 1 уровня или выше в текущем ходу, и вы не можете произносить заклинание 1 уровня или выше в этом ходу после произнесения заклинания с ускоренным заклинанием.</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">Вы не можете изменить заклинание таким образом, если вы уже произнесли заклинание 1 уровня или выше в текущем ходу, и вы не можете произносить заклинание 1 уровня или выше в этом ходу после изменения заклинания таким образом.</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Метамагия: Ищущие Заклинания</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Если вы делаете бросок атаки для заклинания и промахиваетесь, вы можете потратить 1 колдовское очко, чтобы перебросить д20, и вы должны использовать новый бросок.</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Метамагия: Ищущие Заклинания</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Если вы делаете бросок атаки для заклинания и промахиваетесь, вы можете потратить 1 колдовское очко, чтобы перебросить д20, и вы должны использовать новый бросок.</content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Заклинания, которые можно произносить с использованием ячейки заклинаний более высокого уровня для поражения дополнительного существа, могут поражать дополнительное существо.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Стоимость 1 колдовсое очко.</content>
  <content contentuid="h999af346gad42g467bg224agbfabc473fc1d" version="2">Доступные Заклинания: Дружба с Животными, Порча, Изгнание, Благословение, Слепота, Очарование, Приказ, Полет, Героизм, Ужасный Смех, Удержание Монстра, Удержание Человека, Невидимость</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Когда вы произносите заклинание, которое действует 1 минуту или дольше, вы можете потратить 1 колдовское очко, чтобы удвоить его продолжительность. Если затронутое заклинание требует концентрации, вы получаете преимущество на любой спасбросок, который вы делаете, чтобы поддерживать эту концентрацию.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Если вы не носите доспехи, ваш базовый Класс Брони равен 10 плюс ваши модификаторы Ловкости и Харизмы.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Призыв Дракона</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Призовите дух Дракона, чтобы сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="1">При нанесении атак с оружием вы бросаете ваши кубики урона дважды и используете наивысший результат.</content>
  <content contentuid="h7ccf8c10gf790g421aga43agdb3994f68bc3" version="3">Истинный Удар</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="2">Истинный Удар (Лучевой)</content>
  <content contentuid="h7ccf8c10gf790g421aga43agdb3994f68bc3" version="2">Истинный Удар</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Ведомый вспышкой магического озарения, вы совершаете одну атаку оружием, использованным при наложении заклинания. Атака использует вашу способность заклинаний для атакующих и повреждающих бросков вместо силы или ловкости. Если атака наносит урон, это может быть лучевой урон или нормальный тип урона от оружия (на ваш выбор).</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="2">Истинный Удар (Лучевой)</content>
  <content contentuid="h9d57538fgc52dg5ee0g5eceg609b3e4a04b4" version="1">Разблокировать Истинный Удар</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">Уровень мощности заклинания равен уровню открытой ячейки заклинаний колдуна.</content>
  <content contentuid="hdac70e8bg653cgc11fg383dg0ddcbb87135b" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h4cb56ad4g61b5gab23g92a3gcb0c2aabf62a" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h95dc5e7agb9e4geca8g3fc6g0aef34d7bf63" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h4a3c7d22g2556g1b76g3214g839fa04b81e0" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h7ac99fdfg550bg75d5gfab8gb0ce0be24831" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hbc276a2age457gb74fgb752g9d78d8bf70bf" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hfd616340gc0b7g73e6g6cb3g9a0a22081402" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h2adb77degccc5g6839g0712gf27299e06b16" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hf739914bg7879gdfd3g5622g3af344efe0a9" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h356dea05ge6f3g03b9g3408gf56f888c6caa" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hb47a4ad6gfa1agb78eg8aa3gdc0ca4f668c6" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h495a5d6dgf1abg19a2gc8a2g5b1ace2dd3eb" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h16672df4g6003ge94cg3e39gfee990b9aef7" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h264b0154g3618g14f4gc9d2g5e510439725b" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="he236d411g6c3egbc1dgd6d0g9a26a0bd3e70" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h29caf545g9668g1540gdfb7g30cf36c0f5bf" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h3bedfc3cg7dafg4ee5gdb9dg40a95a7bc988" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hb4e4dbfdg35a9g2dedge17dgb299cb3b74c4" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h4a8cf69eg2b1fg5b95gb613g35f3030505af" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h864c41a4gcddfg6cbbgf021g7a3838c3b2f6" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hbfc41c92g7019gbcf9gcd1bgdbb9e3fb0ac4" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h45170b5fg8583g4d5dg5d74ge405fd1fb68d" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h8b39c3e5g04feg2511gbceageb003102cf65" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hc7b76148g9f9dgde34g7868ga3cfafad31c6" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="heaff28d5gb6c4g0a6dg6e02g651aba45be29" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h02bf1ad7g2675gfa2cg0151gafad10983193" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="hc73054f5g19b5g946fgf96dg899d4c2e1900" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h5c571764gaa21g1021g997dgb0e02b777b3d" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h5e6b3c42g964fge13fgb324g720734dee9c6" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h5760d428g5007gccf7gf236g4a718cac38ac" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h96ffe826g1fb7g9d20g8bc9g52ace6468499" version="1">Если вы выбрасываете одно и то же число на двух или более д8, сфера прыгает к другой цели по вашему выбору в пределах 9м от цели. Сделайте атакующий бросок против новой цели и сделайте новый бросок урона. Сфера не может прыгнуть снова, если вы не произнесёте заклинание с использованием ячейки заклинаний 2 уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h2b48b428g0a8cgb87ega025gdad03cc760b5" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="hfa8a8d18g8abegbd49g0cc5g0032ad31562a" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="h21bade61g9788g83f8gef1dgf2b930575ec4" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="hf87db55dga76eg817cg8a5agbd750a5f0f31" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="hbeff5f84ga03dg3953g0e41ga53e18f53429" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="h503975c6g5877gc9f8g8a0age778348c63fe" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="h820a8158g39f9gc35ag6989gcfe7b38c0eb6" version="1">Если вы выбрасываете 11 или выше на кубике д20, сфера прыгает к другой цели и наносит урон.</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Инвестиция Мастера Цепей</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Инвестиция Мастера Цепей</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Когда вы произносите заклинание "Призыв Фамильяра", вы наполняете призванного фамильяра частью вашей зловещей силы, ваш фамильяр получает дополнительную атаку, спасбросок и бонус к классу брони, равный вашему бонусу мастерства.</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Жаждущий Клинок</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Вы получаете функцию Дополнительной Атаки только для вашего оружия договора. С этой функцией вы можете атаковать дважды с этим оружием вместо одного раза, когда используете действие атаки в вашем ходу.</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="1">Требуется Клятва Клинка</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Дар Глубин</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Довольный вашей службой, ваш внеземной покровитель добавил новые блага в Книгу.</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="1">Требуется клятва Книги</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="1">Когда вы произносите заклинание "Призвать Фамильяра", вы наполняете призванного фамильяра частью вашей зловещей силы, ваш фамильяр получает дополнительную атаку, спасбросок и бонус к классу брони, равный вашему бонусу владения.</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="1">Требуется Клятва Цепи</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Инвестиция Мастера Цепей</content>
</contentList>
