<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="2">Эта функция позволяет персонажу выучить два фокуса и одно заклинание 1-го уровня, и она имеет три последовательных шага. Сначала персонаж произносит заклинание, чтобы выучить первый фокус. Затем персонаж произносит другое заклинание, чтобы выучить второй фокус. В-третьих, персонаж произносит последнее заклинание, чтобы выучить заклинание 1-го уровня. После начала первого шага персонаж не может двигаться, пока не будут завершены все три шага.</content>
  <content contentuid="h0017f790g8f2bg9a2cged1dg822c935f9562" version="1">Воин стихий</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Один раз за ход, когда вы поражаете существо своим оружием, вы можете нанести существу дополнительные 1d6 Некротического, Психического или Лучистого урона (по вашему выбору), и вы восстанавливаете [2].</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">У вас всегда есть заклинание «Метка охотника», которое вы можете применить дважды, не тратя ячейку заклинания, и вы восстановите все использованные использования этой способности, когда закончите Длительный отдых. Когда вы достигнете 5-го уровня рейнджера, вы получите 1 дополнительное использование этой способности. На 9-м уровне вы получите 4 использования.</content>
  <content contentuid="h01bf5454gf518g5a93g1ae3gad45fe737357" version="1">Улучшенное мощное заклинание</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">Вы не можете изменить заклинание таким образом, если вы уже наложили заклинание уровня 1+ на текущем ходу, а также вы не можете наложить заклинание уровня 1+ на этом ходу после изменения заклинания таким образом.</content>
  <content contentuid="h021d82eag33b4g9375g4afdg2ee3433d7fda" version="1">Паладин и все ближайшие союзники имеют &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Сопротивление&lt;/LSTag&gt;к некротическому, психическому и лучистому урону. </content>
  <content contentuid="h023ae84cg9906g0ee5g496cgc4e0dcd6a8e8" version="1">В качестве магического действия вы можете потратить 1 очко фокуса, чтобы коснуться существа и восстановить [1].</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе преимущество на следующий бросок атаки в текущем ходу. Вы можете использовать эту функцию, только если вы не двигались в течение этого хода, и после ее использования ваша скорость равна 0 до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Шокирующая хватка, Сон, Туманный шаг, Молния, Свобода передвижения, Массовое лечение ран</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="3">Атака в пределах [1] от врага не накладывает помеху на ваши броски атаки с дистанционным оружием. Увеличивает дальность действий с дистанционным оружием в 1,5 раза.</content>
  <content contentuid="h03986202g7b6dg6cf2g2458g943d0868df4e" version="1">Пси-прыжок</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="2">Вы можете потратить 2 очка Ки, чтобы вызвать взрыв элементарной энергии в сфере радиусом 12 футов с центром в точке в пределах [1] от вас. Выберите тип урона: Кислота, Холод, Огонь, Молния или Гром. Каждое существо в сфере должно сделать спасбросок Ловкости. При провале спасброска существо получает урон выбранного типа, равный трем броскам вашего кубика Боевых искусств. При успешном спасброске существо получает половину урона.</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Ошеломляющий удар: кислота</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Божественный порядок: BladeWard</content>
  <content contentuid="h04c51487g42ffg5dd4g8b14g30cd9e040f41" version="1">Удар паладина</content>
  <content contentuid="h04cecce3g50e2g704bgb0d2gf091771a8220" version="1">Вы получаете возможность согласовывать свое сознание с бесконечными расчетами Механуса. В качестве бонусного действия вы можете войти в это состояние на 1 минуту. В течение этого времени броски атаки против вас не могут получить преимущество, и всякий раз, когда вы проходите Тест D20, вы можете рассматривать результат 9 или ниже на d20 как 10.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Использование этого заклинания с использованием ячейки заклинания 3-5 уровня увеличит бонус на [1], а ячейка заклинания 6-го уровня увеличит его на [2].</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Если цель умирает до окончания действия заклинания, вы можете проклясть новое существо, не тратя &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;слот заклинания&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05aa4055g9b50g9ebdg5d23g038bfdfd8d25" version="1">Ревностное Присутствие</content>
  <content contentuid="h065cbdd5g00f5g5442ga501g347066dd1968" version="2">Призыв Ада: Заклинание Клинка</content>
  <content contentuid="h0662bd39gf94bg7b40gc604g954f120b939a" version="2">Вы также можете заставить цель сделать спасбросок Силы. При провале спасброска вы можете переместить цель на расстояние [1] от себя, пока вокруг нее кружится стихийная энергия.</content>
  <content contentuid="h067dccf8g9bebg5e77g3c9fg06b3a44397e4" version="2">Призыв ада: великий стратег</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Ужасный шаг</content>
  <content contentuid="h06ad5f74gda19ge7b0g7201gdc760924fdf9" version="2">Вы можете приводить в движение свое оружие с помощью псионической силы. Один раз в каждый свой ход, сразу после того, как вы поразили цель в пределах [1] от себя атакой и нанесли ей урон оружием, вы можете потратить один кубик псионической энергии, бросив его и нанеся урон Силы цели, равный выпавшему числу плюс ваш модификатор Интеллекта.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Божественный Порядок: Защитник</content>
  <content contentuid="h0734a873g95cfg6a01gddcfg552f3895904f" version="1">Мастерство владения оружием: Векс</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Вызов аберрации: Пожиратель разума</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="1">Настоящий удар (Радиант)</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Если вы провалили спасбросок Интеллекта, Мудрости или Харизмы, вы можете вместо этого заставить себя преуспеть. После того, как вы используете это преимущество, вы не сможете использовать его снова, пока не закончите Короткий или Длительный Отдых.</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Огненная стрела, Пылающие руки, Размытие, Огненный шар, Упадок сил, Стена камня</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Адепт метамагии</content>
  <content contentuid="h08ae96dfg0452gbd04gde18gfeb714726083" version="1">Дыхательное оружие (кислота, конус)</content>
  <content contentuid="h08f966b8g70bege28fg6053gd60fe1c3896f" version="1">Опустошитель</content>
  <content contentuid="h09bf5d95gda04g8126g1135gee79eb30f859" version="1">Вы можете истощать врагов, чтобы подбодрить своих союзников. Всякий раз, когда вы сжигаете печати, вы можете выбрать союзника, которого видите в пределах [1] от вас. Этот союзник получает временные хиты, равные урону, нанесенному печатями захваченному существу.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Руководствуясь вспышкой магического озарения, вы совершаете одну атаку оружием, использованным при произнесении заклинания. Атака использует вашу способность к заклинанию для бросков атаки и урона вместо использования Силы или Ловкости. Если атака наносит урон, это может быть урон от Radiant или обычный урон оружия (по вашему выбору).</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Тратить  &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;слоты заклинаний&lt;/LSTag&gt;чтобы получить Очки Колдовства. </content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Героический воин: переброс с преимуществом</content>
  <content contentuid="h0a8118c6geac2gaa6cg879eg38ab11d7e83c" version="1">Расходуйте ячейки заклинаний, чтобы восстановить [1] временных очков здоровья, находясь в Дикой форме.</content>
  <content contentuid="h0a9385a1g45b4gb089g6389gd639dbf36413" version="1">Урон от мстительного клинка</content>
  <content contentuid="h0b137b5fg23b2g1ccegc723g1bceecb8c1f2" version="1">Уменьшите урон от атаки оружием дальнего боя на 1d10 + ваша Ловкость. &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Модификатор&lt;/LSTag&gt;+ ваш уровень монаха.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Если урон снижается до 0, вы используете очко Ки, чтобы вернуть атаку. </content>
  <content contentuid="h0b35696bg82a5g2269gabf9g644a442fecdf" version="1">Точка обучения Cantrip</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Не выбирайте Профессионализм</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Тропическая Земля</content>
  <content contentuid="h0bc8c447g57cdgdb93g6921g7e90fd33f7e6" version="1">Представлять на рассмотрение</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Вы можете разговаривать с животными.</content>
  <content contentuid="h0c4062d8gf8begefacga3f5g020d8b61c61c" version="2">Боевое мастерство Иллригера: Неумолимый</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Друидский воин: Ядовитый спрей</content>
  <content contentuid="h0c5c895egd3a4g9cd3gcff1g146c100a0f32" version="1">Восстановить баланс</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Когда вы заканчиваете Длительный Отдых, выбирайте один тип земли: засушливый, полярный, умеренный или тропический. У вас есть заклинания, перечисленные для вашего уровня Друида и ниже.</content>
  <content contentuid="h0ca6e48agd64egc066g90a9g833ef36eee83" version="1">Путь Дикой Магии</content>
  <content contentuid="h0cc85d16g31c8g0163g48b9gea09d1409410" version="1">Скрытые убийцы Ада, Повелители Теней служат Белиалу и преуспевают в скрытности и маскировке. Белиал правит Геенномом, Городом Тьмы. Он стремится править Адом с помощью ядов, пыток и убийств. Его злоумышленники наносят удары из тени или используют обман, чтобы заслужить высокие должности рядом с могущественными правителями. Многие Повелители Теней управляют сетями шпионов и убийц, которые не имеют ни малейшего представления об адском происхождении своего лидера. Повелители Теней клянутся не раскрывать свою истинную преданность, и если потребуется, они должны покончить с собой, чтобы выполнить эту клятву. Многие Повелители Теней готовят сложные планы собственного убийства, чтобы, если они рискнут быть обнаруженными, их убийство скрыло правду. Конечно, эти убийцы никогда не узнают, что их наняла их умершая цель.</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="1">Сок</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">Разблокируйте действие, чтобы переместить облако кинжалов</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="3">Всякий раз, когда вы наносите удар своим Безоружным Ударом, вы можете заставить его нанести урон Кислотой, Холодом, Огнем, Молнией или Громом по вашему выбору вместо обычного типа урона. Когда вы наносите один из этих типов урона, вы также можете заставить цель сделать спасбросок Силы. При провале спасброска вы можете переместить цель на расстояние [1] от себя, поскольку вокруг нее завихряется стихийная энергия.</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Атаки по возможности имеют против вас невыгодное положение.</content>
  <content contentuid="h0d9200d1g8569gc9c3g1783gec53b3447130" version="2">Одно заклинание за ход</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется Пакт Цепи</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Дразнящий шаг</content>
  <content contentuid="h0df97e60g52d8g8a5fg0909g6a2d32f95013" version="1">Ваша Ярость настолько свирепа, что теперь она длится 10 минут, и вам не нужно ничего делать, чтобы продлить ее от раунда к раунду. Ваша Ярость заканчивается раньше, если у вас бессознательное состояние (а не только недееспособность) или вы носите Тяжелую броню.</content>
  <content contentuid="h0e49ce67g0031gb9bbg9478ge16ed13b298b" version="1">Толчок: 1,5 м</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Осколок разума</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Божественный Порядок: Священное Пламя</content>
  <content contentuid="h0f78b03dg1bfeg86ffgc39fg8bd40bfe3c53" version="1">Воины Милосердия манипулируют жизненной силой других. Эти монахи — странствующие врачи, но они быстро убивают своих врагов. Они часто носят маски, представляя себя безликими носителями жизни и смерти.</content>
  <content contentuid="h0f94fa27gfb1dg18a3g304cge87d4ad23ac4" version="1">Ваша связь с планом абсолютного порядка позволяет вам уравновешивать хаотичные моменты. Когда существо, которое вы видите в пределах [1] от себя, собирается бросить d20 с Преимуществом или Недостатком, вы можете предпринять Реакцию, чтобы предотвратить влияние Преимуществ и Недостатков на бросок.</content>
  <content contentuid="h0f9c3e10gb1ebg0813g86f2g06bd96a50fcf" version="1">Великий Рыцарский Посланник</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Волшебный взрыв</content>
  <content contentuid="h0fce1b28g2827g6aa2g367fg063ea182f0b5" version="1">Приближающиеся цели отталкиваются [1].</content>
  <content contentuid="h0fe95b92g4f18g6078g89f4ge76144649b7b" version="1">Вы можете выполнить это действие до совершения первой атаки в этом ходу.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="2">Если персонаж с этой пассивкой движется, активируется специальное временное заклинание, которое позволяет ему изучать колдовство, заклинания или навыки. Как только персонаж использует это недавно активированное заклинание, чтобы получить черту, он не может двигаться, пока не получит все оставшиеся черты. Полученные черты можно сбросить и выбрать снова через перераспределение.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Волшебное Восстановление</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="2">Бонусным действием вы можете занять оборонительную стойку, которая длится до начала вашего следующего хода. Находясь в оборонительной стойке, вы можете совершать атаки по возможности без использования реакции, а также можете использовать реакцию, чтобы совершить атаку ближнего боя против существа, которое перемещается более чем на [1], находясь в пределах вашей досягаемости.</content>
  <content contentuid="h1095812egc43eg12e7ga169g8fbae65b9a86" version="1">Вызов конструкции: анимированная броня</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Шаги фей</content>
  <content contentuid="h10c5096fg8eeeg1345g2e7eg1d05047dc7fa" version="1">Психические Клинки</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Первоначальный порядок: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h110df7aag72aag0c23g1509gd61153f7af6d" version="1">Вдохновляющий Smite</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Призовите Пожирателя интеллекта, который будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h11528dedg5165g2109g3994g730591d41d20" version="1">Вы можете провести атаку как часть действия по экипировке оружия. Вы не можете воспользоваться пассивными навыками дальнобойного оружия, если на вас оружие ближнего боя или щит, и наоборот.</content>
  <content contentuid="h116c56e0g7c5ege00cgbc53g0c5155f55364" version="1">Когда вы используете Flurry of Blows, вы можете использовать Hand of Healing, не тратя Ki-Points на лечение. Кроме того, когда вы делаете Unarmed Strike с Flurry of Blows и наносите урон, вы можете использовать Hand of Harm с этим ударом, не тратя Ki-Points на Hand of Harm. Вы по-прежнему можете использовать Hand of Harm только один раз за ход.</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Когда вы используете Find Familiar, вы наделяете призванного фамильяра частью своей сверхъестественной силы, ваш фамильяр получает черту Extra Attack. Также он получает дополнительные очки здоровья, спасбросок, класс брони и бонус к урону, равный вашему модификатору харизмы.</content>
  <content contentuid="h11d2d80bg09e3g69e4gdfa2gddede7c6403f" version="1">Вы можете подключиться к великому уравнению бытия, чтобы наделить существо мерцающим щитом порядка. В качестве действия Magic вы можете потратить от 1 до 5 очков волшебства, чтобы создать магическую защиту вокруг себя или другого существа, которое вы можете видеть в пределах [1] от себя. Защита представлена числом d8, равным числу очков волшебства, потраченных на ее создание. Когда защищенное существо получает урон, оно может потратить несколько этих кубиков, бросить их и уменьшить полученный урон на сумму, выпавшую на этих кубиках.</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Элдрич Смит</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Вы накладываете колдовскую энергию на одно существо или объект в пределах досягаемости. Сделайте бросок атаки на расстоянии против цели. При попадании цель получает 1d8 урона выбранного вами типа: Кислота, Холод, Огонь, Молния, Яд, Психика или Гром.</content>
  <content contentuid="h124f4cf7g0d2eg3f3ag726dg66c9821d1908" version="1">Тяжелобронированные солдаты смерти Ада, Painkillers служат Диспатеру, возглавляя каждую крупную адскую битву. Диспатер правит Дисом, Городом Войны. Когда Ад вторгается в другой мир, армия Диспатера сражается и умирает. Его Painkillers — мастера стратегии, которые ведут с фронта, внушая ужас и благоговение своим солдатам. Властные Painkillers полны гордости и высокомерия, и они часто одержимы своей внешностью. Хотя они и являются одними из самых благородных из illriggers, храбрость Painkiller извращена. Они принимают и чтут вызовы на поединок и быстро наказывают любого, кто пытается вмешаться, — но если проигрывают, они не колеблясь жульничают, а если побеждают, они высокомерно играют с врагом, прежде чем прикончить его. В момент слабости или отчаяния правитель в другом мире может увидеть, что его армия сталкивается с неизбежным поражением, и призвать Диспатера. Диспатер, всегда готовый сеять раздор и раздор, часто откликается на эти мольбы, посылая Убийцу боли, чтобы тот возглавил армии отчаявшегося правителя.</content>
  <content contentuid="h125d4c3bg683ege902g1529g70866d715149" version="1">При броске в цель может заставить ее замолчать.</content>
  <content contentuid="h1272c1a7gf44dg6913g5f8dg36381aca3c35" version="1">Мастерство владения оружием: Рассечение</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Владение доспехами&lt;/LSTag&gt;с тяжелой броней. </content>
  <content contentuid="h12d2f6c9g2a4ag7476gbc34g957704ac74da" version="1">Избиение корней</content>
  <content contentuid="h130acd8cg6242ga137gd1afg0748b3b664f6" version="1">Толчок: 4,5 м</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Добавьте модификатор Мудрости к урону, который вы наносите любым заклинанием Друида.</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="2">Один раз за ход, когда вы поражаете существо своим оружием пакта, вы можете потратить ячейку заклинания «Магия пакта», чтобы нанести цели дополнительный [1], а также можете дать цели состояние «Сбит с ног», если она Огромная или меньше.</content>
  <content contentuid="h140ca3c1g2759g2aa0g6abcgf795b831db4d" version="1">Оружие Пакта использует модификатор способности Харизмы владельца вместо &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Сила&lt;/LSTag&gt; или  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Ловкость&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Элементарная ярость: мощное заклинание</content>
  <content contentuid="h143e3584gf636gb5edg4d6egbe81b39245b8" version="1">Энергия Пси-Воина</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Когда вы получаете урон, вы можете совершить Реакцию, чтобы бросить 1d12. Добавьте свой модификатор Телосложения к выпавшему числу и уменьшите урон на эту сумму.</content>
  <content contentuid="h14ad9da4g5badg75eagb9fcg052a1de935cc" version="1">Цели берут [1] в конце своего следующего хода, если только они не преуспеют в Конституции. &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;. При успешном спасброске цель все равно получает половину урона. </content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Существа в радиусе 5 футов от покинутого вами пространства должны преуспеть в спасброске Мудрости против вашей сложности заклинания или иметь Недостаток в бросках атаки против существ, отличных от вас, до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h14ebe929g180bg8657gdba2g9014973b61d9" version="1">Гнев моря</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Дыхание Дракона</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Хитрый Удар</content>
  <content contentuid="h150d6094g6e45gbabcg17e5g1af3ff4e1eae" version="1">У вас есть Blindsight с радиусом действия 10 футов. Вы используете отвлекающие факторы битвы, получая Преимущество на любой проверке Ловкости (Скрытность), которую вы делаете как часть действия Скрытности во время боя. Если вы делаете атакующий бросок, будучи скрытым, и бросок промахивается, выполнение атакующего броска не выдает ваше местоположение.</content>
  <content contentuid="h15309b87gd6a8g3643gb99fgdae3a28c5746" version="1">Живительная сила</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Тандемная работа ног</content>
  <content contentuid="h1579f4e7g8f8egcff5g50d9gda4954bad739" version="1">Вы узнаете 2 &lt;LSTag Tooltip="Cantrip"&gt;колдовство&lt;/LSTag&gt;и заклинание уровня 1 из списка заклинаний волшебника. Вы можете использовать заклинание уровня 1 один раз за &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Длительный отдых&lt;/LSTag&gt;. Твой  &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbility"&gt;Способность к заклинаниям&lt;/LSTag&gt;для всех 3 заклинаний — Интеллект. </content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Пожирающий Клинок</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Психическая устойчивость</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Торговец</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Вы можете применить заклинание «Полет» на себя, не тратя ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="2">Получите временные очки здоровья.</content>
  <content contentuid="h16e8de0cg2890g3371gc7bcg80d0cbc32c31" version="1">У вас может быть до 2-х видов связанного оружия.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Героическое вдохновение&lt;/LSTag&gt;получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на вашем следующем &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt; или  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Неутомимый</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="2">Вы и каждый союзник в радиусе [1] от вас, который может вас видеть или слышать, получаете бонус к Инициативе, равный Бонусу Мастерства.</content>
  <content contentuid="h17e12653gee3age2edg6700g6993d0307119" version="1">Священное оружие: урон от оружия</content>
  <content contentuid="h17ee1fa6g0f8dgf858gd8c8gfbd82ca2767f" version="1">Один раз за ход вы восстанавливаете потраченный кубик превосходства.</content>
  <content contentuid="h185dee8fg825eg809dgd88eg2e651558a6af" version="1">Улучшенный хитрый удар (яд)</content>
  <content contentuid="h187bfe5bg0949gb5d8gaa6dg6032f71333d6" version="1">У вас есть Сопротивление Психическому урону. Более того, если вы начинаете свой ход с состоянием Очарован или Испуган, вы можете потратить Кубик Псионической Энергии (действие не требуется) и закончить все эффекты на себе, дающие вам эти состояния.</content>
  <content contentuid="h18e6e0fcg3e90g9bf4gae8ag9d8cd3b764ff" version="1">Вы можете использовать бонусное действие, чтобы метать кинжалы, легкие молоты, зелья или гранаты.</content>
  <content contentuid="h1905285bg8452gd70ag3cadgf9da78bbacdc" version="2">Вы получаете [1] после использования Дикой Формы.</content>
  <content contentuid="h087a32c4g2a48g7cb6g23d8g2bccfedeec0f" version="1">Если вы попадете по существу этим оружием, вы можете заставить его сделать спасбросок по Телосложению. При провале спасброска существо получает состояние «Слегка».</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Вы изучаете два заговора и заклинание уровня 1 по вашему выбору. После выбора этой пассивной способности вы получаете заклинание для изучения заклинаний.</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Первобытный удар: Огонь</content>
  <content contentuid="h195044a5ga8b6g43f7g629cgf76b203b81dd" version="1">Рука Вреда</content>
  <content contentuid="h19a3f1c4g57fcg3f67g01d8g56df09eb75ce" version="1">Когда вы совершаете атаку в ближнем бою, конь также может совершить атаку в ближнем бою, используя ваш модификатор способности к заклинаниям.</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Божественный Удар</content>
  <content contentuid="h1a541ea4g8eaag2adeg72bfgb8e1fb0932ee" version="1">Скрытые тропы: Туманный шаг</content>
  <content contentuid="h1a70b923g5b9fg7a0cg9c61gc7afa2941891" version="1">Волшебный камень</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Обольстительная магия: очарование</content>
  <content contentuid="h1a84ca8cg0352g55c3gecfegb3f75f080c0c" version="1">Благословение Сутеха</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">Магическая броня повышает ваш класс брони до 13, когда вы не носите броню.</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="3">У вас есть запас кубиков d6, чтобы подпитывать это исцеление. Количество кубиков в запасе равно 1 плюс ваш уровень Чернокнижника. В качестве бонусного действия вы можете исцелить себя или одно существо, которое вы можете видеть в пределах [1] от себя, расходуя кубики из запаса. Максимальное количество кубиков, которое вы можете потратить за один раз, равно вашему модификатору Харизмы (минимум один кубик). Бросьте кубики, которые вы тратите, и восстановите количество очков здоровья, равное общему количеству броска. Ваш запас восстанавливает все потраченные кубики, когда вы заканчиваете длительный отдых.</content>
  <content contentuid="h1b266c6agac25gcfe2gedf5ga86abe553cd1" version="1">Варвары, идущие по Пути Берсерка, направляют свою Ярость в первую очередь на насилие. Их путь — это путь необузданной ярости, и они трепещут в хаосе битвы, позволяя своей Ярости овладеть ими и наделить их силой.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Бардовский ущерб</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Когда вы используете свое Бардовское вдохновение, вы можете совершить один Безоружный удар.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Векс</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Когда вы произносите заклинание, длительность которого составляет 1 минуту или больше, вы можете потратить 1 Очко Колдовства, чтобы удвоить его длительность. Если затронутое заклинание требует Концентрации, у вас есть Преимущество на любой спасбросок, который вы делаете для поддержания этой Концентрации.</content>
  <content contentuid="h1c4249a3gb72dg4f30g8ce2gb48f01e7a2c0" version="2"> &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="SILENCED"&gt;Тишина&lt;/LSTag&gt;цели при попадании. </content>
  <content contentuid="h1c4eb7feg7639gef83ge092g6fc1bfc05654" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется Thirsting Blade</content>
  <content contentuid="h1d37e1c4g96a1g4a0eg172eg6a1ed9b094c0" version="1">Один раз за длительный отдых вы можете применить «Проклятие» без использования ячейки заклинания.</content>
  <content contentuid="h1daf7dd0g9f93gc422g7787ga75dcf4d43fe" version="1">Когда вы произносите известное вам заклинание нечисти, вы можете сжечь две печати на захваченном существе (действие не требуется), чтобы наложить помеху на его спасбросок против заклинания.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Дробилка</content>
  <content contentuid="h1de60d4ag3e10ge8a0gb278gbf212110199c" version="1">Вы отточили свою способность противостоять изменяющим разум силам вашей добычи. Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt;в Мудрости &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1e0048e8g96cag0693gad96gfef6567c83a0" version="1">Один раз за бой вы восстанавливаете уровень 1. &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;слот заклинания&lt;/LSTag&gt;когда вы приземляетесь &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Критический удар&lt;/LSTag&gt;с Похитителем Заклинаний. </content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="2">Если цель проваливает спасбросок Мудрости, она засыпает до конца своего следующего хода. Если она проваливает повторный спасбросок в конце своего хода после пробуждения, цель снова засыпает. Заклинание заканчивается на цели, если она получает урон или кто-то в пределах [1] от нее предпринимает действие, чтобы вывести ее из-под эффекта заклинания.</content>
  <content contentuid="h1ef55b8fgf314gc9b4gf4a8g223fa00e90e4" version="1">Ужасный удар</content>
  <content contentuid="h1f4af623g1db3g36d3g7792g5ab11bc74a6b" version="1">Психическая телепортация</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Легкая атлетика&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Восприятие&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1f9d792ag97f2g14ccgec41g9cc2b189bc14" version="1">Космическая сила порядка наполнила вас магией. Эта сила исходит из Механуса или подобного ему царства — плана бытия, полностью сформированного эффективностью часового механизма. Вы или кто-то из вашего рода могли оказаться втянутыми в махинации модронов, упорядоченных существ, населяющих Механус. Возможно, ваш предок даже принимал участие в Великом Марше Модронов. Каково бы ни было ее происхождение внутри вас, сила порядка может показаться другим странной, но для вас она является частью огромной и славной системы.</content>
  <content contentuid="h1fa3fd39g7f32g82b8g8e6cga94ae5b82033" version="1">Ваш базовый класс брони равен 13 плюс ваш модификатор мудрости в форме зверя.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="2">Избранный враг</content>
  <content contentuid="h1fc317c4g032cg2afdg16cfg272e0eb83a98" version="1">Мстительный Клинок</content>
  <content contentuid="h1fe7c0f8g73b5g8d62g55b9g8ac7e9891e7a" version="1">Путь берсерка</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Вы изучили это заклинание. Вы можете использовать его один раз в день, не используя ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Во время боя вы можете дать себе Героическое вдохновение всякий раз, когда начинаете свой ход. Вы можете потратить его на переброс любого кубика сразу после его броска, и вы должны использовать новый бросок.</content>
  <content contentuid="h200537b7g4c33gc1b7g4609gefb4731f46fb" version="7">Ничего особенного Ostooka</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Вы можете восстановить потраченные Очки Колдовства, но не более, чем на половину вашего уровня Колдуна. После того, как вы воспользуетесь этой функцией, вы не сможете сделать это снова, пока не закончите Длительный Отдых.</content>
  <content contentuid="h2021225cg5f20g1d81g824ag5d6f4cdee928" version="1">Используйте свои рефлексы, чтобы атаковать и вернуть удар обратно нападающему.</content>
  <content contentuid="h20847b38g1ff5gf482g88b0gac42757b4122" version="1">Когда захваченное существо провоцирует атаку по возможности от вас, вы можете провести эту атаку без использования реакции, при условии, что вы не недееспособны. Как только вы воспользуетесь этим благом, вы не сможете сделать это снова до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h20a316afg12beg6efbg8c2dg2c2912b170d3" version="1">Вы связаны узами брака с детенышем аметистового дракона, который станет вашим фиолетовым спутником-драконом.</content>
  <content contentuid="h20d7fa0fg29bbgc5c2ge236g0593ee769ced" version="1">Если вы совершаете атакующий бросок и промахиваетесь по цели, вы можете бросить один кубик энергии Душевного Клинка и добавить выпавшее число к броску атаки.</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="2">Если вы не носите тяжелую броню и не используете щит, ваша скорость передвижения увеличивается на [1], и вы получаете бонус +1 к классу брони.</content>
  <content contentuid="h21932815gc614g2d35g4a8cg6e71936a35b9" version="1">Необходимое оружие: Кватерстафф, Боевой топор, Кувалда, Трезубец</content>
  <content contentuid="h21a299f6gcffbg7f9bg7c1dgf31f3c3b6e53" version="1">Друиды, являющиеся членами Круга Снов, родом из регионов, имеющих прочные связи с Фейвайлдом и его сказочными царствами. Охрана друидами мира природы создает естественный союз между ними и добрыми фейри. Эти друиды стремятся наполнить мир мечтательным чудом. Их магия залечивает раны и приносит радость подавленным сердцам, а защищаемые ими царства — это сияющие, плодородные места, где мечта и реальность сливаются воедино и где уставшие могут найти покой.</content>
  <content contentuid="h21f344f9g639fgb2d4g00c9g0d65aadcbb79" version="2">Призыв ада: оживить</content>
  <content contentuid="h220d164agcc4eg77b0gcea9g2933d921a463" version="1">Воин Милосердия</content>
  <content contentuid="h221b20d9g5e68g98c2g627bga56b2a43b503" version="1">Дальние выстрелы</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Безоружный удар: Гром</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Активируйте, чтобы получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на вашем следующем &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверка способностей&lt;/LSTag&gt;, или  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Ударьте три раза подряд и &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;Пошатывание&lt;/LSTag&gt;цель, что делает ее неспособной к реакциям. </content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Проведите &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Героическое вдохновение&lt;/LSTag&gt;получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на вашем &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt; или  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2365d79dgdbebgd357g6f2cg28871dea3d10" version="1">За ход можно произнести только одно заклинание сокрушения.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Целитель</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Оглушающий удар: Огонь</content>
  <content contentuid="h23949f09g6250gc872g6ae7gab3b84c92470" version="1">Дыхательное оружие (яд, конус)</content>
  <content contentuid="h23b51794gb3cfgc094g47e7gd140d1f2b821" version="2">Призыв ада: наказание</content>
  <content contentuid="h23d20fc5g3de7g3667g55c9g7166d51f0458" version="1">Всплеск ралли</content>
  <content contentuid="h2415bee7g247ag111dg256dg56cfbbea9677" version="1">Рука исцеления</content>
  <content contentuid="h2430f6e5g5b9fgafd6g0c5bg49f27ca491c7" version="1">Когда вы совершаете атаку оружием по заблокированному существу, если атака попадает, она становится критическим ударом.</content>
  <content contentuid="h24752c9cgafa7gb590g6c7dg441e0aa6be93" version="1">Настройка на стихию: толчок</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Чужое влияние окутало ваш разум своими щупальцами, наделив вас псионической силой. Теперь вы можете прикасаться к другим умам с помощью этой силы и изменять мир вокруг себя. Будет ли эта сила сиять от вас как маяк надежды для других? Или вы будете ужасом для тех, кто почувствует удар вашего разума?</content>
  <content contentuid="h253f928ag00d3g63d4g9ddag71350ba3fc78" version="1">Тёмное зрение</content>
  <content contentuid="h255e13a6g38e1g4737ga85cg99d463a71c44" version="1">Вы должны использовать этот фокус с этим действием.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Ударьте три раза подряд и, возможно, сбейте цель. &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Склонный&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Твёрдая цель</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Падение Хилла</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Всякий раз, когда вы активируете Второе дыхание с помощью бонусного действия, вы можете увеличить свою скорость до половины, не провоцируя атаки по возможности.</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Друидический воин: Шиллелаг</content>
  <content contentuid="h25ea9069g9e1fg8e8fg99fagd94c90a7fcae" version="1">Вы можете использовать действие, чтобы совершить атаку оружием ближнего боя и применить известное вам заклинание «Нечистая сила», время применения которого равно одному действию.</content>
  <content contentuid="h2619dc20g67fdg9f17gc5b9gb24191f5bb32" version="1">Приговорен к смерти</content>
  <content contentuid="h26524a71g029cg9379g0a1ag88ad377cd517" version="1">Вы можете приготовить два алхимических раствора вместо одного при смешивании экстрактов, если вам это удастся. &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;округ Колумбия&lt;/LSTag&gt;[1] Медицина &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверять&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Нанесите еще [1] и верните себе [2].</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">Уровень силы заклинания равен уровню открытого &lt;LSTag Type="Image" Info="WarlockSpellSlot"/&gt; слота заклинания Чернокнижника.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Обольстительная магия</content>
  <content contentuid="h26f04f8fg0b04g0ae2g1b9fg215cc3c542f1" version="1">Внутреннее сияние</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Вы изучаете два варианта Метамагии по вашему выбору из класса колдуна. И вы получаете 2 очка колдовства, которые можно потратить на Метамагию.</content>
  <content contentuid="h278ed4d4g492dg5eafgb30agd4b5d8a29359" version="1">Грубый обмен</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="2">Один раз за ход, когда вы поражаете цель оружием, вы можете дважды бросить кубик урона оружия и использовать любой из результатов против цели.</content>
  <content contentuid="h28247a8agb0cega0f4g6fddgb5dd28756d7e" version="1">Часовое колдовство</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Бой с метательным оружием</content>
  <content contentuid="h2851ec77gcf06g8f8dg11f8g5021c3dd8e94" version="2">Боевое мастерство Иллригера: Жестокий</content>
  <content contentuid="h28cad581gf918g6e18g75a2g51cf031b90e4" version="1">Кровоизлияние</content>
  <content contentuid="h28ffe78cgda09gea22ga11cg170716172528" version="1">Ты умрешь по моему приказу!</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Довольный вашим служением, ваш потусторонний покровитель добавил в Книгу новые блага.</content>
  <content contentuid="h2936a05bgaca8ga48bgb88fga7043d1e5f82" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Возможность атаки (оборонительная стойка)</content>
  <content contentuid="h296376a1ga77ag0ce6g38c6ga9b4f0c975ca" version="1">Улучшенный хитрый удар (Trip)</content>
  <content contentuid="h298f94e4g7cc3g0477g9d1cgcfadc4b9125e" version="1">Когда Молох принимает вас как своего illrigger, он предоставляет вам доступ к его адским знаниям. Вы получаете экспертизу в Убеждении и Обмане.</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Если вы безоружны или используете только оружие Монаха, не носите доспехи и не используете щит, вы можете совершить Безоружный удар в качестве бонусного действия.</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Шквал ударов: Молния</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Пьющий жизнь на Критическом</content>
  <content contentuid="h2acac7bdg3ea0g7b08g80b8gec3307684546" version="1">Душеклинок</content>
  <content contentuid="h2af3744egd36bga402g6a53gb0ddf553302b" version="1">Дыхательное оружие (Огонь, Конус)</content>
  <content contentuid="h2afeb226gced0g1e8fg3cbbg3cd131e678a3" version="1">Наносит дополнительный [1].&lt;br&gt;&lt;br&gt;При успешном СЛ (СЛ 8 плюс модификатор Ловкости или Интеллекта и ваш Бонус Мастерства) Телосложение &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;, цель все равно получает половину урона. </content>
  <content contentuid="h2b1133fege8e8g1553gf53dg9f385ea25d6d" version="2">Когда вы используете свой Baleful Interdict, его дальность составляет [1] вместо [2]. Когда вы получаете способность Infernal Conduit на 6-м уровне, его дальность составляет [2] вместо [3]. Кроме того, проведение дистанционной атаки в пределах [3] от враждебного существа не накладывает помеху на бросок атаки.</content>
  <content contentuid="h2b63deddg3294ga627g0254ga9ed94393be4" version="1">Когда вы используете бонусное действие, чтобы наложить печать на Гуманоида, вы можете попытаться очаровать его. Цель должна преуспеть в спасброске Харизмы или быть очарованной вами в течение 1 часа или пока вы или ваши спутники не причините ей вреда.</content>
  <content contentuid="h2b7d836bg270bga95agf0d0gade922071af5" version="1">Орудия милосердия</content>
  <content contentuid="h2b88d52cgadf3g4759g6fb9gfb77a49cb7e2" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется уровень Чернокнижника 7 или выше.</content>
  <content contentuid="h2b9f0aa6g8dc3gd3a9g633cgd8fc31757f03" version="1">Вы можете направлять божественную силу в свои удары. На каждом из ваших ходов, пока активна ваша Ярость, первое существо, которое вы ударили оружием или Безоружным ударом, получает дополнительный урон, равный 1d6 плюс половина вашего уровня Варвара (округлять вниз).</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Свет, Рука мага, Магическая стрела</content>
  <content contentuid="h2bf658e7gd07ag07c1g2d6eg909394a9b967" version="2">Вы можете создавать мерцающие клинки психической энергии, что позволяет вам совершать атаки ближнего или дальнего боя с помощью психического клинка, используя свою реакцию.</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Лекарство&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Религия&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2c9e501egeff4g85e3gb718g79002ea765ae" version="2">Вы получаете Маскировку и Смертоносный Яд.</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Наполните себя стихийной энергией. Энергия длится 10 минут. Вы получаете следующие преимущества, пока эта функция активна.</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Можно использовать Hex без траты нового &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;слот заклинания&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2d7e975fge6d6g8b05g7a95g87ae5572dcd1" version="3">Слот заклинания расы</content>
  <content contentuid="h2e1ddf9bg9567g3e3dgee37g0038ae918714" version="1">Оплот силы</content>
  <content contentuid="h2e21597fg9a8agc181gff2ega7b16e81bb90" version="1">Телекинетический толчок</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="3">Сразу после телепортации вы или одно существо, которое вы можете видеть в пределах [1] от себя, получаете 1d10 временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Расследование&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Восприятие&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Один раз в каждый свой ход, когда вы поражаете существо броском атаки с использованием оружия, вы можете заставить цель получить дополнительный урон Некротической или Радиационной силой 1d8 (по вашему выбору).</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="2">Когда вы получаете урон от существа в пределах [1] от вас, вы можете предпринять Реакцию, чтобы нанести [2] этому существу.</content>
  <content contentuid="h2ee380e3gb84eg213fg2d0agacd2f8c8336d" version="1">Защита действует до тех пор, пока вы не закончите длительный отдых или пока вы снова не воспользуетесь этой способностью.</content>
  <content contentuid="h2f04d3c5g6921g74adg253cg7abdcdf6d34c" version="1">Давайте заключим сделку</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Уменьшает цель &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;скорость движения&lt;/LSTag&gt;по [1]. </content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">Дополнительная атака вашего заклинания «Жаждущее лезвие» дает две дополнительные атаки вместо одной.</content>
  <content contentuid="h2fcb8eb7ge2c2g50d4g5325g228a47c8b3a5" version="2">Наносит дополнительный [1], если цель не стоит на свету.</content>
  <content contentuid="h2feb72efg3627gd149g02b6g5f91a28b6693" version="1">Вы и ваши союзники в пределах [1] от вас невосприимчивы к зачарованному состоянию, пока вы в сознании.</content>
  <content contentuid="h30290de8g31d2g2a7fg2883geace53d74257" version="1">Один раз за ход, когда вы поражаете существо Безоружным ударом и наносите урон, вы можете потратить 1 очко Ки, чтобы нанести дополнительный Некротический урон, равный одному броску вашей кости Боевых искусств плюс ваш модификатор Мудрости.</content>
  <content contentuid="h306941fbg462cg75f0geec9g2340f4ea3414" version="1">Вы можете потратить печать в качестве бонусного действия, чтобы сплести мантию полупрозрачных теней вокруг себя или существа, которого вы касаетесь. Цель получает бонус +2 к AC на 10 минут.</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Если у вас не осталось использований Врожденного Колдовства, вы можете потратить 2 Очка Колдовства, чтобы восстановить один заряд.</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Когда вы заканчиваете Короткий или Длительный Отдых, вы можете сыграть песню на Музыкальном Инструменте, которым вы владеете, и дать Героическое Вдохновение союзникам, которые слышат песню. Количество союзников, на которых вы можете повлиять таким образом, равно вашему Бонусу Мастерства.</content>
  <content contentuid="h308e15f6gb697gf878gdfb3g35d64e05ac2e" version="1">Ты нарушил свою священную Клятву в погоне за властью и амбициями. Теперь тебя подпитывает только тьма.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Когда вы создаете Интеллект, Мудрость, Харизму, вы можете использовать свою реакцию, чтобы добиться успеха.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Защитная вспышка: Союзник</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Первоначальный порядок: Шиллелаг</content>
  <content contentuid="h318627a7gf112gb08ag995fgc519c6c2aa3f" version="2"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Скорость движения&lt;/LSTag&gt;уменьшено на [1]. </content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Когда вы произносите любое заклинание уровня 1+ из вашей функции Псионических заклинаний, вы можете произнести его, потратив ячейку заклинания как обычно или потратив количество Очков Чародейства, равное уровню заклинания. Если вы произносите заклинание, используя Очки Чародейства, оно не требует вербальных или соматических компонентов, и оно не требует материальных компонентов, если только они не потребляются заклинанием или в нем не указана стоимость.</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Благословенный воин: Священное пламя</content>
  <content contentuid="h31da3dbagc176ge656gbbddgedbe351ae5b1" version="1">Дыхательное оружие (Холодное, Линия)</content>
  <content contentuid="h3206f3eagc864g9568g302dg24da22af2b6b" version="1">Вы можете использовать скрытые пути, которые используют некоторые феи, чтобы пересекать пространство в мгновение ока. В качестве бонусного действия в свой ход вы можете телепортироваться на расстояние до [1] в незанятое пространство, которое вы можете видеть. В качестве альтернативы вы можете использовать свое действие, чтобы телепортировать одно согласное существо, которого вы коснетесь, на расстояние до [2] в незанятое пространство, которое вы можете видеть.</content>
  <content contentuid="h322dcfbbg21feg2e66g81e6gf0bf3d2a4923" version="1">Когда вы сжигаете печать на запертом существе, вы можете активировать это благо (действие не требуется), чтобы восстановить очки здоровья, равные вашему уровню илригера.</content>
  <content contentuid="h323b1fddg2676gb3a7gdc37gfe918e4492a7" version="1">Вы выбираете количество вражеских существ в пределах вашего бонуса мастерства в пределах [1] от вас, которые могут вас слышать. Каждая цель должна преуспеть в спасброске Харизмы или впасть в безумие на 2 хода.</content>
  <content contentuid="h328e85e0gaa89g77d1g711fg0527fe771392" version="1">Вы можете приготовить два алхимических раствора вместо одного при смешивании экстрактов, если вам это удастся. &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;округ Колумбия&lt;/LSTag&gt;[1] Медицина &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверять&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h32e015f6gc99egf71dgf65fg9bd5d666c82a" version="2">Пока вы не носите доспехи и не держите щит, вы добавляете свою Харизму &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Модификатор&lt;/LSTag&gt;к вашему &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс брони&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h33fb5992g170fg2219g8d06gb8a84cb826ca" version="1">Вызов конструкции: Стальной наблюдатель</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Улучшенный шаг тени</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">В это время он вычитает 1d8 из всех своих бросков урона.</content>
  <content contentuid="h34dca7efg69b8g9eddgedcdg0e5f7de66c90" version="2">При использовании «Всплеска действия» вы можете телепортироваться на расстояние до [1] в свободное пространство, которое видите.</content>
  <content contentuid="h35093a4eg0906g8613g0072g9a60490e04fb" version="1">Вы можете наделить свои печати адской магической силой, усилив их действие.</content>
  <content contentuid="h3523d974g82e0gcdd4geee0g88ceaaefc54d" version="1">Вы получаете дополнительный бонус к броскам инициативы, равный вашему бонусу мастерства.</content>
  <content contentuid="h353d0172gcf2eg7574g6dfeg728a17ee1a32" version="1">Вы также приобретаете мастерство в одном из следующих навыков по вашему выбору: Обман, Представление или Убеждение.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Вы получаете Charger: Weapon Attack и Charger: Shove. Когда вы совершаете действие Dash, ваша Скорость увеличивается на 10 футов для этого действия.</content>
  <content contentuid="h35664d07g0c58gd316g189bg9845cc76cdcf" version="1">Бурерожденный</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Вы и ваши союзники оживились, как будто вы приняли &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Короткий отдых&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Произвести Пламя</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Проведите &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Героическое вдохновение&lt;/LSTag&gt;получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на вашем &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt; или  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35f59fd2gaa8ag07a8g9473gfaf3c5bfb347" version="1">Этот подвиг обесценен. Вы не можете выбрать.</content>
  <content contentuid="h3622c7f8ge18bg392eg2a4agd0aa88b52939" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на Восприятие, Исследование &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;и ловкость &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h36376212g8128g0d66g6aa1g325889332082" version="1">Дыхательное оружие (Молния, Конус)</content>
  <content contentuid="h363b4b80gee88gaaf2g6a6dge685bdb506a5" version="3">Вы можете действием выбрать одно существо в пределах [1] от вас и попытаться пройти проверку Обмана. Цель может противостоять этому, пройдя проверку Проницательности. Если цель проваливает проверку, она впадает в замешательство на 3 хода.</content>
  <content contentuid="h36686096g5d0fgf595g4736g27fea6332d1c" version="1">Толчок: 3 м</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Инвестиции Мастера Цепи</content>
  <content contentuid="h3695a8a8g1a8ag792cg740agb3e646ec7868" version="6">Доступные заклинания: Кислотный всплеск, Гулкий клинок, Ледяное прикосновение, Жуткий взрыв, Огненная стрела, Клинок зеленого пламени, Приманка для молнии, Магический камень, Осколок разума, Ядовитый спрей, Создание пламени, Луч холода, Священное пламя, Шокирующая хватка, Звездный огонек, Шипастый кнут, Звон мертвых, Истинный удар, Злобная насмешка, Приказ, Диссонансный шепот, Отвратительный смех, Нанесение ран, Нагрев металла, Удержание человека</content>
  <content contentuid="h36a21a12ga9adge968gc548g7a5d455970b4" version="1">Вы можете использовать эту способность столько раз, сколько у вас модификатор Харизмы (минимум один раз), и вы восстановите все потраченные использования, когда закончите длительный отдых.</content>
  <content contentuid="h36d4353dg2700g4f41g2e73g0dcb616260f7" version="2">InvokeHell: Мастер маскировки</content>
  <content contentuid="h36e00a3dgb1cdg8108gd8c5ge52573a469a3" version="1">Когда Сутех принимает вас как своего иллригера, он предоставляет вам доступ к его святотатственному приказу крови и жизни. Вы получаете экспертность в навыке Религия.</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Первобытный удар: Молния</content>
  <content contentuid="h37270bb0ga982g0550gd749g5156a9dc35e4" version="1">Поражённая сущность наносит дополнительный [1] урон оружием.</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Псионическое колдовство</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Сильнодействующий яд</content>
  <content contentuid="h37adee7dgc3edg75d9g3e43g823973489154" version="1">Боевое мастерство</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Божественная Искра</content>
  <content contentuid="h37c12323g5962gf242gcbd6g12df0634e2f4" version="1">Дополнительный урон увеличивается до 1d6, когда вы достигаете 11-го уровня рейнджера.</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Дар глубин</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Исцеляющий Свет</content>
  <content contentuid="h3963fd93g9953ge99ag9581gff7b9029cfa9" version="1">Вы можете включить или отключить этот пассивный навык, чтобы включить или отключить подталкивание.</content>
  <content contentuid="h39bf243dg3f25g54e5gcf32g46e4319115fa" version="1">Вы используете отвлекающие факторы битвы, получая Преимущество при любой проверке Скрытности.</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Безоружный удар: Огонь</content>
  <content contentuid="h3a1b59deg321fg6debg7b85g16850613dbc6" version="1">Один раз за активную Ярость, если вы провалили спасбросок, вы можете перебросить его с бонусом, равным вашему бонусу Урон от Ярости, и вы должны использовать новый бросок.</content>
  <content contentuid="h3a353811gbfd8g9e6ag9f6bg712b1aa6d105" version="1">Благословение Молоха</content>
  <content contentuid="h3aa84efcg9388g2bf2g07f3gdeb3129c95aa" version="1">Путь Мирового Древа</content>
  <content contentuid="h3b15828cg593cg2f44gcab6g26c806542a8c" version="1">Путешествие</content>
  <content contentuid="h3b62c290gfbdcg342dg8a92gaec20f45e84b" version="1">Существо заблокировано печатью илригера.</content>
  <content contentuid="h3b890819g52b9gda80g271cgb22fdc503a61" version="3">Бонусным действием вы издаете боевой клич, наполненный божественной энергией. Существа в пределах [1] от вас получают Преимущество при бросках атаки и спасбросках на 2 хода. Использовав эту способность, вы не сможете использовать ее снова, пока не закончите Длительный Отдых, если только не потратите использование Ярости (действие не требуется), чтобы восстановить ее использование.</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Гибкие удары</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Освежающий шаг</content>
  <content contentuid="h3bea8a30g086agccc0g2111gfbac5af3eb22" version="1">Призыв зверя: Орел (Иллюзия)</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">У вас всегда есть заклинание Command. В качестве Действия вы принимаете неземной облик на 1 минуту или пока не закончится ваша Концентрация. В это время вы можете использовать Command в качестве Бонусного Действия, не тратя ячейку заклинания. Любое существо, Очарованное вами, автоматически проваливает свой спасбросок против Command, который вы используете с этой способностью.</content>
  <content contentuid="h3c138bfagf4e2gd34cg3b3bg07e198ff869e" version="1">Вы можете наполнить своих союзников бодрящей энергией (действие не требуется). В течение 1 минуты каждое существо по вашему выбору в пределах [1] от вас получает преимущество по всем проверкам способностей.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Слэшер</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Вы либо восстанавливаете очки здоровья существу, либо заставляете его сделать спасбросок по выносливости. При провале спасброска существо получает урон от излучения или некроза. При успешном спасброске существо получает половину урона.</content>
  <content contentuid="h3ca1b476g8979g94a3g07cag376a0fb3b36b" version="1">Ударьте своим оружием, поражая противника темной аурой энергии, которая причиняет ему вред в течение [1] времени, когда он атакует или произносит заклинание.</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Небесный</content>
  <content contentuid="h3d090fbeg1234gf414g2118gbd2650414d79" version="1">Если вы ударите существо этим оружием и нанесете ему урон, вы получите Преимущество при следующем броске атаки против этого существа до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h3d60551egb7d3g68cdgfdceg5744eefbe28a" version="1">Пока эти временные очки здоровья активны, весь входящий урон уменьшается вдвое.</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">Затронутая сущность имеет &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;в следующем бою &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;. Может атаковать без оружия один раз. </content>
  <content contentuid="h3df5d5dfgba71g59a6g337dg2fc0cc994a67" version="1">Вы приобретаете навыки проницательности и медицины.</content>
  <content contentuid="h3e005394g28a6gd695g7f88g08698f678ee7" version="1">Когда Диспатер принимает вас в качестве своего помощника, вы получаете навыки ношения тяжелой брони.</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Пройдя подготовку к бою, вы приобретаете навыки владения боевым оружием и учитесь носить тяжелые доспехи.</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="2">При совершении дистанционной атаки, находясь в пределах [1] от враждебного существа, вы не получаете помехи на бросок атаки. У вас есть бонус +1 к броскам атаки при дальних атаках.</content>
  <content contentuid="h3eb3b004g0842g06c7g90a4gd6919896c52d" version="2">Ваши дальние атаки совершаются как атаки ближнего боя, когда вы находитесь рядом с враждебным существом.</content>
  <content contentuid="h3ebf0e81gc898g4442ga573ga861e35e06d1" version="2">Наносит 10d6 урона огнем за ход.</content>
  <content contentuid="h3ed07c1egac0ege4ceg3101g25e31f65e3e9" version="1">Количество раз, которое вы можете направить свои божественные силы.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Путник</content>
  <content contentuid="h3f1ad304gd07cg194cgf8e4g470ac4f77d8a" version="1">У вас есть [1] временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="h3f52b7c5ge970ga1e0g2db0g3240117de6af" version="1">Трансформироваться можно одним из вариантов. Трансформация длится 1 минуту.</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;на следующем &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Заклинания, которые можно применить с ячейкой заклинания более высокого уровня для нацеливания на дополнительное существо, могут быть нацелены на дополнительное существо.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Стоимость 1 очко чародейства.</content>
  <content contentuid="h3fe92bf4g0303gb35cg71e5g794021de5b16" version="3">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на Восприятие, Исследование &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;и ловкость &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h405f12f1g61degc583g3d0dg2f196d199591" version="2">Когда вы уменьшаете здоровье врага до 0, вы получаете временные очки здоровья, равные вашему модификатору Харизмы плюс ваш уровень Чернокнижника (минимум 1 временный очко здоровья). Вы также получаете это преимущество, если кто-то другой уменьшает здоровье врага в пределах [1] от вас до 0 очков здоровья.</content>
  <content contentuid="h40984bdag8b57g2436gaeb2g1db1f86eaeae" version="2">Вы призываете власть Диспатера. Вы выбираете количество согласных существ в пределах вашего бонуса мастерства, которых вы можете видеть в пределах [1] от вас. Каждое выбранное вами существо может использовать реакцию, чтобы совершить атаку оружием или разыграть наносящий урон колдовство со временем разыгрывания 1 действие.</content>
  <content contentuid="h40af72c1g3f40g6c2fgabc3g102fec3c26b7" version="1">Харизматичные и манипулятивные Hellspeakers служат Молоху, скользя по полю боя, заставляя врагов становиться невольными союзниками. Молох правит Стиксом, Городом Лжи, но его влияние простирается далеко за его пределы. Величайшие политики и дипломаты Ада достигают известности благодаря тонким манипуляциям Молоха. Они следуют за ним с большой преданностью, потому что знают, что они ничто без него, и поэтому его сила разносится по всему Аду. Злоумышленники Молоха — красноречивые чародеи, усыпляющие бдительность его врагов колдовством и уловками, пока они не просыпаются и не оказываются под командованием Ордена Опустошения. Эти Hellspeakers обучаются искусству, известному как Красный Кант или Адский Кант. Понимая своего врага и вплетая тонкие колдовства в обычную речь, Hellspeakers могут заставить своих врагов чувствовать, думать или делать почти все, что угодно, чтобы ускорить победу Ада. В разных временных рамках Hellspeakers пользуются репутацией улыбчивых негодяев и удалых злодеев. Будучи ценным активом в любых переговорах, Hellspeakers знают, что в мире лжи правда может быть таким же мощным оружием, как сталь.</content>
  <content contentuid="h41773809gd654g4306g8c38gf8ed1448088d" version="6">Одно существо по вашему выбору, которое вы видите в пределах досягаемости, слышит в своем сознании диссонирующую мелодию.</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">При атаке холодным оружием, которым вы владеете профессионально и держите его обеими руками, урон увеличивается на ваш бонус мастерства.</content>
  <content contentuid="h424e3c75g573cg1550g1863gc77f0d266e2b" version="2">Бонусным действием вы можете предложить добровольному союзнику в пределах [1] сделку. В течение следующих 10 минут они получают преимущество в одном броске атаки или спасброске. После использования этого эффекта есть 50% шанс получить благословение, получая 12 временных очков здоровья, или проклятие, получая недостаток в следующем броске атаки или спасброске.</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="3">Когда вы приземляетесь &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Критический удар&lt;/LSTag&gt;или убить цель с помощью &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;атака оружием ближнего боя&lt;/LSTag&gt;, вы можете сделать еще одну атаку оружием ближнего боя как &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;бонусное действие&lt;/LSTag&gt;в этом ходу.&lt;br&gt;&lt;br&gt;При атаке оружием ближнего или дальнего боя, которым вы владеете и которое держите обеими руками, урон увеличивается на ваш Бонус мастерства. </content>
  <content contentuid="h42df9318g33e7g30aag02a2g2b2d20c92e25" version="1">Если цель будет сбита с ног во время этого состояния, вы сможете повторно применить его на новую цель.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Восходящий шаг</content>
  <content contentuid="h43487aacg808cg329bg8a02g1a9a4c4efe2d" version="1">Обещание, данное столь глубоко, что оно само по себе становится божественным, течет через паладина, сияя достаточно ярко, чтобы вдохновлять союзников и сокрушать врагов.</content>
  <content contentuid="h437076cdg918cg95e5gc97fgb5e86e66f1cb" version="1">Вы можете отбросить все заботы о защите, чтобы атаковать с повышенной свирепостью. Когда вы делаете свой первый бросок атаки в свой ход, вы можете решить атаковать безрассудно. Это дает вам Преимущество в бросках атаки с использованием Силы до начала вашего следующего хода, но броски атаки против вас имеют Преимущество в течение этого времени.</content>
  <content contentuid="h43cef3ebg3b66g3244gd04fgf406322a4b02" version="1">Вы заставляете психическую энергию вырываться в точке в пределах досягаемости.</content>
  <content contentuid="h43d6db23g1cc1g8c1fg6bc5g89c1a4583269" version="2">Интердиктные блага: Пожиратель душ</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Элементарный взрыв</content>
  <content contentuid="h43df04e8gf229g0caeg8968g6ab523b9f7ad" version="1">Сопротивление некротическому, психическому и лучистому урону во время действия Ауры защиты.</content>
  <content contentuid="h43e910b8gbb61g13bdgbec4g2900587b1057" version="1">Вы стали прочными, как железный голем. Всякий раз, когда вы проваливаете спасбросок, вы можете добавить бонус, равный вашему уровню бойца, чтобы превратить его в успех.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Героическое вдохновение: переброс с преимуществом</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Ваша стойкость может измотать даже самых стойких врагов. Когда вы бьете существо оружием, оружие наносит цели дополнительный урон 1d8, если у нее не хватает какого-либо из ее очков здоровья. Вы можете нанести этот дополнительный урон только один раз за ход.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Друидический воин: Звездный огонек</content>
  <content contentuid="h44750e77g79beg5893gc849gbde2e4d5d333" version="1">Пожирать</content>
  <content contentuid="h448b5c57g4a88ga4c9gb917g6088897947e1" version="1">Вы можете изменить выбранный вами запрет.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Луч изнуряющей энергии выстреливает из вас в сторону существа в пределах досягаемости. Цель должна сделать спасбросок по Телосложению. При успешном спасброске цель имеет Недостаток на следующий бросок атаки, который она делает до начала вашего следующего хода. При провале спасброска цель имеет Недостаток на проверки Силы на время действия. В течение этого времени она также вычитает 1d8 из всех своих бросков урона.</content>
  <content contentuid="h44fc40aeg07f2g11cegcdcdg945d5f1e03d4" version="1">+2 бонуса к спасброскам AC и Ловкости.</content>
  <content contentuid="h4517ba24g6546g0dd8g0f2fg55b083d0295b" version="1">Священное оружие: Сияющее</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Улучшенный хитрый удар</content>
  <content contentuid="h45757d15g88aagee42g90e4g9830b9ab1b73" version="1">Вы размахиваете оружием, использованным при произнесении заклинания, и проводите им рукопашную атаку против одного существа в пределах [1] от вас. При попадании цель подвергается обычным эффектам атаки оружием плюс [2], и вы можете заставить зеленый огонь перескочить с цели на другое существо по вашему выбору, которое вы можете видеть в пределах [1] от нее. Второе существо берет [3].</content>
  <content contentuid="h459aa1d2gbfefg054ag8aebg279807dcda76" version="1">InvokeHell: нет спасения</content>
  <content contentuid="h463935c6g9ddcgc834g04ddg566dc279bd6b" version="1">Вы наделяетесь благословениями Летнего Двора. Вы — источник энергии, который дает передышку от травм. У вас есть запас энергии фей, представленный числом d6, равным вашему уровню друида.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Вы восстанавливаете все хиты, когда делаете короткий отдых. Ваш показатель Телосложения увеличивается на 1, максимум до 20. В качестве бонусного действия вы можете восстановить 1d4 + ваш модификатор Телосложения один раз за ход.</content>
  <content contentuid="h46b74242g76ecg308fg7fa5ge82701a553cd" version="1">Пси-воин</content>
  <content contentuid="h47a016e4g2442g9c66ga3b8gb2f05f217dc0" version="1">Когда союзник в пределах [1] от вас, который может вас слышать, убит, вы можете использовать свою реакцию, чтобы крикнуть ему приказ, заставив его возродиться и восстановить 1 хит-поинт. После того, как вы используете эту реакцию, вы не сможете сделать это снова, пока не закончите короткий или длительный отдых.</content>
  <content contentuid="h480f77dcg33eegf0fcg6e0cg8ec301adb2c8" version="1">Варвары, следующие Пути Дикого Сердца, считают себя родственниками животных. Эти варвары изучают магические способы общения с животными, и их Ярость усиливает их связь с животными, поскольку наполняет их сверхъестественной силой.</content>
  <content contentuid="h48483760gd51agdf61g37ddg70631b784f6e" version="1">Червеобразное движение</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Когда вы безоружны или вооружены только оружием Монаха, не носите доспехи и не используете щит, Атакует с помощью &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Оружие монаха&lt;/LSTag&gt;и безоружные атаки масштабируются вместе с вашим &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Ловкость&lt;/LSTag&gt;вместо твоего &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Сила&lt;/LSTag&gt;если ваша Ловкость выше. </content>
  <content contentuid="h4966315agd430gca55g4ca7g0a4168c7bd6b" version="1">Каждая цель должна успешно пройти спасбросок Мудрости или находиться в состоянии испуга в течение 1 минуты или до тех пор, пока не получит урон.</content>
  <content contentuid="h4966d269g7082gb6bcgbdd9g521d315b9b35" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Выбирайте только один из этих пассивных навыков при повышении уровня.</content>
  <content contentuid="h497e5b57gf4c9g3626gfc54g8c6f54a9c266" version="1">Хитрый удар (отступление)</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Появившись словно ужасный дар из тьмы и тени, вы нападаете на врагов и убиваете их прежде, чем они успевают издать крик.</content>
  <content contentuid="h4b18ca9dg8abcgc68bg48f0g3c0495106653" version="2">Правило оружия</content>
  <content contentuid="h4b594f83g66c1gdea7g4484gbc746fb8136b" version="1">Несравненное мастерство</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">В качестве бонусного действия вы даете себе преимущество при следующем броске атаки в текущем ходу.</content>
  <content contentuid="h4b90fe46g5e99g4ef5g9d02g59cfa0c24afa" version="1">Архитектор руин</content>
  <content contentuid="h4bf3bb0fg4af0g39dag6a6eg1f3a3c3f4b7d" version="1">При проверке Харизмы результат броска d20 9 или ниже можно расценивать как 10.</content>
  <content contentuid="h4c1e1488g0254g0f87g9305g74a385ab7462" version="2">Препятствующие блага: Bedevil</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Ваш персонал или клуб становится магическим: он имеет дело [1] и использует ваш &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Способность к заклинаниям&lt;/LSTag&gt; для  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4c87ddc3g2effgb291g1488g324e82ce894c" version="1">Вы владеете навыками «Проницательность», «Восприятие» или «Выживание».</content>
  <content contentuid="h4d8f14cfg2a07g5ad8g5050gbc567b65db25" version="1">Если вы совершаете атаку, находясь в укрытии, и бросок оказывается неудачным, то выполнение атаки не выдает вашего местонахождения.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Изучите маневр подкласса «Мастер боя» и получите 1 (дополнительный) кубик превосходства.</content>
  <content contentuid="h4dc37351g2b9fg20bfg7f08g24fb7c5a4002" version="1">Отражать атаки</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">Вы восстановите все потраченные использования, когда закончите длительный отдых.</content>
  <content contentuid="h4e09a56ag1f8dga181gd8f1g6e5bf7c68706" version="1">Красный Кант</content>
  <content contentuid="h4e161c9cg0b04g0926g451bgff0d8ea7f899" version="1">Когда существо наносит вам урон атакой, вы можете использовать свою реакцию, чтобы заставить атакующего сделать спасбросок Мудрости. При провале спасброска атакующий получает [1]. При успешном спасброске атакующий получает половину урона.</content>
  <content contentuid="h4e6d1b58g7ddcg36a3g3140g6e5c545a3b0d" version="1">Варвары — могучие воины, которые питаются первобытными силами мультивселенной, которые проявляются как Ярость. Больше, чем просто эмоция — и не ограниченная гневом — эта Ярость — воплощение свирепости хищника, ярости шторма и бури моря.</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Шквал ударов: Огонь</content>
  <content contentuid="h4f250acdg99a1gd4c7ged99gd52387722855" version="3">Всякий раз, когда существо, которое вы видите, начинает свой ход в пределах [1] от вас, пока активна ваша Ярость, вы можете предпринять Реакцию, чтобы призвать спектральные ветви Мирового Древа вокруг него. Цель должна преуспеть в спасброске Силы (DC 8 плюс ваш модификатор Силы и Бонус Мастерства) или быть притянутой ближе к заклинателю. После того, как цель притянута, вы можете снизить ее Скорость до 0 до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="h4f94ad54g24b1g6621gad41ge7fd4976fc72" version="1">Безжалостный</content>
  <content contentuid="h4f997662ge1cbgd851gf38cg47e845a57df8" version="1">Откровение во плоти</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Разрушить стихийную настройку</content>
  <content contentuid="h50e11d91g63acgc13cg4eb8g8f9269e2dedb" version="1">Наносит дополнительный [1] урона оружием ближнего боя и импровизированным оружием, а также при метании предметов.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Имеет сопротивление всем видам урона, кроме урона Силой, Некротического, Психического и Лучистого урона, а также &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на прочность &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Невозможно произносить заклинания или концентрироваться на них. </content>
  <content contentuid="h50e8b421gf0bbga9bag18e3gd1a39df48d0e" version="1">Заменить запрет</content>
  <content contentuid="h50f63b2cgfdfcge9e7gdfc7g53224db5d5a2" version="1">Эксперт по навыкам</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется Пакт Клинка</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Вы посвятили себя одной из следующих священных ролей по вашему выбору.</content>
  <content contentuid="h523c8cb9g65a4g3fb6g03c5g379d99c3cbaf" version="1">Раздвоенный язык</content>
  <content contentuid="h5268885dgd6b7g7a52g81c3g6e9406e5ab6f" version="2">В качестве действия вы можете применить заклинание маскировки, не тратя ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="h52d439e4gf8b0gf207g24fdg136df4fe109c" version="1">Ваша физическая и умственная дисциплина дают вам мастерство во всех спасбросках.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Вызов дракона</content>
  <content contentuid="h533ff168gafd9g7517ga697gb93c61a159f7" version="2">Вызов ада</content>
  <content contentuid="h540b7dacgde26g719fga9ccgd0ee26b0a500" version="1">Щит Веры: Благословение Бога Войны</content>
  <content contentuid="h541413f7gea23ged01g69f4g56b8162f51ea" version="1">Телекинетическое движение</content>
  <content contentuid="h5449724fg63eegca0ega1d8g279683b27626" version="1">Вы можете приказать своим союзникам следовать за вашим строем (действие не требуется). Выберите одно или несколько существ в пределах [1] от вас, которые могут вас слышать, вплоть до количества существ, равного вашему бонусу мастерства. Каждая цель может немедленно переместиться на половину своей скорости, не провоцируя атаки по возможности.</content>
  <content contentuid="h54568a83g80bcge12dg3a7bg9c37e564da74" version="1">Телекинетическая печать</content>
  <content contentuid="h54d84eabga15bgb114gb73cgff117e33cfb6" version="1">Вы получаете преимущество при проверках Проницательности, проводимых для выяснения намерений или искренности существ.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="2">Вы получили &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt;с боевым оружием и свойствами Мастерства. </content>
  <content contentuid="h552a2818g4325gca3bg4d50ge2fcb0706a28" version="1">Точка обучения навыкам</content>
  <content contentuid="h5547fbf7gca01g685dg8191g25ce575fc24f" version="1">Некротический саван</content>
  <content contentuid="h55ba260fg19fbg768bg97f3g7b087e158e52" version="1">Неожиданные удары</content>
  <content contentuid="h55f4d215g630eg63e7g9793g23624487f067" version="1">Магия, которая защищает ваших союзников, теперь также истощает силы их врагов. Когда союзник, у которого есть временные хиты от вашей способности Exsanguinate, получает удар в ближнем бою, атакующий получает 11 некротического урона.</content>
  <content contentuid="h566cfd5fg95ecge52fg5a0agce3170b90ce7" version="1">Теперь вы можете использовать следующие способности с вашими Психическими Клинцами: Самонаводящиеся Удары, Психическая Телепортация.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Врожденное Колдовство</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Выносливость Стоуна</content>
  <content contentuid="h57ed9c2eg8cb9gd4b1g43cfg609e105cd866" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на восприятие и исследование &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;и на &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;Сделано, чтобы избегать или противостоять ловушкам. &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на ловкость &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;и получает только половину урона от падения. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Сопротивление&lt;/LSTag&gt;к ущербу, наносимому ловушками. </content>
  <content contentuid="h58c6a8b3g64bdg643fgeecegcc7f85f6a3ab" version="2">Боевое мастерство Illrigger: Лиссом</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Настройка на стихию: Отклонить</content>
  <content contentuid="h592a88c6g3ff9gf858g9f1cge4e361ce42d5" version="1">Принципы Клятвы Славы</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Вы можете потратить ячейку заклинания (действие не требуется), чтобы восстановить одно использованное использование «Вдохновения барда».</content>
  <content contentuid="h59980776gc56fg3378ged01g0b20c0df8fee" version="1">Бросьте 20-гранный кубик один раз за длительный отдых, и если выпадет 11 или больше, вы получите 1 очко вдохновения.</content>
  <content contentuid="h59ad6848ged03g0523gc457gded2b17adee3" version="1">Дисциплинированный выживший</content>
  <content contentuid="h5a03a167g30b0g48d3g4f35gd795fef3b638" version="1">Когда вы сжигаете печать на захваченном существе, вы можете активировать это благо (действие не требуется). Цель должна вычесть число, равное вашему бонусу мастерства, из результата следующего спасброска, который она сделает до конца своего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h5a59dd67gfcfbgea61gbc79gf25a9d26f67a" version="1">Бастион Закона</content>
  <content contentuid="h5a893fc5g5af3gc878gf756g8bce8260e639" version="1">Отклонить заклинание</content>
  <content contentuid="h5a95ca4ega3a4g0b07g39bcgb1f2eec1812e" version="2">Вы или одно существо, которое вы видите в пределах [1] от себя, получаете 10 временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="h5aad209fg6504gd447g5eb9g03d58fff831e" version="1">Жесткая шкура</content>
  <content contentuid="h5b6b11cbg256bgd69bgefd3g50e279485449" version="1">Вы получили знания от древней сущности мультивселенной, что позволяет вам получить один навык Происхождения по вашему выбору.</content>
  <content contentuid="h5b831bb3gc5a1ga424g9e79g7f5affeb62ab" version="2">В качестве бонусного действия вы можете выбрать одно существо, которое видите в пределах [1] от вас, и потратить некоторое количество этих кубиков. Бросьте потраченные кубики и сложите их. Цель восстанавливает количество очков здоровья, равное общему количеству. Цель также получает 1 очко здоровья за каждый потраченный кубик. Вы восстанавливаете все потраченные кубики, когда заканчиваете продолжительный отдых.</content>
  <content contentuid="h5b8e0dc5ge8f4ga2b0gb29bgffefe29306c6" version="1">Запрет</content>
  <content contentuid="h5baba94bg71f4gc358g55ceg24f42133bfdd" version="3">Выбранный вами вариант для Blessed Strikes становится мощнее. Divine Strike. Дополнительный урон от вашего Divine Strike увеличивается до 2d8. Мощное заклинание. Когда вы разыгрываете заговор Священника и наносите им урон существу, вы можете дать жизненную силу себе или другому существу в пределах [1] от себя, предоставляя 10 временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Призовите Пожирателя разума, который будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Умственная дисциплина</content>
  <content contentuid="h5c2df6a2g0220g9a55g5660g6a9dbc35094f" version="5">Уровень 1 Слот заклинания «Магия инициации»</content>
  <content contentuid="h5c42b339g766fg31cbgd490g4876b73a3d49" version="1">имеют преимущество при броске атаки, если цель находится в шторме</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Пока заклинание не закончится, у вас есть Сопротивление к урону от Лучистого, и ваши атаки ближнего боя наносят дополнительный [1] при попадании. Кроме того, сразу после получения урона от существа, которое вы можете видеть в пределах [2] от себя, вы можете совершить Реакцию, чтобы заставить существо совершить спасбросок по Телосложению. При провале спасброска существо имеет состояние Ослепления до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h5c8c5853ge878ged10gd07bgae304c2c1a2b" version="5">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;поддерживать &lt;LSTag Tooltip="Concentration"&gt;Концентрация&lt;/LSTag&gt;на заклинание.&lt;br&gt;Вы также можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;реакция&lt;/LSTag&gt;чтобы применить заклинание, которое вы уже знаете, к цели, выходящей за пределы диапазона ближнего боя. Чтобы активировать эту функцию, выберите этот подвиг и примените колдовство или заклинание. Это создаст реакцию в вашей книге заклинаний. Если заклинание удалено из ваших подготовленных заклинаний, вам нужно будет применить его заново, чтобы добавить его обратно на вкладку реакций. </content>
  <content contentuid="h5cbe9bd2gd17ag1224gbb32g705c65ab0757" version="2">Интердиктные блага: Shadow Shroud</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Ядовитый спрей, Шипастый кнут, Громовая волна</content>
  <content contentuid="h5ccc5660g83afg42a3g3559ged9c64b00aba" version="2">Вы можете изменить выбранное вами боевое мастерство Иллригера.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Вы можете потратить его на переброску любого кубика сразу после броска, и вам придется использовать новый результат броска.</content>
  <content contentuid="h5d384593gfadfg9280gb260g4a12e8c92df8" version="1">Когда вы используете бонусное действие, чтобы разместить или переместить печать на Большом или меньшем существе, вы можете активировать это благо (действие не требуется). Вы призываете адские цепи, чтобы схватить цель, заставляя ее сделать спасбросок Силы. При провале спасброска вы можете заставить ее быть скованной до конца вашего следующего хода (DC побега равен вашему DC спасброска по запрету).</content>
  <content contentuid="h5d4329d1g22bbg6fb0g4ca2g06a21df70895" version="2">Ваша Аура теперь является [1] Эманацией.</content>
  <content contentuid="h5db5d06ag0625g447fg8a61g929d8358595f" version="1">Энергия Душеножа</content>
  <content contentuid="h5e734564g4161g42fbgbb8cg3181bbbea347" version="3">Наносит 6d6 урона от огня за ход, игнорируя &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Сопротивления&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Иммунитеты&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5eae5beag140eged29gbcb4gefd9e1fc8429" version="1">Транс порядка</content>
  <content contentuid="h5eba7415g6680g4de1g318bg5d879140c4ed" version="1">Если заклинание заставляет вас делать Ловкость &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительный бросок&lt;/LSTag&gt;, вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;реакция&lt;/LSTag&gt;чтобы защитить себя и уменьшить урон от эффекта. При проваленном Спасброске вы получаете только половину урона. При успешном Спасброске вы не получаете никакого урона. Разблокируйте Удар Щитом. </content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Призыв к двуличию: переделка</content>
  <content contentuid="h5f0675aag9939g1a65geb45ge5fe2006c3b8" version="1">Soulknife поражает разумом, прорезая как физические, так и психические барьеры. Эти мошенники открывают в себе псионическую силу и направляют ее на выполнение своей плутовской работы. Как Soulknife, ваши псионические способности могли преследовать вас с детства, раскрывая свой полный потенциал только тогда, когда вы испытывали стресс от приключений. Или вы могли найти орден адептов психики и потратить годы на изучение того, как проявить свою силу.</content>
  <content contentuid="h5f3603f9g8bf8g373cg3166gc24a90808603" version="1">Звериная Жизненная Сила</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Акробатика&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Восприятие&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="3">Пока заклинание не закончится, цель может совершить магическое действие, чтобы выдохнуть 15-футовый конус. Каждое существо в этой области берет [1].</content>
  <content contentuid="h5feb7a6agcb99g1e8dgeb81g924f14312492" version="13">Сфера Шторма</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Сложность спасброска от заклинаний вашего колдуна увеличивается на 1. Вы получаете преимущество на броски атаки заклинаний колдуна, которые вы применяете.</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="2">Вы магически переноситесь, появляясь вновь в лунном свете. Бонусным действием вы телепортируетесь на [1] в свободное пространство, которое видите, и получаете Преимущество на следующий бросок атаки, который вы делаете до конца этого хода.</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="2">У вас есть запас кубиков d6, чтобы подпитывать это исцеление. Количество кубиков в запасе равно 1 плюс ваш уровень Чернокнижника. В качестве бонусного действия вы можете исцелить себя или одно существо, которое вы можете видеть в пределах [1] от себя, расходуя кубики из запаса. Максимальное количество кубиков, которое вы можете потратить за один раз, равно вашему модификатору Харизмы (минимум один кубик). Бросьте кубики, которые вы тратите, и восстановите количество очков здоровья, равное общему результату броска.</content>
  <content contentuid="h61e0441ag24b2g375bgd964g7acf7b839edd" version="2">Ужасный удар (критический)</content>
  <content contentuid="h62756d9ag5916gd5f2ge6ffg2d92773b2f02" version="1">Призовите существо, которое будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h62c86e37gf0bdg187ag4825gd765e3fb4e6b" version="2">Выбранный вами вариант для Элементальной ярости становится мощнее, как подробно описано ниже. Мощное заклинание. Когда вы разыгрываете заговор Друида с дальностью [1] или больше, дальность заклинания увеличивается на [2]. Первобытный удар. Дополнительный урон вашего Первобытного удара увеличивается до 2d8.</content>
  <content contentuid="h62fcb2e0g3586gdfcegdff6gab6feefeb76b" version="2">Вы приобретаете мастерство в этом навыке.</content>
  <content contentuid="h6316d768g7db1gee39gf56bga8e5e33790ce" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Духовное оружие может атаковать только в том случае, если вы командуете им с помощью бонусного действия.</content>
  <content contentuid="h63694f55ge134g7dd1g3a44gb53f1a9eac38" version="4">Пока активен пассивный Toggle, стоимость прыжка фиксирована и равна [1]. Если вы совершаете прыжок в длину, пока активен пассивный Toggle, пассивный Toggle будет удален и снова активируется на следующем ходу.</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Вы получаете мастерство в легкой броне, и вы получаете мастерство в одном типе одноручного оружия ближнего боя по вашему выбору. Вы также получаете мастерство в навыке Performance, если у вас его еще нет.</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">Входящий урон от колющих, рубящих и режущих атак уменьшается на ваш бонус мастерства, пока вы носите тяжелую броню.</content>
  <content contentuid="h647196b7g5a20gfdb1g172cgaafe19c1e1b1" version="5">Перли Даззлвурм</content>
  <content contentuid="h64da228bgcf21g26b1g99eag74887dfe3cee" version="1">Несравненный спортсмен</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Имеет штраф 1d4 к &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Вы можете потратить Рывок боевого жреца, чтобы совершить атаку в качестве бонусного действия.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Транспозиция Трикстера</content>
  <content contentuid="h65a476b1g7a3ag0836ga351gc6f132942eac" version="1">Древнее проклятие</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Когда вы совершаете дополнительную атаку с использованием оружия со свойством «Легкое», вы можете добавить свой модификатор способностей к урону от дополнительной атаки, если эта атака производится с использованием арбалета со свойством «Легкое».</content>
  <content contentuid="h65d76dbdgd390gc44bg78f6g8a90993a64d5" version="1">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Владение доспехами&lt;/LSTag&gt;с легкой броней и щитами, и ваш &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Сила&lt;/LSTag&gt; или  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Ловкость&lt;/LSTag&gt;увеличивается на 1, до максимального значения 20. </content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="3">Существа в пределах [1] пространства, в котором вы остались, должны совершить успешный спасбросок Мудрости против вашего уровня сложности заклинания или взять [2].</content>
  <content contentuid="h661aab21g2d80gc333g5d36g70c91dde3a53" version="2">В качестве действия вы выбираете существо, которое вы можете видеть в пределах [1] от вас, и тратите печать, чтобы снять с него одно из следующих состояний: ослепление, очарование, ошеломление, испуг, парализация или отравление. Затем вы выбираете другое существо в пределах [2] от вас, которое должно преуспеть в спасброске Телосложения или подвергнуться случайному состоянию до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Лунный Шаг</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Пола Лэнд</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Оглушающий удар: Молния</content>
  <content contentuid="h6656192fgc2e1g251bg3c97g6ea15501bd76" version="2">Ваша Скорость увеличивается на [1]. Кроме того, всякий раз, когда союзник впервые за ход входит в вашу Ауру Защиты или начинает там свой ход, Скорость союзника увеличивается на [2] до конца его следующего хода.</content>
  <content contentuid="h665b9212ge958g8f33gdad2ge6a127b66de3" version="1">Вы получаете Скорость полета, равную вашей Скорости, и вы можете парить. Когда вы летите, ваша кожа блестит от слизи или потустороннего света.</content>
  <content contentuid="h6687256ag3c09gccb6g1d3fg70c1b48247ab" version="1">Глаза Врат</content>
  <content contentuid="h66a87d23g6919g91c0gfb6ag473f0938d5d3" version="2">Бонусным действием вы издаете боевой клич, наполненный божественной энергией. Существа в пределах [1] от вас получают Преимущество при бросках атаки и спасбросках на 2 хода. Использовав эту способность, вы не сможете использовать ее снова, пока не закончите Длительный Отдых, если только не потратите использование Ярости (действие не требуется), чтобы восстановить ее использование.</content>
  <content contentuid="h66ae11f5g3337gb11bgb75fg4ec08cff3e73" version="1">Оружейная связь II</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Когда вы совершаете действие Атака в свой ход, вы можете заменить одну из атак применением одного из ваших заклинаний Волшебника, время применения которого равно одному действию.</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Если на вас нападает существо большого размера или больше, вы можете использовать свою реакцию, чтобы провести атаку в ближнем бою.</content>
  <content contentuid="h685ab847gc2f6ge4c6gea5eg440db0ca3caa" version="1">Отражать атаки</content>
  <content contentuid="h6870c0c6g7822g3dc2g57d2g04abe6902cde" version="2">Когда вы вступаете в бой, если вас не застали врасплох, вы автоматически применяете соответствующее заклинание, если вы его знаете и подготовили.</content>
  <content contentuid="h688786d3ge02agc956g7fe5g62006849f297" version="1">Бальзам летнего двора</content>
  <content contentuid="h6895c40eg7c52g8797gf246g3d964b4f457c" version="1">Мастерство заклинаний</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">В качестве бонусного действия вы можете отравить оружие или боеприпас.</content>
  <content contentuid="h69229a09gc1cag0b44g4572g62501c9ebd42" version="2">Обучение владению оружием позволяет вам овладеть боевым оружием и использовать свойство мастерства.</content>
  <content contentuid="h69709ccbg2563ge911gbd10g8d7c870193a3" version="1">Тюлень</content>
  <content contentuid="h69fd5868gf9d6gd5f4g3629g6be57f609e87" version="1">Использование слота заклинания 5-го уровня вызывает наблюдателя. Использование слота заклинания 6-го уровня вызывает пожирателя разума.</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Божественный Порядок: Свет</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">он излучает Свет в радиусе 10 футов и не может воспользоваться преимуществом Невидимости.</content>
  <content contentuid="h6a469040g927fg4012ga694ge8f3dc43577d" version="8">Получите [1] временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="h6b020941g3445gef11gaa66g5c855106fd6f" version="1">Стальной Удар Ветра</content>
  <content contentuid="h6b2328f3g6319gf44fg99c5gc485bf16e5a1" version="1">Вы получаете подвиг Происхождения по вашему выбору.</content>
  <content contentuid="h6b6185b5g0704g72e5gb52dg878fad5728a8" version="1">Вы можете использовать свою обманчивую речь, чтобы сбить с толку одного врага. Эту способность можно использовать столько раз, сколько бонус к мастерству, и ее использование восстанавливается, когда вы заканчиваете продолжительный отдых.</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Божественный Порядок: Тауматургия</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Писец</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Вы запускаете ослепительный массив вспыхивающего, красочного света. Каждое существо в 15-футовом Конусе, исходящем от вас, должно преуспеть в спасброске Телосложения или иметь состояние Ослепления до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Слабый Сохраненный</content>
  <content contentuid="h6cb60759g18cfg850bg94deg498248a25af2" version="1">Призыв Феи: Blink Dog (Иллюзия)</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Призовите наблюдателя, который будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Шаг стихий</content>
  <content contentuid="h6d52cf3ag7e66ga999g52dfgb9446ea737b5" version="1">Очаг лунного света и тени</content>
  <content contentuid="h6d5772e8ge541gf8c7g2697gf6d34c24f2bb" version="3">Когда вы попадаете по существу с помощью броска атаки, используя оружие, вы можете заставить цель получить дополнительный [1].</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Блуждающая цель</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Обращение с животными&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Природа&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h6e9a6b85g43c6g1b32g8f86gaec1f1046429" version="3">Во время вашего хода ваша досягаемость удваивается с любым оружием ближнего боя, поскольку от вас отходят щупальца Мирового Древа. Когда вы наносите удар таким оружием в свой ход, вы можете активировать свойство мастерства «Толчок и опрокидывание» в дополнение к другому свойству мастерства, которое вы используете с этим оружием.</content>
  <content contentuid="h6ede0c16gb18fg5be3g96fegb68e3533b317" version="2">Когда Асмодей принимает вас как Архитектора Разрушения, он предоставляет вам доступ к его инфернальным знаниям. Вы получаете мастерство в Аркане, Истории, Природе и Религии.</content>
  <content contentuid="h6efec2dbgb9f4gbadeg317egde61ac63fa0c" version="1">Когда вы активируете Ярость, вы получаете количество Временных Очков Здоровья, равное вашему уровню Варвара.</content>
  <content contentuid="h6f5cd8b2gc686gc815gd097ga24744254bd0" version="1">Вы можете использовать эту способность количество раз, равное вашему модификатору Мудрости (минимум один раз), и вы восстановите все потраченные на нее использования, когда закончите продолжительный отдых.</content>
  <content contentuid="h6fb491f4g2221g56b8g512fg8fe56acd6cc9" version="1">Выполнив это действие, вы не сможете сделать это снова, пока не закончите короткий или продолжительный отдых, если только вы не потратите кубик псионической энергии (действие не требуется), чтобы восстановить его использование.</content>
  <content contentuid="h70113b78gd7ebge7e1gfbf0g2d2c05e8848f" version="2">Призовите Ад: Воодушевление Союзников</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Отравитель</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Благословенный воин: создание пламени</content>
  <content contentuid="h70def6e3g10d6g9acfg5241g13f02655fcb4" version="2">Призыв ада: сладкие-медовые клинки</content>
  <content contentuid="h70e1140bgff78g25dfg224ag7c6604206bcf" version="1">Токсин отравителя</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Первоначальный порядок: Звездный огонек</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Яд (Стоимость: 1d6). Вы добавляете токсин к своему удару, заставляя цель сделать спасбросок Телосложения. При провале спасброска цель находится в состоянии отравления в течение 1 минуты. В конце каждого своего хода отравленная цель повторяет спасбросок, заканчивая эффект на себе при успехе.</content>
  <content contentuid="h7113ad90g07f2gf7f0g376fg4126782de6ca" version="1">Убийца Теней</content>
  <content contentuid="h712e2dd7g09e9gdcd5gdfa1g2054a299fde3" version="1">Атаки с использованием затронутого оружия наносят дополнительный [1].</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Призыв Аберрации: Пожиратель Интеллекта</content>
  <content contentuid="h718a4835g303bg47e2g0c25gba59ae64244c" version="2">Мастерство владения оружием: Грайз</content>
  <content contentuid="h718c658dgedc0g3c2dg4d0bgc72c61de2e55" version="2">Когда вы сжигаете одну или несколько печатей на запертом существе, вы можете использовать свою реакцию, чтобы высвободить взрыв адской энергии вокруг них. Каждое существо по вашему выбору в пределах [1] от цели должно совершить спасбросок Ловкости. При провале спасброска существо получает то же количество и тип урона, что и печати, нанесенные запертому существу. При успешном спасброске существо получает половину урона.</content>
  <content contentuid="h71e85c01g02d0g3d8dgd598gd63ef2184ea4" version="1">Вы можете распространить преимущество своей способности «Неукротимый» на союзника.</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Первоначальный порядок: Страж</content>
  <content contentuid="h723d6989gb76egb74dgf5fdged8d8e4d66c5" version="1">Несокрушимое Величие</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Шквал ударов: Гром</content>
  <content contentuid="h73492150g4b0fgcd04g64a0g8f2061aa0a79" version="2">Призыв Ада: Разрушительное Заклинание</content>
  <content contentuid="h7358d771gdd81gd8f3g3ed5gb565313ff9c7" version="1">Расширение Ауры</content>
  <content contentuid="h735bb2d8g6ef7ga3e1g2e17gb809561c54bb" version="2">Выучить заклинание</content>
  <content contentuid="h73645cffgde7fg4daegaa52g9b6973ff0ff3" version="1">Путь зилота</content>
  <content contentuid="h737bdc0eg6b04g3247g382fgd5b867f1e90a" version="1">Завеса лжи</content>
  <content contentuid="h73f701a6gb68cgc442g13d8g7b9cffa3bb80" version="1">Всплеск жизненной силы</content>
  <content contentuid="h7407597cg258cg3463g6904gb6163d9656f6" version="1">Один раз за ход, когда вы поражаете существо оружием атаки, вы можете переместить его на 10 футов в свободное пространство, если цель не более чем на один размер больше вас.</content>
  <content contentuid="h7427d0a9g0a05gd260gc0a6gebbaf3fa6e90" version="1">Ваш инопланетный покровитель дарует вам мощное проклятие. У вас всегда есть наготове заклинание Eldritch Hex.</content>
  <content contentuid="h74353f5eg58b2gffe1g3fcagc7368e6ff429" version="1">Мастерство владения оружием: Sap</content>
  <content contentuid="h74372274gf812g2c8egba07gf7bc72b41530" version="1">Всякий раз, когда вы получаете урон от излучения, отражайте его обратно в атакующего в двойном размере — как некротический и лучистый урон.</content>
  <content contentuid="h743eb438g1a53g6a37gb80dgdfc64952e0bf" version="1">Благословение Диспатера</content>
  <content contentuid="h7468714fgaaf9gfc81g35d1g1534a6772342" version="2">Цель берет [1], а вы возвращаете себе [2].</content>
  <content contentuid="h747db0c1g4bf9g6d18g594dg2f31502d32d7" version="2">Благословения Интердикта: Апатия Стикса</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Безоружный бой</content>
  <content contentuid="h74e1fb11g185cg2051g7ad1g752dcd03d053" version="1">Терроризирующая сила</content>
  <content contentuid="h7518af5dgeebdgfc3eg488cgb71c6e0c23fa" version="1">Вы можете высвободить аберрантную истину, скрытую внутри вас. В качестве бонусного действия вы можете потратить 1 очко колдовства или больше, чтобы магически изменить свое тело на 10 минут. За каждое потраченное очко колдовства вы получаете одно из следующих преимуществ по вашему выбору, эффекты которого сохраняются до окончания изменения.</content>
  <content contentuid="h75328eefg4268g07a4g82fbgedfdfd917484" version="1">Сожгите печать, чтобы нанести урон.</content>
  <content contentuid="h756df9d9ga42dga090gf015g71c84640d6ad" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется уровень Чернокнижника 9 или выше.</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Колледж танца</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Гиты были расой гуманоидов, порабощенных иллитидами на протяжении бесчисленных поколений. Некоторые мудрецы утверждали, что изначально они были людьми, в то время как другие утверждали, что их происхождение неизвестно. После освобождения от рабства философские разногласия спровоцировали ожесточенный внутренний конфликт, разделив гитов на две отдельные и враждующие расы: гитьянки и гитзераи.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Мобильный телефон: избегайте атак с возможностью</content>
  <content contentuid="h7671f5acge9c4g8022ge48fg13f45aadd655" version="1">Если вы нацелитесь на союзника, он автоматически провалит спасбросок.</content>
  <content contentuid="h767b980cg5a95g13c4g43bdgc186f031e85b" version="2">Когда вы наносите урон существу заклинанием Illrigger 1-го уровня или выше, вы можете потратить печать (действие не требуется), чтобы максимизировать урон.</content>
  <content contentuid="h769445b8gf3dfg12d9g6497gbb0d5a132095" version="1">Вы получаете скорость передвижения, равную расстоянию, на которое вы отталкиваете существо.</content>
  <content contentuid="h76e7d552gae43g46b1g06b9g80419a0324d7" version="1">Мастерство владения оружием: Опрокидывание</content>
  <content contentuid="h771405e1gda47gf8b5g7a37g09287d2664c3" version="1">Круг моря</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="2">Вы можете вплести магию фей в песню или танец, чтобы воодушевить других. В качестве бонусного действия вы можете потратить одно использование вашего Вдохновения Барда. Выберите несколько существ в пределах [1] от вас, вплоть до максимального значения, равного вашему модификатору Харизмы (минимум одно существо). Каждое выбранное существо получает временные хиты, равные удвоенному бонусу мастерства, и каждое может немедленно использовать свою реакцию, чтобы двигаться со своей скоростью, не провоцируя атаки по возможности.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="3">За ход можно произнести только одно заклинание уровня 1 или выше.</content>
  <content contentuid="h77798774g258cga5b8gde0bg4b2cf3847f5f" version="1">Хроматический шар</content>
  <content contentuid="h77a7c6e9gb938g42dag32d1g4937381df955" version="1">Респект</content>
  <content contentuid="h786aaa50g0b28g53cfg83b2ga303555dc5bd" version="1">Снайпер</content>
  <content contentuid="h787b752fgdedag5d80gd61cg7081c27074e5" version="2">Препятствующие блага: Конфлагрантный канал</content>
  <content contentuid="h78886356gb261g9037g7373g1a0b44dc1c59" version="1">Нет штрафа за дальний удар</content>
  <content contentuid="h78b6ce2dg2efeg7828g04eag3867f6ff6b29" version="1">Благословение Асмодея</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Точка удачи&lt;/LSTag&gt;получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на вашем следующем &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверка способностей&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Вы не сможете двигаться, пока не активируете Free Misty Step.</content>
  <content contentuid="h7a67999egf71bg8c8bgaee8gc1f50b1a6730" version="1">Ваш хитрый ум исключительно трудно контролировать. Вы получаете мастерство в спасбросках Мудрости и Харизмы.</content>
  <content contentuid="h7ae67925g3db5g01bfg2315gd8a11dc3b4bd" version="1">Небесное Откровение</content>
  <content contentuid="h7aef820cg5b03g791cg651bg0f426dc7d436" version="1">Удар щитом: толчок</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Первобытный порядок: Ядовитый спрей</content>
  <content contentuid="h7b194af9ge1fbg47b4g95ebg4b5d0eebb313" version="9">Вы и все ближайшие союзники имеете Сопротивление Некротическому, Психическому и Радиантному урону, пока находитесь в Ауре Защиты. Аура исчезает, если вы падаете Без сознания.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Перехват</content>
  <content contentuid="h7bd1eeebg369fgc60cgdafag37c52c73b7ff" version="1">Непримиримый</content>
  <content contentuid="h7c25b83dgaeceg868dgfbfbga737ffa697e5" version="1">Если вы провалили проверку способности, вы можете бросить один кубик энергии Душевного Клинка и добавить выпавшее число к проверке, что потенциально может превратить неудачу в успех.</content>
  <content contentuid="h7c43b261gf27bg2c31gc8f7g816478e28425" version="1">Пока вы не носите доспехи, ваш класс брони равен 10 + ваш модификатор ловкости + ваш модификатор харизмы. Вы можете использовать щит и все равно получать это преимущество.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Защитите себя и союзника божественного света. Используйте свою реакцию, чтобы навязать &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;на атакующего, что может привести к тому, что его атака не достигнет цели. </content>
  <content contentuid="h7ddabd60gb75fgf826g23ccg59b5bc78dcbb" version="1">Обет вражды: переделка</content>
  <content contentuid="h7de14671gc2e9ga2edgb6c1g851ef74bb900" version="2">Каждое существо, заканчивающее свой ход в пределах [1] от вас, получает [2].</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="2">Нахождение в пределах [1] от врага не накладывает помех на ваши броски атаки заклинаниями.</content>
  <content contentuid="h7ea1be5ag7f40gcd2cgae51g87b6ff537691" version="1">У вас есть преимущество при бросках атаки против существа, в данный момент отмеченного вашей Меткой Охотника.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Первичный порядок: руководство</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Героическое вдохновение&lt;/LSTag&gt;получить &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на вашем следующем &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверка способностей&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h7fe6fd8fgb4cag736dg0e3agfa5828f6ed01" version="1">Дыхательное оружие (Огонь, Линия)</content>
  <content contentuid="h80086518g900bgf856g98f1g144561f046fd" version="1">Необходимое оружие: топор, короткий лук, рапира, короткий меч, ручной арбалет.</content>
  <content contentuid="h8053a868gf1aeg0321ge90bg0c3ff639de9a" version="1">Вы изучаете два Фокуса и одно Заклинание по своему выбору.</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Ваша боевая подготовка помогла вам развить определенный стиль боя. В результате вы изучаете один вариант стиля боя по вашему выбору из класса бойцов.</content>
  <content contentuid="h80dbdd11g5eedg4a73g9a07gfd95bce69f4e" version="6">В облике животного вы не можете разговаривать или произносить заклинания. Вы принимаете атрибуты своего звериного облика, за исключением &lt;LSTag Tooltip="Intelligence"&gt;Интеллект&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="Wisdom"&gt;Мудрость&lt;/LSTag&gt;, и  &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Харизма&lt;/LSTag&gt;очки. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Когда твоя звериная форма падает до 0 &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;очки жизни&lt;/LSTag&gt;, ты умрешь. </content>
  <content contentuid="h811110c2gece1gdf1dgd231g1af4eaeb00e4" version="1">Псионическая сила</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Ваши разрушительные колдовства влияют даже на существ, которые избегают основной тяжестью эффекта. Когда вы бросаете колдовство на существо и промахиваетесь с броском атаки или цель успешно делает спасбросок против колдовства, цель получает половину урона колдовства.</content>
  <content contentuid="h814c370dg8fe4g36c4ga5b7g9270c510d54e" version="1">Блестящий полет</content>
  <content contentuid="h818d2abeg4cf1g220fgaa14gb3624c5ba9c5" version="1">Кровавые рыцари Ада, Сангвинические рыцари служат Сутеху, Властелину Крови. Их колдовство высасывает жизненную силу своих врагов, вливая эту украденную жизненную силу в адские ритуалы, чтобы переломить ход битвы. Сутех правит Наракой, Городом Крови. Признанный величайшим колдуном в аду, он носит титул Высшего Сангвинария и правит из Храма Жизненной Силы. Он является мастером магии крови, и его внутренний круг жрецов и волшебников - Кровососы, немертвые заклинатели, чьи телесные формы обратились в пепел столетия назад и чьи тела созданы из плотной крови. Все нечистые силы Сутеха принадлежат к культу, известному как Чаша Жизненной Силы. Рыцари Чаши пьют жизненную силу своих врагов, высасывая ее, чтобы усилить свою магию. Другие члены Ордена Осквернения опасаются, что Сангвинические рыцари стремятся к чему-то большему, чем простое вознесение Сутеха на Трон Ада; Некоторые шепчут, что Чаша тайно замышляет сделать Сутеха богом. Это, конечно, было бы изменой.</content>
  <content contentuid="h8191fe76g65a3g5b42g9c11gc936569d86ac" version="2">Боевое мастерство Иллригера: Ложь</content>
  <content contentuid="h81b36231g3e52gf609g0659gfd46f9c977f0" version="1">Вы особенно искусны против врагов, которых вы помечаете для смерти. Вы имеете преимущество при первой атаке против захваченного существа в каждом из ваших ходов.</content>
  <content contentuid="h81ce7012g8e33ga77fg2a17g47cba3189c16" version="1">Найти коня</content>
  <content contentuid="h81feb6f9ga343g15d3g17c1g958173a6a020" version="1">Вы запускаете частицу света в одно существо или объект в пределах досягаемости. Совершите атаку заклинанием дальнего боя по цели. При попадании цель получает 1d8 урона от Radiant и до конца вашего следующего хода испускает Dim Light в радиусе 10 футов и не может получить выгоду от состояния Invisible.</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="3">Когда существо, которое вы можете видеть, поражает цель, не являющуюся вами, в пределах [1] от вас атакой, вы можете использовать свою реакцию, чтобы уменьшить урон, получаемый целью, на 1d10. Вы должны владеть щитом или оружием, чтобы использовать эту реакцию.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Защитите существо от атак: увеличьте его &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс брони&lt;/LSTag&gt;до 17. </content>
  <content contentuid="h82acefa3g32d7gbd63g9f21gbdb2936c46f9" version="1">Скулкер</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Призовите дух дракона, который будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h82cedfefgad1aga0c2g0826g5fbafb38dcae" version="1">Магия разума</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Умелый</content>
  <content contentuid="h8324d6c3g5eaagc814g7f23g1fcb1be0fac7" version="1">Вас окружает фейская тайна, благодаря дару архифея или месту в Стране Фей, которое вас преобразило. Как бы вы ни получили фейскую магию, теперь вы фейский странник. Ваш радостный смех озаряет сердца угнетенных, а ваше боевое мастерство вселяет ужас в ваших врагов, ибо велико веселье фей и ужасна их ярость.</content>
  <content contentuid="h83324463ge119g6653gbacag895a8e4f0833" version="2">Вы получаете возможность осуждать существ силой Ада. Однажды в свой ход вы можете наложить магическую печать на существо в пределах [1] от вас. Вы можете наложить эту печать, когда поразите эту цель атакой оружием (действие не требуется), или вы можете использовать бонусное действие, чтобы наложить эту печать на цель, которую вы можете видеть в пределах досягаемости.</content>
  <content contentuid="h83b3e2b4g72cega343g9538g8ebb9b79f299" version="2">Вы можете изменить выбранные вами сверхъестественные заклинания.</content>
  <content contentuid="h83b8b989g1f95ge80bg7a30gf135c758211c" version="2">---</content>
  <content contentuid="h83cbfd25g532ag2e4ag0086gfbd79931cca8" version="1">Сливайтесь с окружающей средой настолько, что исчезайте из виду.</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Гитзерай</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Вы ищете самую опасную добычу на Фаэруне, от древних драконов до огромных орд нежити, и преуспеваете в убийстве их всех.</content>
  <content contentuid="h84e09724g7bafgee4age5b4g76b68392a8d6" version="1">Иллриггер</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Вызов аберрации: Зритель</content>
  <content contentuid="h85684d89gbf65g55e7gab5bge1e188ace395" version="1">Пораженная сущность излучает свет в радиусе [1], броски атаки против нее имеют преимущество, не давая ей стать &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="INVISIBLE"&gt;Невидимый&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h861bf672g247fg1f94g2767gaec92d76e2dd" version="1">Мастерство владения оружием: Ник</content>
  <content contentuid="h8653f656g4b58g9db4gfd27g2a64e1b9edfe" version="1">Прикосновение врача</content>
  <content contentuid="h8664d7efg7bb8gd885g486cged1b552dd05d" version="1">Ваш бонус мастерства удваивается за любую проверку способности, которая использует Убеждение.</content>
  <content contentuid="h8694fceag1395g681ege9beg903a4c9d39a1" version="1">Бальзам летнего двора</content>
  <content contentuid="h8696a024g7942g464bg8f97geb0ba0900378" version="2">Наносит 1d6 урона излучением за ход.</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Пьющий жизнь</content>
  <content contentuid="h87128229g274eg4b3fgbfe4g1d6316e7b025" version="3">Лозы наносят 1d4 некротического урона за ход. &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="DIFFICULT_TERRAIN"&gt;Сложный рельеф&lt;/LSTag&gt;, и может &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="ENSNARED_VINES"&gt;Запутывать&lt;/LSTag&gt;существа. </content>
  <content contentuid="h8712d97fg18ffgc446g72edgc70353853344" version="1">И он будет оттолкнут [1] прямо от вас. Тогда вы сможете двигаться, не провоцируя Opportunity Attacks.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Лучезарная Душа</content>
  <content contentuid="h8716fa54g3c88g36f5g0a69gc792a0c07717" version="1">Улучшенная стихийная ярость</content>
  <content contentuid="h87d6ad12g334cg01deg9e61g38b823b1b718" version="1">Отражение атак: рубящие</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Первоначальный порядок: создание пламени</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Прирост  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;против небожителей, демонов и нежити. </content>
  <content contentuid="h8815830fg50a2g1f26g99ddg45685e4594ff" version="1">Набор целителя</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="2">Изучая оккультные знания, вы изучаете один вариант Eldritch Invocation по вашему выбору из класса чернокнижника. Вы можете получить эффекты выбранного пассивного умения, только если вы чернокнижник 1-го уровня или выше.</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Благословенный Воин: Свет</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Вы узнали, как направлять свою волю на заклинания, чтобы изменить их действие:</content>
  <content contentuid="h89b9bd29g86f6gfc95g4e62g607f58f4265e" version="1">В качестве бонусного действия вы восстанавливаете общее количество очков здоровья, равное пяти вашим уровням Илригера, разделенное по вашему выбору между вами и другими существами в пределах [1] от вас.</content>
  <content contentuid="h8a396938gb29fg8336g7e30g35fbb05f4cdc" version="1">Постоянная ярость</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Вы невосприимчивы к состоянию отравления и обладаете сопротивлением к типу урона, связанному с вашим текущим выбором земли в функции «Круговые заклинания». - Засушливая земля: Огонь, - Полярная земля: Холод, - Умеренная земля: Молния, - Тропическая земля: Яд.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Гигантский наследие</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Слепой бой</content>
  <content contentuid="h8b190d9egf20fg78c4gd285ge9373566fdfd" version="1">Ваши атаки наделены разрушительной мощью. Когда вы получаете эту особенность, выберите тип урона: холод, огонь, некротический или яд. Когда вы наносите удар оружием, вы наносите дополнительный урон 1d8 выбранного типа.</content>
  <content contentuid="h8b259a85g5402g7520g0ad8g0cd070d94c06" version="1">Один раз за длительный отдых вы можете применить «Замедление» без использования ячейки заклинания.</content>
  <content contentuid="h8b28470bg2875gede5g653egbd1c80ee3cf3" version="1">У злоумышленника есть &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;против этого существа. </content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="2">У вас есть Сопротивление к урону от Лучистого. Когда заклинание, которое вы произносите, наносит урон от Лучистого или Огненного, вы можете добавить свой модификатор Харизмы к урону этого заклинания против одной из целей заклинания.</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Божественный Порядок: Сопротивление</content>
  <content contentuid="h8bd91539g71e9g3113g0351ga1640388b000" version="1">Гитзераи мигрировали в вечно меняющийся хаос Лимбо после древнего раскола, который отделил их предков от их кузенов, гитьянки. Лимбо - это бурлящий водоворот материи и энергии, разрушающийся и реформирующийся без цели или направления, пока существо не проявит намеренную волю, чтобы стабилизировать его. Благодаря своей мощной псионической силе гитзераи высекли себе дом среди хаоса. С течением веков исследователи гитзераи отправились в другие планы и миры мультивселенной. Гитзераи, как правило, стройные, с пятнистой кожей оттенков желтого, зеленого или коричневого. Эоны развития своих умственных способностей в бесконечном хаосе Лимбо наделили гитзераев способностью формировать псионическую энергию, чтобы защищать себя и исследовать разумы.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">У вас есть Преимущество при спасбросках Телосложения, которые вы совершаете для поддержания Концентрации.</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Ваша непоколебимая решимость дает вам преимущество при спасбросках против испуга.</content>
  <content contentuid="h8c60e9beg35f2g21f3g29f7gf39bd1fa1609" version="1">Нет выхода</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Ваш покровитель дает вам возможность перемещаться между границами планов. Вы можете использовать Misty Step, не тратя слот заклинания, количество раз, равное вашему модификатору Харизмы (минимум один раз), и вы восстановите все потраченные использования, когда закончите Long Rest. Кроме того, всякий раз, когда вы используете это заклинание, вы можете выбрать один из следующих дополнительных эффектов.</content>
  <content contentuid="h8d64f70agb96eg527agb510g6872a79b398b" version="1">Правило заклинания</content>
  <content contentuid="h8dd1b683ge599g0209gf9c0g4f8b321b4b7a" version="1">Горящие Печати</content>
  <content contentuid="h8e3ab0e4gd6cagcec9ga9edg274f096a60e4" version="1">Призовите Орла, который будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Друидический воин: создание пламени</content>
  <content contentuid="h8eca3576g9fe9g666dg2043g2057c3c11769" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется уровень Illrigger 7 или выше.</content>
  <content contentuid="h8ecda286gf46cg66f0gd047ge86a3584ba69" version="1">Точка изучения заклинания</content>
  <content contentuid="h8ee7b6c3gaec6gd1b0g4aaag7e1fec93f996" version="1">Пси-воины пробуждают силу своего разума, чтобы увеличить свою физическую мощь. Они используют эту псионическую силу, чтобы наполнять удары своего оружия, набрасываться с телекинетической энергией и создавать барьеры ментальной силы.</content>
  <content contentuid="h8efc4158gfb12g3d1agb8ecga923fd92d6ce" version="2">Человек Универсальный</content>
  <content contentuid="h8f080886gb4fdge21eg382eg36dfba9f1ad3" version="1">Удар по древности (критический)</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Психическая защита</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Божественный Порядок</content>
  <content contentuid="h8f420eedg6886g8c61ge85dg89d59bb43ddb" version="2">Если вы ударите существо этим оружием, вы можете оттолкнуть существо на [1] прямо от себя, если оно Большое или меньше.</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="2">Вы можете вплести магию фей в песню или танец, чтобы воодушевить других. В качестве бонусного действия вы можете потратить одно использование вашего Вдохновения Барда. Выберите несколько существ в пределах [1] от вас, вплоть до максимального значения, равного вашему модификатору Харизмы (минимум одно существо). Каждое выбранное существо получает временные хиты, равные удвоенному бонусу мастерства, и каждое может немедленно использовать свою реакцию, чтобы двигаться со своей скоростью, не провоцируя атаки по возможности.</content>
  <content contentuid="h9023d5deg97dcgf252gcf46g5f6221eac34e" version="1">Увеличьте один показатель способности по вашему выбору на 1, максимум до 20. Вы получаете мастерство в одном навыке по вашему выбору. Выберите один навык, в котором у вас есть мастерство, но не хватает Экспертности. Вы получаете Экспертность с этим навыком.</content>
  <content contentuid="h911847a4gf1a9gd5c7gcf1dge0020fa9b902" version="2">Духовное оружие: Благословение Бога Войны</content>
  <content contentuid="h918eca09g904cgd34ag2fadgd2859496fe26" version="1">Когда вы произносите заклинание Прорицания, используя слот заклинания уровня 2+, вы восстанавливаете один потраченный слот заклинания. Слот, который вы восстанавливаете, должен быть на уровень ниже потраченного слота и не может быть выше 5-го уровня.</content>
  <content contentuid="h918f1f16gacf5gadd3gf100ge16acd754691" version="1">Рыцарский Посланник</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="2">Когда вы совершаете действие «Рывок», ваша Скорость увеличивается на [1] для этого действия.</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Обращение с животными&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Убеждение&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h92494e1fg293aga95fg5efdg58fdff52d4e6" version="1">Секреты Асмодея позволяют вам наделить ваши печати силой проявления. Когда вы сжигаете одну или несколько печатей, чтобы нанести урон существу, вы можете активировать это благо (действие не требуется), чтобы добавить свой модификатор Харизмы (минимум 1) к броску урона каждой печати.</content>
  <content contentuid="h93191269g4342gfab0g68d5gd3d2770d96c2" version="1">Вызов конструкции: Автоматон</content>
  <content contentuid="h932cfe2fg8f6cge49eg1d01gf3d0b774150a" version="1">Всякий раз, когда какое-либо существо впервые за ход наносит вам удар атакой, нападающее должно совершить успешный спасбросок по Харизме против вашего уровня сложности заклинания, иначе атака промахнется.</content>
  <content contentuid="h93602fe3gf4a3g94d1g6598ga42bf1426896" version="1">Божественная Ярость</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Применение в ближнем бою. Нахождение в пределах 5 футов от врага не накладывает помех на ваши броски атаки заклинаниями. Увеличенная дальность. Увеличьте дальность заклинаний, чтобы сделать бросок атаки на 50%.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Боевой Посвященный</content>
  <content contentuid="h93d94a41g2907g23b6g7cb6gf75dae3a7d49" version="1">Аксиоматические печати</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">Находясь в форме зверя, ваши атаки считаются магическими с точки зрения преодоления &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Сопротивление&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Иммунитет&lt;/LSTag&gt;на немагический урон. Вы можете добавить свой модификатор Мудрости к своим спасброскам Телосложения. </content>
  <content contentuid="h94e6a0b2gea6eg0856g2f34g12f2290b67bb" version="1">Удар из темноты</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Нанесите три быстрых удара подряд и, возможно, оттолкните цель [1].</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Первоначальный порядок</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="3">У вас слепое зрение с диапазоном [1]. В этом диапазоне вы можете эффективно видеть все, что не находится за полным укрытием, даже если вы ослеплены или находитесь в темноте.</content>
  <content contentuid="h95d5a02fge991g49c0gdcb1g173a8f2c4875" version="1">Адский огонь</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">Существо получает дополнительный [1] от заклинателя. Оно также имеет &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;на всех &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Вы можете выполнить действие Рывок как Бонусное Действие. Когда вы это делаете, вы получаете количество Временных Очков Здоровья, равное вашему Бонусу Мастерства.</content>
  <content contentuid="h96993295gdb1bg22c5g9ae8gda72d7b092fc" version="1">Дыхательное оружие (холодное, конусное)</content>
  <content contentuid="h9744a116g9785g2286g4316g52bcc24d6c8d" version="1">Ясновидящий боец</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Вы находитесь в состоянии невидимости до начала вашего следующего хода или до момента, когда вы совершите атаку, нанесете урон или произнесете заклинание.</content>
  <content contentuid="h976a3e50g6994g9b45gebc7g5b83713f8fc6" version="1">Адский Канал</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Обольстительная магия: страх</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Потратьте ячейку заклинания уровня [1], чтобы восстановить Бардовское вдохновение.</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="3">В качестве бонусного действия вы магическим образом телепортируетесь на [1] в свободное пространство, которое видите.</content>
  <content contentuid="h98ef9578gdc95g570cg60beg155aa126819a" version="1">У вас есть бонус +5 к броскам на инициативу.</content>
  <content contentuid="h9928a6f0g8a60ga154g06d6g1d13d4101799" version="1">Путь Дикого Сердца</content>
  <content contentuid="h9944f1a7g0645g0e94g2131g737d085e84b4" version="1">Вы можете усилить своих союзников за счет себя или высосать жизненную силу врага ради собственной выгоды.</content>
  <content contentuid="h994ce953g66degc114g76e0g7c8dff8e536c" version="1">Тени усиливают ваши способности, давая вам Дьявольское зрение, дополнительную [1] скорость передвижения и преимущество при проверках Скрытности. Кроме того, при выполнении спасброска Ловкости для получения половины урона вы вместо этого не получаете урона при успехе и половину урона при провале.</content>
  <content contentuid="h9966d470g2ea4g11ebg9de1g41c14d761d98" version="1">Целебные руки</content>
  <content contentuid="h99d838dagbfccgbb6cg5366g60c98957e4d9" version="1">Вы получаете навыки владения легкой броней и щитами.</content>
  <content contentuid="h9abb9092g13deg5ae8g53ddg2ae1d516c15d" version="1">Гравитационное Дыхание</content>
  <content contentuid="h9af0861bg5f3dg5adbge1d8g07c5d367f53c" version="1">У вас есть тактический ум на поле боя и за его пределами. Когда вы проваливаете проверку способности, вы можете потратить использование своего Второго дыхания, чтобы подтолкнуть себя к успеху. Вместо того, чтобы восстанавливать Очки Здоровья, вы бросаете 1d10 и добавляете выпавшее число к проверке способности, потенциально превращая ее в успех.</content>
  <content contentuid="h9b3d4c4cg8c0fgb7f9g8956g253b63b62649" version="1">Когда вы атакуете существо и попадаете по нему оружием, вы можете нанести дополнительный урон психикой 2d6. Вы можете использовать это преимущество только один раз за ход, вы можете использовать его количество раз, равное вашему модификатору Мудрости (минимум один раз), и вы восстанавливаете все потраченные использования, когда заканчиваете длительный отдых.</content>
  <content contentuid="h9b3ec560g5ccbgfd28g5f1cged2f959f83ec" version="1">Отклонение атак: пронзающие</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Вы получаете бонус, равный вашему бонусу мастерства к инициативе, и вас нельзя застать врасплох.</content>
  <content contentuid="h9ba576f8g61fcgdb36g81b5g32198f76d5a4" version="1">Инструменты убийцы</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Вы получаете &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt;с боевым оружием, и ваш &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Сила&lt;/LSTag&gt; или  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Ловкость&lt;/LSTag&gt;увеличивается на 1, до максимального значения 20. </content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Друидический воин: Терновый кнут</content>
  <content contentuid="h9bc43d96ge2ecg4495gec70g8d9f57bc5831" version="1">Необходимое оружие: глефа, большой меч.</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Окруженный серебряным туманом, вы телепортируетесь в свободное пространство, которое вы можете видеть. Кроме того, всякий раз, когда вы произносите это заклинание, вы можете выбрать один из следующих дополнительных эффектов.</content>
  <content contentuid="h9c1b9fe5ge355g6007g3348g567666cb22c6" version="1">Божественный канал: улучшенный направленный удар</content>
  <content contentuid="h9c2c2fadg4a5dg9b92g7d6cg6fff665ed40e" version="1">Запрещено</content>
  <content contentuid="h9c93600bg28e3g0f8eg8875gaa24eb146854" version="3">Один ход, одно заклинание</content>
  <content contentuid="h9cbe3dbeg192cg9810g7ad6gc71d84fce093" version="1">Хитрый Удар (Яд)</content>
  <content contentuid="h9cddc110g0130gc809gaaedgd3872e1a68a8" version="1">Необходимое оружие: Большой топор, Алебарда</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Чтобы войти в Ярость, вы можете двигаться со скоростью, составляющей до половины вашей Скорости.</content>
  <content contentuid="h9d42a8f2gf48fg21c3gec4fgacdd59e811e5" version="1">Заклинание заканчивается, когда оружие снимается.</content>
  <content contentuid="h9d5c3d9dg192fg1ab0g5065gfb409f86933d" version="1">Владение оружием: медленно</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Божественный Порядок: Руководство</content>
  <content contentuid="h9d9430c4g0a71g9829gd1b0gb7638e858559" version="1">Клинки Души</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Кислотный всплеск, Луч болезни, Паутина, Зловонное облако, Полиморф, Нашествие насекомых</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Если вы подверглись атаке, когда на вас надета тяжелая броня, любой дробящий, колющий и режущий урон, нанесенный вам этой атакой, уменьшается на величину, равную вашему бонусу мастерства.</content>
  <content contentuid="h9e54fa61g2214g5bfeg8b8bg4487c93665fa" version="1">Говорящий с Адом</content>
  <content contentuid="h9ede6516gaca8g8751g9201gbf8aee2d31ad" version="1">Слово сияния</content>
  <content contentuid="h9f2937f3g76c9g4574g284bgb226534671c9" version="2">Вы можете потратить использование вашего Channel Divinity, чтобы наложить Shield of Faith или Spiritual Weapon, а не тратить слот заклинания. Когда вы накладываете любое из заклинаний таким образом, заклинание не требует Концентрации.</content>
  <content contentuid="h9ff193f1g12c5gfe3bg8af2g07639475694c" version="2">Клинок зеленого пламени</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Героический воин</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Получите преимущество при следующей атаке.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Вы можете использовать Бой Двуручным Оружием, даже если ваше оружие не Легкое. Вы не можете использовать Двуручное Оружие одновременно.</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Безоружный удар: Холод</content>
  <content contentuid="ha0a64aaegee37gb5b0gd1cbg0e67ee0e0c86" version="3">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Эффект можно получить только без брони или щита.</content>
  <content contentuid="ha12f669ag999ag17cfg536ag13391512661a" version="1">Вы можете нанести дополнительно [1] одной цели, когда наносите ей урон атакой или заклинанием.</content>
  <content contentuid="ha138831eg377egf4ddg1f4fg432be6334ac0" version="2">В течение первого раунда каждого боя у вас есть Преимущество на броски атаки против любого существа, которое не сделало ход. Если ваша Скрытая атака поражает любую цель в течение этого раунда, цель получает дополнительный урон от типа оружия, равный вашему уровню Плута.</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Злобная насмешка, друг, диссонансный шепот</content>
  <content contentuid="ha1f7d03eg8d5bg9ca9gfa42gc63fdcb3c680" version="1">Архидьяволы, которые правят Семью Городами Ада, бесконечно строят планы. Каждый из них вечно строит планы, чтобы подчинить себе остальных — взойти на Трон Ада, объединить Семь Городов и каждое адское существо, живущее там, и вести неисчерпаемую армию дьяволов по временному пространству, пока все миры не сгорят. Элитные оперативники этих архидьяволов — иллриггеры. Рыцари, убийцы, маги и террористы-коммандос Ада, иллриггеры командуют полем боя, разрушают вражеские фракции и выполняют адскую волю своего архидьявола.</content>
  <content contentuid="ha2474990g327cg402bg5d21g3b0c51e8fda6" version="1">Восстановить аутентификацию</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Туннельный боец</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="2">У вас всегда есть заклинания Charm Person и Mirror Image. Кроме того, сразу после произнесения заклинания Enchantment или Illusion с использованием ячейки заклинания вы можете потратить одно использование своего Bardic Inspiration, чтобы заставить существо, которое вы видите в пределах [1], сделать спасбросок Мудрости против вашего DC заклинания. При провале спасброска цель становится Charmed или Frightened (по вашему выбору) на 1 минуту.</content>
  <content contentuid="ha30a0e70g6316g17e4g6fb8g4924595994b5" version="3">Приглашенный Домовой</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="2">В качестве магического действия вы можете дать себе количество временных очков здоровья, равное 1d8 плюс ваш модификатор мудрости (минимум 1). Вы можете использовать это действие количество раз, равное вашему модификатору мудрости (минимум один раз), и вы восстановите все потраченные использования, когда закончите длительный отдых.</content>
  <content contentuid="ha3b62dc5g9eefga282g97e6g901b01b07e0a" version="1">Переместить облако кинжалов</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Пока активна ваша стихийная настройка, у вас также есть скорость полета.</content>
  <content contentuid="ha4c10b62g9649g60cag5623g78d28ab74060" version="1">Всякий раз, когда вы совершаете проверку Харизмы, вы получаете бонус к проверке, равный вашему модификатору Мудрости (минимум +1).</content>
  <content contentuid="ha4d47b7bg3e31g2f37g17d9g12abcf5a4e18" version="1">Вам предстоит убить врага с помощью этого оружия.</content>
  <content contentuid="ha553cad0g05ceg5e63g1344g60df766d5319" version="1">У вас есть оружие пакта.</content>
  <content contentuid="ha63f5002gf8ddgfcf0g28ffg41951d274821" version="1">Вы можете заставить это существо сделать спасбросок Мудрости против вашего DC заклинания. При провале спасброска у существа есть Недостаток на броски атаки против вас, а у вас есть Преимущество на броски атаки против этого существа на время действия связи.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Воин-друид</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Элементарная ярость: первобытный удар</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Воплощение Колдовства</content>
  <content contentuid="ha7806177g7c39g6093g89b6g17ba426c0c7b" version="1">Заманчивый поворот</content>
  <content contentuid="ha787693fg40cagda1fgf42bg32450f1ae99d" version="2">Благословения Интердикта: Цепь Ахерона</content>
  <content contentuid="ha81c1c69gbe0eg92f4g101fgdf63fd5ee0c4" version="2">Вы касаетесь камешков и наделяете их магией. Вы можете провести дальнюю атаку заклинанием с одним из камешков, бросив его.</content>
  <content contentuid="ha8874cefgecaegfe2eg38cdgbfa098a91fcd" version="2">Ваше тело, вместе с любым оборудованием, которое вы носите или несете, становится скользким и гибким. Вы можете перемещаться через любое пространство шириной до 1 дюйма, и вы можете потратить [1] движения, чтобы освободиться от немагических ограничений или состояния «Схвачено».</content>
  <content contentuid="ha89d0bf2g900agc525g2d6ag60946ce1fb76" version="1">Изучите колдовство</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется Пакт Тома</content>
  <content contentuid="ha9e55f69g33cdgf000g2ebbgcf62ba2e62e2" version="1">Удар щитом: лёжа</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Засушливые земли</content>
  <content contentuid="haa820db6g5be2geaafge847gc9517d9628f6" version="1">При использовании заклинаний высокого уровня ваши призывы получат дополнительные очки здоровья и класс брони.</content>
  <content contentuid="haae2f945g6304g1a37g09dbg56d9e8158538" version="1">Вы также искусны в уклонении от существ, которые полагаются на Темное зрение. Когда вы полностью находитесь во Тьме, у вас есть состояние Невидимости для любого существа, которое полагается на Темное зрение, чтобы видеть вас в этой Тьме.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Стрелок ближнего боя</content>
  <content contentuid="hac2c033fgef65g9415gd756geb99777667a9" version="3">Размер Эманации, созданной вашим Гневом Моря, увеличивается до [1]. Кроме того, если цель урона успешно проходит спасбросок, она получает половину урона.</content>
  <content contentuid="hac41e4dbgdd10gd5c3g51e1g668d1cfb236d" version="1">Вы умеете играть на музыкальных инструментах. После короткого или длительного отдыха вы можете сыграть песню на музыкальном инструменте, которым владеете, и дать Героическое вдохновение союзникам, которые услышат эту песню. Количество союзников, на которых вы можете повлиять таким образом, равно вашему Бону мастерства.</content>
  <content contentuid="hac674f87gc77ag4b04g8564g0e2713ab7efc" version="1">Отклонение атак: Возврат</content>
  <content contentuid="hac9d3bfeg89eagc487ge252g23b4271f96aa" version="2">Когда вы или другое существо, которое вы можете видеть в пределах [1] от вас, получает урон, вы можете совершить Реакцию, чтобы потратить один кубик Псионической Энергии, бросить кубик и уменьшить получаемый урон на выпавшее число плюс ваш модификатор Интеллекта, поскольку вы создаете кратковременный щит телекинетической силы.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Руководство, Священное Пламя, Исцеляющие Слова</content>
  <content contentuid="haccc7a57g7b7dg82bfgdb02g97fdf69cbb6c" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Вы можете держать только одно оружие пакта одновременно. Чтобы привязать новое оружие пакта, вы должны использовать заклинание отстранения, экипируя оружие пакта в основную руку.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Дикое Возрождение</content>
  <content contentuid="had274397g53f2g91b6gaf22g805941e0fcda" version="1">Попытка освободиться от таких ограничений, как сковывающие движения или паутина.</content>
  <content contentuid="had2db988g162ag15adgae4bgbc56011e76e4" version="1">Ты можешь летать.</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Когда враг атакует вас, он получает помеху при следующих бросках атаки против вас до начала своего следующего хода.</content>
  <content contentuid="had4cbc72g2393g2b43g9c36ga766a0c484ae" version="2">Вызов фей: Blink Dog (подкрепление фей)</content>
  <content contentuid="had99a881g70b1gd21ag29b7g86e638fc3092" version="2">Когда вы наносите урон цели с помощью Psionic Strike, вы можете заставить цель сделать спасбросок Силы (DC 8 плюс ваш модификатор Интеллекта и Бонус Мастерства). При провале спасброска вы можете дать цели состояние Prone и столкнуть ее [1].</content>
  <content contentuid="hae028e5ega548g0807g721dg7297a5be8ce0" version="1">Клятва Славы</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">У вас есть Сопротивление психическому урону, а также Преимущество при спасбросках, позволяющих избежать или прекратить состояние Очарования или Испуга.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Пока вы не носите броню, ваш базовый класс брони равен 10 плюс модификаторы Ловкости и Харизмы.</content>
  <content contentuid="hae4e6786gee29gfabagb16egec4889e274fe" version="1">Архитекторы руин — это хладнокровные и расчетливые рыцари-маги, которые служат Асмодею, применяя заклинания, сталь и уловки, чтобы победить любой ценой. Асмодей правит Ахероном, Городом Страха. Его иллриггеры прочесывают временной ландшафт, собирая секреты и заклинания, предназначенные для обмана и устрашения его противников. Война, которую он ведет против других архидьяволов, — это война обмана и информации. Его Архитекторы руин работают над тем, чтобы враги Ада казались уступающими по численности и маневренности. Эти иллриггеры — искусные клинки-маги на поле боя, хотя некоторые используют такие тактики, как исследования, проникновение и пропаганда, чтобы играть в игры разума со своей добычей. Когда Архитектор руин наконец сталкивается с врагом, преимущество на их стороне — они изучили, подготовились и схватили судьбу в своей перчатке, заставив ее быть к ним благосклонной. Они жадно ищут темные искусства, чтобы вооружить и себя, и Асмодея невозможным.</content>
  <content contentuid="hae84ceebgc4f0g3aaagc9d7g6b85a075dd67" version="1">Ваш Гнев моря дает еще два преимущества, пока активен. Вы получаете Скорость полета, равную вашей Скорости. У вас есть Сопротивление урону от Холода, Молнии и Грома.</content>
  <content contentuid="hae8de321g466fg792fg81c1g6e525ec2efc1" version="1">Твой  &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Projectile_Jump"&gt;Прыжок&lt;/LSTag&gt;расстояние увеличивается на [1]. </content>
  <content contentuid="hae974a53g3273gd926g8f91gbff892c805cf" version="1">Фей-странник</content>
  <content contentuid="haefa5ebfgc237g0c83g8b3fgef3e22ef4dd6" version="1">Имеет  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на ловкость &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf065988ge1a0g57b8ga89dg7a544d289a64" version="1">Вы размахиваете оружием, использованным в заклинании, а затем исчезаете, чтобы ударить как ветер. Выберите до пяти существ, которых вы можете видеть в пределах досягаемости. Совершите атаку заклинанием ближнего боя против каждой цели. При попадании цель получает 6d10 урона Силой.</content>
  <content contentuid="haf7ff7ceg7976ge651g6b71ga2120bee6cb3" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется уровень Чернокнижника 5 или выше.</content>
  <content contentuid="haf93d636g485aga313g8691g737a3f21fef4" version="1">Повелитель теней</content>
  <content contentuid="hafe9e353gcd6fg4b42g2fa1gee80f3e5054a" version="1">Вы призываете потустороннее существо, которое выглядит как верный конь. Конь усиливает вашу атаку, защиту и скорость передвижения.</content>
  <content contentuid="hb0282bb4gbdf5gdb9ag742bg875a62bccce1" version="1">Когда существо, которое вы видите, наносит урон вам или союзнику в пределах [1] от вас, вы можете потратить печать в качестве реакции, чтобы уменьшить урон, получаемый целью, на величину, равную 1d10 + половина вашего уровня иллригера (округленную в меньшую сторону).</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Звездный огонек</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Вы знаете один дополнительный фокус из списка заклинаний Друида. Кроме того, ваша мистическая связь с божественным дает вам бонус +3 к проверкам Арканы и Природы.</content>
  <content contentuid="hb0f6106eg46ebga45cg9c6fga7d0ddf0728e" version="1">Вы восстанавливаете одно потраченное использование, когда заканчиваете короткий отдых, и восстанавливаете все потраченные использования, когда заканчиваете продолжительный отдых.</content>
  <content contentuid="hb100fab4g1b25g53bfg3015gbef41283092d" version="1">Самонаводящиеся удары</content>
  <content contentuid="hb161b1dfg9adeg18cbg9fe9g74a7676bfaed" version="2">Препятствующие дары: Мстительный выстрел</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Пройдя подготовку к бою, вы приобретаете навыки владения боевым оружием и учитесь носить средние доспехи.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Маринер</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Вы можете использовать свою связь с Shadowfell, чтобы усилить свою телепортацию. Когда вы используете свой Shadow Step, вы можете потратить 1 Ki-Point, чтобы снять требование, что вы должны начать и закончить в Dim Light или Darkness для этого использования функции. В рамках этого бонусного действия вы можете нанести Unarmed Strike сразу после телепортации.</content>
  <content contentuid="hb28cd36fg83c2gad4ag8eddge07496510147" version="1">Каждое существо в 5-футовой Эманации, исходящей от вас, должно преуспеть в спасброске Телосложения или взять [1]</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Понимание&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытность&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Находчивый</content>
  <content contentuid="hb4319a04gb2ecg4312g0b7fg1f461f154cd9" version="1">Вы изучаете три заговора по своему выбору.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">При атаке оружием ближнего или дальнего боя, которым вы владеете и которое держите обеими руками, урон увеличивается на ваш бонус мастерства.</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Вы изучаете Наставление и один из заговоров Друида по вашему выбору.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Безоружный удар: Достичь</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Исчезающий Шаг</content>
  <content contentuid="hb707f7e4g6230g68efg0328gd435b5689e96" version="1">Когда вы наносите урон оружием &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;бросок атаки&lt;/LSTag&gt;, владелец получает &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_GISH_ARCANE_ACUITY"&gt;Мистическая проницательность&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb74976degf09bg70c2gc064g5fce43515213" version="1">Водное сродство</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Вы можете использовать Ловкость вместо Силы для бросков атаки ваших Безоружных Ударов. Когда вы наносите урон Безоружным Ударом, вы можете нанести Дробящий урон, равный броску вашего кубика Вдохновения Барда плюс ваш модификатор Ловкости, вместо обычного урона от удара. Этот бросок не расходует кубик.</content>
  <content contentuid="hb7decf27g8278g2b92gd1cbgb1f333b489d5" version="1">Хитрый удар (Поездка)</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Гид</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">У вас есть устойчивость к психическому урону.</content>
  <content contentuid="hb92a07a1g3431g78e5g100agba97b000dc27" version="1">Количество раз, которое вы можете использовать свою Дикую форму.</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Благословенный воин: Тауматургия</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Природная палата</content>
  <content contentuid="hb970e390gc82ag304bgcd7bg05a742924c47" version="1">Скользкий Ум</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Ваша врожденная психическая защита дает вам преимущество при спасбросках, которые вы совершаете, чтобы избежать или положить конец состояниям очарования и страха, наложенным на вас.</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Возвышаясь над большинством людей, голиафы являются дальними потомками гигантов. Каждый голиаф несет в себе благосклонность первых гигантов — благосклонность, которая проявляется в различных сверхъестественных благах, включая способность быстро расти и временно приближаться к высоте гигантских родственников голиафов. Голиафы обладают физическими характеристиками, которые напоминают гигантов в их родословных. Например, некоторые голиафы выглядят как каменные гиганты, в то время как другие напоминают огненных гигантов. Каких бы гигантов они ни считали родственниками, голиафы проложили свой собственный путь в мультивселенной — не обремененные междоусобными конфликтами, которые опустошали гигантский род на протяжении веков — и стремятся достичь высот, превышающих достигнутые их предками.</content>
  <content contentuid="hba8eed6agaad2ge134g72b0g897fda8f59b2" version="2">В качестве бонусного действия вы можете потратить использование своей Дикой формы, чтобы проявить [1] Эманацию, которая принимает форму брызг океана, окружающих вас в течение 10 минут. Она заканчивается раньше, если вы отклоните ее (действие не требуется), проявите ее снова или получите состояние Недееспособности.</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">При нападении с оружием в руках &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Изящное оружие&lt;/LSTag&gt;ты &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Опытный&lt;/LSTag&gt;с, вы можете использовать &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;реакция&lt;/LSTag&gt;чтобы добавить ваш &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Бонус за мастерство&lt;/LSTag&gt;к вашему &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Класс брони&lt;/LSTag&gt;, что может привести к тому, что атака не достигнет цели. </content>
  <content contentuid="hbacbd226gea4egcac3g78a5g405d190255e5" version="1">В качестве бонусного действия вы можете потратить печать, чтобы стать невидимым на 10 минут или до тех пор, пока не атакуете или не произнесете заклинание.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Аберрантное колдовство</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Сосредоточение на избегании атак.&lt;br&gt;&lt;Br&gt; &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;против пострадавшего субъекта имеют &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;, и сущность имеет &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на ловкость &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="2">Получите 2d6 плюс модификатор Мудрости Священника Временных Очков Здоровья.</content>
  <content contentuid="hbb64da0cgfaf6g0126gb2edgc44234a6aa9a" version="2">Вы можете потратить одно использование Божественного канала, чтобы сотворить подготовленное заклинание из таблицы Заклинаний Домен Знаний, не используя ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="hbbec1210g9b88gacbbg03ceg3a6797ea932c" version="1">Вы можете принять магически величественное присутствие на 1 минуту. В течение этого времени, когда любое существо впервые за ход попадает по вам броском атаки, атакующий должен преуспеть в спасброске Харизмы против вашего DC спасброска заклинания, или атака вместо этого промахнется.</content>
  <content contentuid="hbc8ee956g1bf9gf8bfg75bag5cfa58854b1e" version="1">Заменить боевое мастерство</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Друидический воин: Сопротивление</content>
  <content contentuid="hbd0f46bcga5c8gb339g33c2g7c8ec0f152ef" version="1">Бонусная атака (Двуручное оружие)</content>
  <content contentuid="hbd5b7624gf416g48d0g9a28g415b4fe456ab" version="4">Примите форму ужасного ворона, который может избегать внимания и &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_RendVision_Raven_Summon"&gt;Слепой&lt;/LSTag&gt;враги. </content>
  <content contentuid="hbd64bf54g91acg29f2gbfeag7872bfe307b6" version="2">Боевое мастерство Иллригера: Неограниченное</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Получает бонус к инициативе, равный бонусу мастерства.</content>
  <content contentuid="hbd8014d7g865egde14gb2ffg39a2329d0bf9" version="1">Бросьте: Военный облигационный заем</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Жаждущее Лезвие</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="1">Луч мороза, Туманное облако, Удержание человека, Мокрый дождь, Ледяной шторм, Конус холода</content>
  <content contentuid="hbde7eb1ag462ag3a91g2054g98518cca94cf" version="2">Боевое мастерство Иллригера: Бравада</content>
  <content contentuid="hbe1ab42cg5e50gcd56g828eg4ceaee849c74" version="1">Заменить вызовы</content>
  <content contentuid="hbeb05ba0ge962gb3ddgebbag68b1284bb176" version="2">---</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Атака в радиусе 5 футов от врага не накладывает помеху на ваши броски атаки с использованием оружия дальнего боя. Увеличивает дальность действий с использованием оружия дальнего боя в 1,5 раза.</content>
  <content contentuid="hc0829e50ge937gfcc2g03ddg68e281ee9a48" version="1">Потусторонний гламур</content>
  <content contentuid="hc09bd976g24a3gb47cgbb2bg1d333059ae25" version="1">И его скорость уменьшается на [1] до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hc0ac9cb0gc2a1gf933gcdeege44e844a20f8" version="1">Существа, не являющиеся вашими союзниками в пределах [1] от вас, должны преуспеть в спасброске по Харизме (СЛ 8 плюс ваш модификатор Харизмы и Бонус Мастерства) или получить Испуг.</content>
  <content contentuid="hc0df22d7geec5g1b64g521fg76b9a409c2aa" version="1">Дыхательное оружие (кислота, линия)</content>
  <content contentuid="hc129bcf2g73cbg540fgc643g4458656c0f1e" version="1">Также получите эффект Rage Extend.</content>
  <content contentuid="hc151f165g7796g90bag5230g0c6b48dae841" version="1">Дом может быть там, где вы находитесь. Вы можете призвать теневую силу Сумрачного Двора, чтобы она помогла вам сохранить передышку. Вы и ваши союзники получаете эффект короткого отдыха, и до следующего длительного отдыха вы получаете бонус +5 к проверкам Ловкости (Скрытность) и Мудрости (Восприятие).</content>
  <content contentuid="hc1b70734g3d1ag9f36g192bg3235f06ba77b" version="1">Паладины, которые принимают Клятву Славы, верят, что им и их спутникам суждено достичь славы через деяния героизма. Они усердно тренируются и воодушевляют своих спутников, чтобы они были готовы, когда судьба позовет их. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Стремитесь быть известными по своим деяниям.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сталкивайтесь с трудностями мужественно.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вдохновляйте других стремиться к славе.</content>
  <content contentuid="hc1e8d250g6a27g6702g3be2g5cfcb165f9b6" version="1">Теневые искусства</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Тактический сдвиг</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Потусторонний разум</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Первобытный удар: Холод</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Безоружный удар: Молния</content>
  <content contentuid="hc3b0a070ge99ag5ef8g55dag21c4210a44aa" version="1">Священное оружие: Лучистый урон</content>
  <content contentuid="hc3e63cb9gf793gdac8g3340g8eb8030959b7" version="1">Друиды Круга Моря черпают силы из бурных сил океанов и штормов. Некоторые считают себя воплощениями гнева природы, стремясь отомстить тем, кто опустошает природу. Другие ищут мистического единения с природой, настраиваясь на приливы и отливы, следуя за потоками течений и волн и прислушиваясь к непостижимому шепоту и рёву ветров.</content>
  <content contentuid="hc40132b6g6f0bg9017g532bg2d923397610e" version="1">Обезболивающее</content>
  <content contentuid="hc41f67a0geac2g1a93g8b26gb2104fc7390c" version="1">Атака коня</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Один раз в каждый свой ход, когда вы попадаете по существу броском атаки, используя оружие или атаку зверя в Дикой форме, вы можете заставить цель получить дополнительный урон 1d8 Холодом, Огнем, Молнией или Громом (выберите, когда вы наносите удар).</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Вы и ближайшие союзники получаете 15 временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="hc468fafdg0527g4cd7gc2e9g1b4260a5cf56" version="1">Вы можете усилить свою защиту ценой своей жизненной силы. Всякий раз, когда вы проваливаете спасбросок, вы можете потратить один из своих кубиков здоровья, бросив его и добавив выпавшее число к результату спасброска.</content>
  <content contentuid="hc47a2204g7497gf7f6g3a7cg53f6c6470ce9" version="2">Препятствие Благословение: Быстрое Возмездие</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытность&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Выживание&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Класс брони увеличен до 17.</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Шквал ударов: Кислота</content>
  <content contentuid="hc624201dg0072g2436g2056gd009f2287eef" version="3">Вы можете защитить себя и других с помощью телекинетической силы. В качестве бонусного действия вы можете выбрать существ, включая себя, в пределах [1] от себя, вплоть до количества существ, равного вашему модификатору Интеллекта (минимум одно существо). Каждое из выбранных существ получает бонус +2 к спасброскам AC и Ловкости.</content>
  <content contentuid="hc6469357g85ddgf998g70c7g0188e7734944" version="1">Когда вы выбрасываете 1 или 2 на кубике урона для атаки с &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;двуручный&lt;/LSTag&gt;оружие ближнего боя, которое считается как 3. </content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Атаки оружия затронутого существа наносят дополнительный [1].</content>
  <content contentuid="hc67c11fbgdabbgda3dg4224g83a0b71eb7c2" version="1">Канал Divinity: Благословение Бога Войны</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="2">Ваша Скорость увеличивается на [1], пока вы не носите Тяжелую броню.</content>
  <content contentuid="hc759bbc7gbbbbg33aegd0f8geaed27ec43a6" version="2">---</content>
  <content contentuid="hc794190eg65c8g2e42g3a00g0a1443b71323" version="1">У вас есть [1] временных хитов. Пока у вас есть временные хиты, весь входящий урон уменьшается вдвое.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Гром Шторма</content>
  <content contentuid="hc7cb6e31g08eeg5c82g5abeg3cf2b8eedcfc" version="1">Туман войны</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="2">Тьма Переделка</content>
  <content contentuid="hc85e6d28gda0bg99c6gdbdeg330157637a29" version="1">Существо получает дополнительный [1] от заклинателя. Оно также имеет &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;на всех &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Проверки&lt;/LSTag&gt;и все спасброски. </content>
  <content contentuid="hc893301egd785g74e2g1f05g537a0737264b" version="2">Вы таите в себе источник псионической энергии. Он представлен вашим кубиком псионической энергии, который питает ваши силы от этого подкласса. Вы восстанавливаете один из потраченных кубиков псионической энергии, когда заканчиваете короткий отдых, и вы восстанавливаете их все, когда заканчиваете длинный отдых.</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Один раз в каждый свой ход, если у вас не осталось использований Дикой формы, вы можете дать себе одно использование, потратив ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Увеличивает дальность заклинаний на 100%. Заклинания ближнего боя получают дальность [3].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Стоимость [1] Очка Чародейства за заклинание.</content>
  <content contentuid="hc9995020g6495g7332g44f1g7639f593afea" version="2">Призыв ада: перебежчик</content>
  <content contentuid="hca15080cg1574g727agda3eg5007690e2a53" version="2">Вы можете видеть любое Невидимое существо в пределах [1] себя. Ваши глаза также чернеют или становятся извивающимися сенсорными усами.</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Божественный удар при критическом: Некротический</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Если вы используете Атаку, пока активна Ярость, вы наносите дополнительный урон первой цели, которую вы поразили в свой ход атакой, основанной на Силе. Чтобы определить дополнительный урон, бросьте количество d6, равное вашему бонусу Урон от Ярости, и сложите их. Урон имеет тот же тип, что и оружие, использованное для атаки.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Вы знаете один дополнительный фокус из списка заклинаний Священника. Кроме того, ваша мистическая связь с божественным дает вам бонус +3 к проверкам Арканы и Религии.</content>
  <content contentuid="hcaf741fag3990gc34fgfe47gb67abedec4de" version="1">Вы можете направлять божественную силу в свои удары. На каждом из ваших ходов, пока активна ваша Ярость, первое существо, которое вы ударили оружием или Безоружным ударом, получает дополнительный урон, равный 1d6 плюс половина вашего уровня Варвара (округлять вниз). Дополнительный урон бывает Некротический или Радиантный; вы выбираете тип каждый раз, когда наносите урон.</content>
  <content contentuid="hcafc1be8g5df4g27e0g33begdc69b0e6e37c" version="2">Вы получаете два слота заклинаний уровня 1 и один слот заклинания уровня 2. Предел интеллекта становится 22, а интеллект увеличивается на 2.</content>
  <content contentuid="hcb6cb63ag6ce8g8346g80b7g730e6c95b6f6" version="1">Вы добавляете свой модификатор Интеллекта к проверкам навыка Обмана.</content>
  <content contentuid="hcb7f5db7g58b0g81cag6b82g3c9bbf7348f3" version="1">Воин Богов</content>
  <content contentuid="hcbe6fa7fg345eg0867gecb6g312c83a7bef6" version="1">Паладины, которые принимают Клятву Славы, верят, что им и их спутникам суждено достичь славы через деяния героизма. Они усердно тренируются и поощряют своих спутников, поэтому они все готовы, когда судьба позовет.</content>
  <content contentuid="hcbf45c64ge8a8g655fgb42ag8061023d9960" version="1">Круг Мечты</content>
  <content contentuid="hcbf65ea8g6b3ag9513g2457g64a5fa1e719e" version="1">Цель должна сделать спасбросок Мудрости против вашего броска заклинания DC. При провале спасброска существо имеет состояние Испугано до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Когда вы делаете бросок урона, который наносит урон Ядом, он игнорирует Сопротивление урону Ядом. Вы можете создать количество доз яда, равное вашему Бонусу Мастерства. В качестве Бонусного Действия вы можете применить дозу яда к оружию или боеприпасу. Когда существо получает урон от яда, оно должно преуспеть в спасброске Телосложения (DC 8 плюс модификатор способности, увеличенный этим навыком и вашим Бонусом Мастерства) или иметь состояние Отравлено до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Вы пытаетесь временно расколоть разум одного существа, которое вы можете видеть в пределах досягаемости. Цель должна преуспеть в спасброске Интеллекта или получить 1d6 урона Психической Силой и вычесть 1d4 из следующего спасброска, который она сделает до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="2">Один раз в каждый свой ход, когда вы совершаете атаку оружием, вы можете совершить еще одну атаку тем же оружием против другого существа, которое находится в пределах [1] от первоначальной цели, в пределах досягаемости оружия и которое вы не атаковали в этом ходу.</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Умеренная земля</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Холодок, Жуткий взрыв, Сглаз</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Подвеска (Стоимость: 1d6). Если цель Большая или меньше, она должна успешно пройти спасбросок Ловкости или получить состояние Лежания.</content>
  <content contentuid="hcdf25e0dgbe69g49cdg881cgdad2d4c70bb5" version="1">Попробуйте подставить цель. Ваши шансы зависят от вашей Атлетики и выше, если вы скрыты или невидимы.</content>
  <content contentuid="hcdf9d46ege630g43cfg9a8fg166ee93f42df" version="1">Дыхательное оружие (яд, линия)</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Продлить Ярость</content>
  <content contentuid="hcec93acbgcf52g7863gace7ge15cf4535595" version="1">Когда вы используете Колдовство Чернокнижника, добавьте свой &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Харизма&lt;/LSTag&gt;  &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Модификатор&lt;/LSTag&gt;наносимому им ущербу, если только он не отрицательный. </content>
  <content contentuid="hcf540fa0g2070gfc66g53a3gcdade41ab830" version="1">Вы получаете устойчивость к тому типу урона, который связан с вашим драконьим происхождением.</content>
  <content contentuid="hcf5b6fb4g9f29ge373g11c0gcc9fafeafac3" version="1">После использования этой функции вы не сможете использовать ее снова, пока не закончите длительный отдых, если только не потратите 5 очков колдовства (действие не требуется), чтобы восстановить ее использование.</content>
  <content contentuid="hcf9210a4g974cg3f78g6872g140fdfa40c70" version="1">Точный Охотник</content>
  <content contentuid="hcfd09f4eg53b0gef01gf3feg98b82bc31dcc" version="1">Необходимое оружие: Большая дубина, Пика, Боевой молот, Тяжелый арбалет</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Голиаф</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Вы получаете Героическое вдохновение каждый раз, когда завершаете Длительный отдых.</content>
  <content contentuid="hd096bc49g6f05gc8abg4acfg2fd81e53fc04" version="1">Верховая езда</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Магическая Хитрость</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="2">Существа в пределах [1] пространства, которое вы покинули, должны преуспеть в спасброске Мудрости против вашей сложности заклинания или иметь Недостаток в бросках атаки против существ, отличных от вас, до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Вдохновляющее движение</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Источник лунного света</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Вы получаете функцию Extra Attack только для вашего оружия пакта. С этой функцией вы можете атаковать дважды оружием вместо одного, когда вы совершаете действие Attack в свой ход.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Когда вы делаете арбалетные атаки в ближнем бою, броски атаки не имеют недостатка. Когда вы делаете дополнительную атаку со свойством легкого оружия, вы можете добавить свой модификатор способностей к урону от дополнительной атаки, если эта атака с арбалетом, имеющим свойство легкого оружия.</content>
  <content contentuid="hd25be2aeg62f9gbb79gd432g2d68a0177b08" version="1">У вас есть  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Профессионализм&lt;/LSTag&gt; в  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Ловкость рук&lt;/LSTag&gt; и  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Скрытность&lt;/LSTag&gt;, намекая на ваше прошлое, полное проделок и мошенничества. </content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Существа в радиусе 5 футов от покинутого вами пространства должны успешно пройти спасбросок Мудрости против вашего броска заклинания, иначе получат 2d10 урона психической силой.</content>
  <content contentuid="hd2dcbfd4g2348g8267g4551g40bcf4caf2cf" version="1">Рука Вреда. Когда вы используете Рука Вреда на существе, вы также можете дать этому существу состояние Отравления до конца вашего следующего хода.&lt;br&gt;&lt;Br&gt;Рука Исцеления. Когда вы используете Рука Исцеления, вы также можете снять одно из следующих состояний с существа, которое вы исцеляете: Ослепление, Парализованность, Отравление или Оглушение.</content>
  <content contentuid="hd373cb7bgcd22g59f8g24ecgc0f23c79cbac" version="1">Очаровать врага</content>
  <content contentuid="hd3740012ga9aegc5e5gd166gcdbf12f7105b" version="3">Цель [2], а вы берете [1].</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Героическое вдохновение</content>
  <content contentuid="hd3a37ff4g3b5dg19e5gfb07g89657cce4f20" version="1">Ветви Дерева</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Когда вы наносите критический удар или убиваете цель атакой оружием ближнего боя, вы можете совершить еще одну атаку оружием ближнего боя в качестве бонусного действия в том же ходу. При атаке оружием ближнего боя, которым вы владеете профессионально и которое держите в обеих руках, урон увеличивается на ваш бонус мастерства.</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="2">Когда вы поражаете цель броском атаки и наносите ей урон, вы также можете нанести [1] этой цели и уменьшить ее Скорость на [2] до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="2">Когда враг, которого вы видите, заканчивает свой ход в пределах [1] от вас, вы можете совершить Реакцию и потратить одно использование вашего Вдохновения Барда, чтобы переместиться на половину своей Скорости. Затем один союзник по вашему выбору в пределах [2] от вас также может переместиться на половину своей Скорости, используя свою Реакцию.</content>
  <content contentuid="hd4893138ged38gc4b7gb20fg4d7ec0b98200" version="1">Стена силы</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Когда здоровье любого выбранного вами существа падает до 0, но оно не погибает сразу, здоровье существа магическим образом падает до 1 очка.</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Если вы совершаете атакующий бросок заклинания и промахиваетесь, вы можете потратить 1 очко Колдовства, чтобы перебросить d20, и вы должны использовать новый бросок.</content>
  <content contentuid="hd5b4fa40g699cgac06ga731g92266bd22ae3" version="1">Обескровить</content>
  <content contentuid="hd5da5f96gbd4eg1cb7g8b42g8edc609802a6" version="1">Аура рвения</content>
  <content contentuid="hd7814330g8e6fg0665g2341g00e784be63af" version="1">Скрытые тропы</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Когда вы безоружны или вооружены только оружием Монаха, не носите доспехи и не используете щит, Атакует с помощью &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Оружие монаха&lt;/LSTag&gt;и безоружные атаки наносят [1], если их обычный урон не выше. </content>
  <content contentuid="hd862e95dg313ag1985g7b82g1d00a4a4e8ad" version="1">Улучшенные благословенные удары</content>
  <content contentuid="hd8660b21g050egc464g5604gac2ecf73adb8" version="1">Вы можете применить «Призыв феи» один раз без ячейки заклинания, и вы восстановите способность применять его таким образом, когда закончите длительный отдых.</content>
  <content contentuid="hd92834fdg3b90g1829g6ca2gc1aa2483e0ff" version="1">Призовите Blink Dog, который будет сражаться на вашей стороне.</content>
  <content contentuid="hd99737d4g1d7cg8487g189fg931694e38364" version="1">Тактический ум</content>
  <content contentuid="hd9d10da4ge2a6gcbb2g2ce1g2cd8748307ec" version="1">Вырваться на свободу</content>
  <content contentuid="hdabcee10ga9d9g5d87g04ffg3e17ad729804" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Скорость движения&lt;/LSTag&gt;увеличилось на [1]. </content>
  <content contentuid="hdaedf2a7g85eag9d11g6e70g8b36397388c9" version="4">Вы можете переместить объект или существо с помощью разума. В качестве действия Magic выберите одну цель, которую вы можете видеть в пределах [1] от себя.</content>
  <content contentuid="hdb033af0gc3dega2d0g1efcgbdb7004e2ecd" version="5">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; В вашей книге заклинаний должен быть фокус или заклинание, и оно будет активировано только в том случае, если вы применили его хотя бы один раз.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Пирсер</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Увеличьте дальность атаки заклинаний на 50%.</content>
  <content contentuid="hdb409fdcg0865gbceegb3f3g89f6cfcd588c" version="1">Ничто не может физически пройти сквозь стену. Она невосприимчива к любому урону и не может быть развеяна.</content>
  <content contentuid="hdbba9c54g9f89g1845gea12gd6ec3c05b47c" version="2">Уловка шарлатана</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Всякий раз, когда вы совершаете Бонусное Действие, чтобы создать или переместить иллюзию вашего Призыва Двойственности, вы можете телепортироваться, поменявшись местами с иллюзией.</content>
  <content contentuid="hdd2230b5g7cd5g36d2gde1aga741555bb77b" version="1">Синаптический Статический</content>
  <content contentuid="hdd6da8afg3c3eg3ae2g27b6gba77e0f9ff92" version="2">Один раз за длительный отдых вы можете применить Полиморф, не используя ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="hde104f65gbfd3g2ad1g9d00gd4883cd48ae6" version="1">Скрытые пути: Дверь измерений</content>
  <content contentuid="hde3098dagbc2cg43c1gd77agb76f30db2101" version="1">Количество раз, когда вы можете полагаться на силу своей Клятвы для придания силы своим действиям.</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Заряд дыхательного оружия</content>
  <content contentuid="hdf0e2d1ag068ag4bc2g9c67g5f0133066d42" version="1">Лунная Жизненная Сила</content>
  <content contentuid="hdf26fa8eg66ebg2868gd016g84608267f9f4" version="1">Когда бросок атаки попадает по вам, и его урон включает в себя Дробящий, Колющий или Рубящий урон, вы можете предпринять Реакцию, чтобы уменьшить общий урон атаки против вас. Уменьшение равно 1d10 плюс ваш модификатор Ловкости и уровень Монаха. Если вы уменьшаете урон до 0, вы можете потратить 1 очко Ки, чтобы вернуть атаку нападающему. Это существо должно преуспеть в спасброске Ловкости или получить урон, равный двум броскам вашей кости Боевых Искусств плюс ваш модификатор Ловкости.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Вы можете атаковать дважды, вместо одного раза, всякий раз, когда вы совершаете действие Атака в свой ход. Более того, вы можете разыграть один из своих заговоров вместо одной из этих атак.</content>
  <content contentuid="he0062c05g7d43g42b2g5ed5gcd08c6b4f55f" version="1">Псионический Удар</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Вы восстанавливаете все использованные использования Warding Flare, когда заканчиваете короткий или длинный отдых. Кроме того, всякий раз, когда вы используете Warding Flare, вы можете дать цели сработавшей атаки 10 временных очков здоровья.</content>
  <content contentuid="he0b564a5g3e94g2ba5g1f36g4c49d2e295c4" version="1">Цель должна успешно пройти спасбросок на силу&lt;/LSTag&gt; или быть оттолкнута.</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Ваш пакт опирается на Верхние Планы, сферы вечного блаженства. Вы можете заключить соглашение с эмпиреем, коатлем, сфинксом, единорогом или другой небесной сущностью. Или вы можете призвать множество таких существ, преследуя цели, соответствующие их целям. Ваш пакт позволяет вам испытать намек на святой свет, который освещает мультивселенную.</content>
  <content contentuid="he0f47907g9262g3233gd564g7d304c27834f" version="1">Когда существо совершает дистанционную атаку против вас или союзника, которого вы можете видеть в пределах [1] от вас, вы можете потратить печать в качестве реакции, чтобы совершить дистанционную атаку против атакующего. Если ваша атака попадает, она наносит дополнительный урон, равный половине вашего уровня illrigger (округленный вниз).</content>
  <content contentuid="he1925c4age68ag9ab5gdd19g3e50c3e9b01b" version="2">Препятствующие блага: ослабление печати</content>
  <content contentuid="he1dcc26bg13f2gd8d9gc2f8gf448317ff40c" version="1">Бонусным действием вы можете призвать тени, чтобы заманить в ловушку существо, которое вы можете видеть в пределах [1] от вас. Цель должна сделать спасбросок Харизмы, с помехой, если она находится в тусклом свете или темноте. При провале спасброска цель замедляется. Этот эффект заканчивается, если вы становитесь недееспособным, умираете или если цель отдаляется от вас более чем на [1].</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="2">Вы можете совершать атаки по возможности, не используя реакцию, а также можете использовать реакцию, чтобы совершить атаку ближнего боя против существа, которое перемещается более чем на [1], находясь в пределах вашей досягаемости.</content>
  <content contentuid="he25d5e9bgd34bg1b31g19a9g336aa36e7bfe" version="1">Психическое заклинание</content>
  <content contentuid="he27c63f2g7f36g0b6cgc88eg654717295d6e" version="1">Цель должна успешно пройти спасбросок силы&lt;/LSTag&gt; или упасть &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Склонный&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Ваши атаки наполнены божественной мощью.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Атаки оружием ближнего боя наносят дополнительный [1].</content>
  <content contentuid="he4f9bf2ag2b9fg6e57g50bbg1116e74a6c7b" version="1">Необходимое оружие: Кинжал, Легкий молот, Серп, Ятаган.</content>
  <content contentuid="he504ebb6ga95bgd1c2g3b12gc095bd0adde1" version="1">Воин Тени</content>
  <content contentuid="he534fbc3gf876g1972g88f5gf6f4eaaf39e3" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется Пакт Тома</content>
  <content contentuid="he571d9cfg3dfdg9490g4ae0g7e87be12edb5" version="1">Сангвинический рыцарь</content>
  <content contentuid="he59067eagd785g20edgd4b5g025dbb31b3d4" version="2">Вы понимаете силу удара из тени. Один раз за ход, когда вы поражаете захваченное существо атакой ближнего боя оружием и у вас есть преимущество в броске атаки, вы можете бросить количество d4, равное вашему бонусу мастерства, и нанести дополнительный урон, равный общему количеству, которое вы бросили. Этот урон увеличивается на 1d4, если цель находится в тусклом свете или темноте.</content>
  <content contentuid="he5d2bfa3g0500g4e3ag99f1gb450328d99fc" version="3">Принять форму кошки, которая может избегать внимания и &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Shout_Distract_Cat_Summon"&gt;мяу&lt;/LSTag&gt;чтобы отвлечь врагов. </content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Божественный приказ: создать пламя</content>
  <content contentuid="he6ab8057g241bgd615gc10agd6f69660ac57" version="1">Переместите облако кинжалов на [1]. Облако кинжалов наносит урон любому существу, которое входит в облако или начинает свой ход в облаке.</content>
  <content contentuid="he6b17988g758agf02eg21b7gb90c07015076" version="1">Покрытый токсином отравителя</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Полет дракона</content>
  <content contentuid="he76f4cfbg2207g9993ge653gff0715d7fafd" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется уровень Чернокнижника 2 или выше.</content>
  <content contentuid="he771e763g5c5fgd24egb468ge689eee7e5f2" version="1">После того, как вы произнесли заклинание, время произнесения которого равно времени действия, вы можете совершить одну атаку оружием в качестве бонусного действия.</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Божественный удар: Некротический</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Вы умеете играть на музыкальных инструментах. После короткого или длительного отдыха вы можете сыграть песню на музыкальном инструменте, которым владеете, и дать Героическое вдохновение союзникам, которые услышат эту песню. Количество союзников, на которых вы можете повлиять таким образом, равно вашему Бону мастерства.</content>
  <content contentuid="he877cca8g2591gbf82gc30fgdd63ae7c0879" version="1">Улучшенная иллюзия</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Прогулка Клауда</content>
  <content contentuid="he9825de3gc8acgc863g9023g7129611f7314" version="1">Не может двигаться или совершать действия, бонусные действия или реакции, и имеет &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;на Силу и Ловкость &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Атаки против лежащего существа имеют &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;если они сделаны в пределах [1] существа. Атаки против существа, лежащего на земле, имеют &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;если они сделаны за пределами [1] существа.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Существо, лежащее на земле, должно потратить половину своего &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;скорость движения&lt;/LSTag&gt;встать. </content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Если вы ударите существо этим оружием и нанесете ему урон, вы можете снизить его Скорость.</content>
  <content contentuid="hea3276edg5d41g6030g1f42g50e59f01879a" version="1">Вы можете использовать «Божественную кару», не тратя ячейку заклинания, но вам необходимо завершить длительный отдых, прежде чем вы сможете использовать ее таким образом снова.</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Первоначальный порядок: Терновый кнут</content>
  <content contentuid="hea58f9f8g6406g1473g534fgf20864204509" version="1">Боевая магия</content>
  <content contentuid="hea61956fg1da6gc5e0g7b67g7a9b1ba0597e" version="1">Необходимое оружие: дубинка, копье, легкий арбалет, длинный лук.</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Метамагия: Поиск заклинания</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Песня Победы</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Древний Адепт</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Вы можете создать количество доз яда, равное вашему Бонусу Мастерства. В качестве Бонусного Действия вы можете применить дозу яда к оружию или боеприпасу. Когда существо получает урон от яда, оно должно преуспеть в спасброске Телосложения (DC 8 плюс модификатор способности, увеличенный этим навыком и вашим Бонусом Мастерства) или иметь состояние Отравлено до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hec37d35dg3b3bg98d1gf45eg0260a989a296" version="1">Подкрепление Фей</content>
  <content contentuid="hec45abc8gb0ceg40b7g16ecg07172c471711" version="1">Вы можете использовать Действие, чтобы бросить оружие связи.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Небесная стойкость</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Дар Защитников</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Барды Колледжа танца знают, что Слова Творения не могут быть заключены в речь или песню; слова произносятся движениями небесных тел и текут через движения мельчайших существ. Эти барды практикуют способ пребывания в гармонии с кружащимся космосом, который подчеркивает ловкость, скорость и грацию.</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Вы изучаете заклинание «Наставление» и один заклинание Священника по своему выбору.</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="2">Когда вы поражаете цель броском атаки и наносите ей урон, вы также можете нанести [1] этой цели.</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="2">Эта функция позволяет персонажу овладеть тремя навыками, и она состоит из трех последовательных шагов. Сначала персонаж овладевает первым навыком. Затем персонаж овладевает вторым навыком. В-третьих, персонаж овладевает третьим навыком. После начала первого шага персонаж не может двигаться, пока не будут завершены все три шага. Навыки, изученные с помощью этой функции, не могут быть экспертными.</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Когда вы попадаете по существу большого или меньшего размера с помощью броска атаки и наносите ему урон, вы можете придать этой цели состояние «Сбит с ног».</content>
  <content contentuid="heeaf2428g425dgb142gd767g385a9b537ea5" version="1">Бодрить</content>
  <content contentuid="heeb9a228g3465g6404g6e13g70463e2803d4" version="1">Воин Открытой Руки</content>
  <content contentuid="heebc23deg28bbg4929g8253g4c1091c49dfe" version="5">Цель должна успешно пройти спасбросок Мудрости или находиться в состоянии Оглушения до конца вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="3">Существа в пределах [1] пространства, которое вы покинули, или пространства, в котором вы появились (по вашему выбору), должны преуспеть в спасброске Мудрости против вашего уровня сложности заклинания или взять [2].</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Круг Земли</content>
  <content contentuid="heff10c39g39feg9860g881fgdb2a2526750c" version="2">Вы можете использовать заклинания Иллюзии без предоставления вербальных компонентов, и если вы используете заклинание Иллюзии, диапазон увеличивается на [1]. Вы можете использовать Малую Иллюзию в качестве бонусного действия.</content>
  <content contentuid="hf01765d2g5302g82c9g3304g24d46fe8f159" version="2">В начале каждого вашего хода, пока активна ваша Ярость, вы можете выбрать другое существо в пределах [1] от себя, чтобы получить Временные Очки Здоровья. Чтобы определить количество Временных Очков Здоровья, бросьте количество d6, равное вашему бонусу Урон от Ярости, и сложите их.</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="2">При попадании в цель она получает дополнительный урон 1d10.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Холод Фроста</content>
  <content contentuid="hf15732ceg8bd5gab0bgc6b6gf13de07fbd57" version="3">В качестве бонусного действия вы магическим образом телепортируетесь на [1] в свободное пространство, которое видите.</content>
  <content contentuid="hf1775f98g334agb5bdgd94dg59a2fa68b778" version="1">В качестве магического действия вы можете потратить 1 очко Ки, чтобы прикоснуться к существу и восстановить количество очков здоровья, равное результату броска вашей кости боевых искусств плюс модификатор вашей мудрости.</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Благословенный воин: защита от клинков</content>
  <content contentuid="hf19e28abg4142g7f3agd580gadb37fb93658" version="1">Мастерство владения оружием: Толчок</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Безоружный удар: Кислота</content>
  <content contentuid="hf32df104g546agd856g56a7g20387930e80b" version="1">Бросок: Быстрая рука</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="2">Когда вы совершаете Безоружный Удар, ваша досягаемость [1] больше обычной, поскольку от вас исходит стихийная энергия.</content>
  <content contentuid="hf3e148a4g0f85g7c39ge274ga6598de68008" version="1">Когда вы поражаете цель броском атаки и наносите ей урон, вы также можете нанести [1] этой цели. Также уменьшите его Скорость на [2] до начала вашего следующего хода.</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Шквал ударов: Холод</content>
  <content contentuid="hf4059489gecaeg985cgab7eg318617679057" version="1">Божественная сущность помогает вам продолжать бой. У вас есть запас из четырех кубиков d12, которые вы можете потратить на свое исцеление. В качестве бонусного действия вы можете потратить кубики из запаса, бросить их и восстановить количество очков здоровья, равное общему результату броска. Ваш запас восстанавливает все потраченные кубики, когда вы заканчиваете длительный отдых. Максимальное количество кубиков в запасе увеличивается на один, когда вы достигаете уровней варвара 6 (5 кубиков), 12 (6 кубиков) и 17 (7 кубиков).</content>
  <content contentuid="hf447b383g6cffg4c66g4f11g179b7c8e1a68" version="1">Поражённое существо не может двигаться.</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Благословенный воин: Поминайте мертвых</content>
  <content contentuid="hf4d59f5eg0d3dgf675gf7d3g241688eb3241" version="1">Цена крови</content>
  <content contentuid="hf4d68b5dg488egeb59gf814gf0cdcc15cafd" version="1">Фанатичный Фокус</content>
  <content contentuid="hf4e71172gce59g2b87gd49eg0ab055fea4b1" version="1">Имеет  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt; на  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;против цели Векса </content>
  <content contentuid="hf513e10cg82b0gd7c5g288cg506fa857cd5d" version="1">Когда вы поражаете существо атакой ближнего боя оружием, вы можете двигаться, не провоцируя атаки по возможности.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Элементарная настройка</content>
  <content contentuid="hf5964884gf7eag31bfga323g4ff6fa32ebe3" version="1">Один раз за ход, когда вы поражаете существо Безоружным ударом и наносите урон, вы можете потратить 1 очко Ки на нанесение [1].</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Выброс адреналина</content>
  <content contentuid="hf5a08168gcaf0gac44g3e5fg50cd4813294d" version="1">Дыхательное оружие (Молния, Линия)</content>
  <content contentuid="hf605c30ag4d5ag818bg4e27g01f9e93d20f8" version="1">Варвары, идущие по Пути Зилота, получают благословения от бога или пантеона. Эти варвары переживают свою Ярость как экстатический эпизод божественного единения, который наполняет их силой. Они часто являются союзниками жрецов и других последователей своего бога или пантеона.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Когда существо попадает по вам броском атаки, это существо получает Недостаток на все остальные броски атаки против вас в этом ходу.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Боевой медик</content>
  <content contentuid="hf65eed1bgb99agf586g33bfg4d6d4ac7cd12" version="1">Команда: Атака</content>
  <content contentuid="hf6d0c867g7947gdc9ag6f96g57ff605dbe35" version="1">Мальпо</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Оглушающий удар: Гром</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Божественный порядок: Поминайте мертвых</content>
  <content contentuid="hf7817195ge1ebg605cge5begae5c9f48ed32" version="1">Пси-усиленный навык</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="2">Заставьте свои атаки наносить цели дополнительный [1] урон и дайте ей &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;на всех &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Способность&lt;/LSTag&gt; проверять. </content>
  <content contentuid="hf7dac720gaae5gc8d2g2f67gbbce4ddeaf85" version="1">Охраняемый разум</content>
  <content contentuid="hf7e891f3ge6eag499dgb8deg6cfb9c39c765" version="1">Один раз за ход, когда вы поражаете существо, которое не более чем на один размер больше вас, атакой, которую вы совершаете оружием ближнего боя, которое держите двумя руками, вы можете переместить цель [1] по горизонтали.</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Благословенный воин: Сопротивление</content>
  <content contentuid="hf84899bdg138dg55eag0815g037c69b3395c" version="1">Дикое влияние магии преобразило вас, наполнив вас тайной силой, которая бурлит внутри вас, ожидая освобождения.</content>
  <content contentuid="hf862006cg34a9g7207gf4a6g2c10cf7b7d79" version="1">Цель отталкивается от дракона на [1].</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="2">Вы можете видеть в области заклинания, когда вы произносите его с помощью этой функции. Пока заклинание сохраняется, вы можете перемещать его область Тьмы в пространство в пределах [1] от себя в начале каждого своего хода.</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Ровинг</content>
  <content contentuid="hf8da58dfgfe5cgbec6g4822g6a86176c7386" version="2">В качестве бонусного действия вы получаете Скорость полета, равную удвоенной вашей Скорости до конца текущего хода.</content>
  <content contentuid="hf95a3fd7g238dg4f5fgff02g187fb243aa92" version="1">Защитное Поле</content>
  <content contentuid="hfa585b36ge445g2b7bgc866g2661146b3cc8" version="2">Можно использовать после атаки оружием ближнего боя.</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Первобытный удар: Гром</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Помощь Земли</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">фермер</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Вы устанавливаете разумную связь с могущественным зверем, который может помочь вам в бою и за его пределами.</content>
  <content contentuid="hfacca38agfcf5g371dga985g57150ed6ac2d" version="1">Шквал исцеления и вреда</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Вы принимаете Отрыв. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Атакующий бросок&lt;/LSTag&gt;против вас есть &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Недостаток&lt;/LSTag&gt;, и у вас есть &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Преимущество&lt;/LSTag&gt;на ловкость &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Спасительные броски&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hfc0b9abag2d70g4df2g9bb0gd459037de846" version="3">Независимо от того, можете ли вы использовать свои Приливы Хаоса. Как только вы это сделаете, вы должны произнести заклинание Колдуна с ячейкой заклинания или закончить Длительный Отдых, прежде чем вы сможете снова использовать эту функцию.</content>
  <content contentuid="hfc200813gd2f5gcd02g3844g3d2eec13f3d4" version="2">Препятствующие блага: высвободите ад</content>
  <content contentuid="hfc3b9e63g8919gd734gbd34gfe75bd8ad760" version="2">Вы изучаете заклинания по своему выбору.</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="2">В качестве магического действия вы можете потратить использование своей Дикой Формы и выбрать точку в пределах [1] от себя. Цветы, дающие жизненную силу, и шипы, высасывающие жизнь, на мгновение появляются в Сфере радиусом 10 футов с центром в этой точке. Каждое существо по вашему выбору в Сфере должно сделать спасбросок Телосложения против вашего DC заклинания, получая [2] при провале или половину урона при успехе. Одно существо в этой области восстанавливает [3]. Урон и исцеление увеличиваются на 1d6, когда вы достигаете уровня Друида 10 (3d6).</content>
  <content contentuid="hfcb0ac00g832fg1246g962fg58e4a32dac9a" version="1">Получите преимущество при бросках атаки и спасбросках.</content>
  <content contentuid="hfd353ff5g2297gc6c0ga83eg0a13fda59a66" version="1">Вы можете потратить печать в качестве бонусного действия, чтобы телепортироваться на расстояние до [1] в свободное пространство, которое вы видите.</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Находясь в зоне Тусклого Света или Тьмы, вы можете наложить на себя Невидимость, не тратя ячейку заклинания.</content>
  <content contentuid="hfe1a4a70g64d6g9540gc55agd444abbf2436" version="1">Призыв зверя: Орел</content>
  <content contentuid="hfe69f09eg2e3eg0ca4g0320gcc165d6fe60b" version="1">За ход можно произнести только одно заклинание уровня 1 или выше.</content>
  <content contentuid="hfe770b94gfd22gbe5bg2864gb013ffc66624" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Требуется уровень Чернокнижника 12 или выше.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">У вас есть навык ношения тяжелой брони.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Ожог огня</content>
  <content contentuid="hff237bc8g6f32gfcd1g0808g3a8a824deac2" version="1">Небесные Крылья</content>
  <content contentuid="hff2a1e7bg8ceegebf9g5640g5d6d222a803e" version="1">Ваш архидьявол дарует вам сверхъестественное мастерство в определенной форме боя. Выберите одно из следующих боевых мастерств illrigger:</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Оглушающий удар: Холод</content>
  <content contentuid="hff6c5d1fg5889g4c46gcbc2g70e3ba7f2524" version="1">Вызов Фей: Blink Dog</content>
  <content contentuid="hffd6010bg17aegcc88g1b68g84a6d7c20c7c" version="1">Отразите атаку и верните ее обратно нападающему.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Потратьте ячейки заклинаний на восстановление бардовского вдохновения.</content>
  <content contentuid="hb1500c92g3743ge8fage933gf513cf0f9aaf" version="1">Мстительный Клинок</content>
  <content contentuid="h4c042916gb66eg9130gac8cgd46bc43a8c7d" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
  <content contentuid="hd599481cg3afbgc301g96cdgfd3bb4007980" version="1">Мстительный Клинок</content>
  <content contentuid="hae69ea12ge2c3ga8a6ge03dg38be5779e3ee" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
  <content contentuid="heef3babbge9b4g258cg8921ged5501426284" version="1">Мстительный Клинок</content>
  <content contentuid="hd3055d9bg54a1gaefag5f31g32c95b1c9adc" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
  <content contentuid="h4ec866ddg51eegc774gedcdgb1f5c90f741f" version="1">Урон от мстительного клинка</content>
  <content contentuid="h38025a1ag55e4g9f51gb7c0g689c3bb93a8f" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
  <content contentuid="hfe494f83g062bg2683g391bg224955e5f865" version="1">Урон от мстительного клинка</content>
  <content contentuid="h1bb7d632g69e6gcd4fgda55ge12dfadec99f" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
  <content contentuid="hba8f1c33g216ega4bagfb7egfdf708b566fe" version="1">Урон от мстительного клинка</content>
  <content contentuid="he802b2c4gc16dg9e3ag23d0g1ee930e8aad6" version="1">Поражённая сущность возьмёт [1] при атаке или произнесении заклинания.</content>
</contentList>