<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="2">Questa caratteristica consente al personaggio di imparare due trucchetti e un incantesimo di 1° livello, e ha tre passaggi sequenziali. Per prima cosa, il personaggio lancia un incantesimo per imparare il primo trucchetto. Secondo, il personaggio lancia un altro incantesimo per imparare il secondo trucchetto. Terzo, il personaggio lancia un incantesimo finale per imparare l'incantesimo di 1° livello. Una volta iniziato il primo passaggio, il personaggio non può muoversi finché non sono completati tutti e tre i passaggi.</content>
  <content contentuid="h0017f790g8f2bg9a2cged1dg822c935f9562" version="1">Guerriero degli Elementi</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Una volta per turno, quando colpisci una creatura con la tua arma, puoi infliggere 1d6 danni necrotici, psichici o radianti extra (a tua scelta) alla creatura e recuperi [2].</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Hai sempre pronto l'incantesimo Hunter's Mark. Puoi lanciarlo due volte senza spendere uno slot incantesimo e recuperi tutti gli usi spesi di questa capacità quando finisci un Long Rest. Quando raggiungi il livello Ranger 5, ottieni 1 uso aggiuntivo di questa caratteristica. Al livello 9, ottieni 4 usi.</content>
  <content contentuid="h01bf5454gf518g5a93g1ae3gad45fe737357" version="1">Incantesimi potenti migliorati</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">Non puoi modificare un incantesimo in questo modo se hai già lanciato un incantesimo di livello 1+ nel turno corrente, né puoi lanciare un incantesimo di livello 1+ in questo turno dopo aver modificato un incantesimo in questo modo.</content>
  <content contentuid="h021d82eag33b4g9375g4afdg2ee3433d7fda" version="1">Il paladino e tutti gli alleati nelle vicinanze hanno &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistenza&lt;/LSTag&gt;ai danni necrotici, psichici e radianti. </content>
  <content contentuid="h023ae84cg9906g0ee5g496cgc4e0dcd6a8e8" version="1">Come azione magica, puoi spendere 1 Punto Focus per toccare una creatura e ripristinare [1].</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Come Azione Bonus, ti dai Vantaggio sul tuo prossimo tiro di attacco nel turno corrente. Puoi usare questa caratteristica solo se non ti sei mosso durante questo turno e, dopo averla usata, la tua Velocità è 0 fino alla fine del turno corrente.</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Presa scioccante, Sonno, Passo nebbioso, Fulmine, Libertà di movimento, Guarigione di massa delle ferite</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="3">Attaccare entro [1] da un nemico non impone Svantaggio ai tuoi tiri di attacco con armi a distanza. Aumenta la portata delle azioni con armi a distanza di 1,5 volte.</content>
  <content contentuid="h03986202g7b6dg6cf2g2458g943d0868df4e" version="1">Salto alimentato da Psi</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="2">Puoi spendere 2 Punti Ki per far esplodere l'energia elementale in una Sfera di 12 piedi di raggio centrata su un punto entro [1] da te. Scegli un tipo di danno: Acido, Freddo, Fuoco, Fulmine o Tuono. Ogni creatura nella Sfera deve effettuare un tiro salvezza su Destrezza. Se fallisce il tiro salvezza, una creatura subisce danni del tipo scelto pari a tre tiri del tuo dado di Arti Marziali. Se riesce, una creatura subisce metà dei danni.</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Colpo Stupefacente: Acido</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Ordine divino: BladeWard</content>
  <content contentuid="h04c51487g42ffg5dd4g8b14g30cd9e040f41" version="1">Colpo del Paladino</content>
  <content contentuid="h04cecce3g50e2g704bgb0d2gf091771a8220" version="1">Ottieni la capacità di allineare la tua coscienza con gli infiniti calcoli di Mechanus. Come Azione Bonus, puoi entrare in questo stato per 1 minuto. Per la durata, i tiri per colpire contro di te non possono beneficiare di Vantaggio e ogni volta che effettui un Test D20, puoi considerare un tiro di 9 o inferiore sul d20 come un 10.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Lanciare questo incantesimo usando uno slot incantesimo di 3° - 5° livello aumenterà il bonus di [1], e uno slot incantesimo di 6° livello lo aumenterà di [2].</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Se il bersaglio muore prima che l'incantesimo finisca, puoi lanciare Hex su una nuova creatura senza spendere un &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;slot incantesimo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05aa4055g9b50g9ebdg5d23g038bfdfd8d25" version="1">Presenza zelante</content>
  <content contentuid="h065cbdd5g00f5g5442ga501g347066dd1968" version="2">Invoca l'inferno: Lama magica</content>
  <content contentuid="h0662bd39gf94bg7b40gc604g954f120b939a" version="2">Puoi anche costringere il bersaglio a effettuare un tiro salvezza su Forza. Se fallisce il tiro salvezza, puoi spostare il bersaglio fino a [1] lontano da te, mentre l'energia elementale gli turbina attorno.</content>
  <content contentuid="h067dccf8g9bebg5e77g3c9fg06b3a44397e4" version="2">Invoca l'inferno: Grande stratega</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Passo terribile</content>
  <content contentuid="h06ad5f74gda19ge7b0g7201gdc760924fdf9" version="2">Puoi far avanzare le tue armi con la forza psionica. Una volta in ogni tuo turno, subito dopo aver colpito un bersaglio entro [1] da te con un attacco e avergli inflitto danni con un'arma, puoi spendere un Dado di Energia Psionica, tirandolo e infliggendo danni da Forza al bersaglio pari al numero ottenuto più il tuo modificatore di Intelligenza.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Ordine divino: Protettore</content>
  <content contentuid="h0734a873g95cfg6a01gddcfg552f3895904f" version="1">Padronanza delle armi: Vex</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Evoca Aberrazione: Mindflayer</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="1">Colpo Vero (Radiante)</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Se fallisci un tiro salvezza su Intelligenza, Saggezza o Carisma, puoi invece farti superare. Una volta che usi questo beneficio, non puoi più usarlo finché non finisci un Riposo Breve o Lungo.</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Dardo di fuoco, Mani brucianti, Sfocatura, Palla di fuoco, Piaga, Muro di pietra</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Esperto di metamagia</content>
  <content contentuid="h08ae96dfg0452gbd04gde18gfeb714726083" version="1">Arma a soffio (acido, cono)</content>
  <content contentuid="h08f966b8g70bege28fg6053gd60fe1c3896f" version="1">Devastatore</content>
  <content contentuid="h09bf5d95gda04g8126g1135gee79eb30f859" version="1">Puoi prosciugare i nemici per rinvigorire i tuoi alleati. Ogni volta che bruci sigilli, puoi scegliere un alleato che puoi vedere entro [1] da te. Quell'alleato ottiene punti ferita temporanei pari al danno inflitto dai sigilli alla creatura interdetta.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Guidato da un lampo di intuizione magica, esegui un attacco con l'arma usata per lanciare l'incantesimo. L'attacco usa la tua abilità di lancio di incantesimi per i tiri di attacco e danno invece di usare Forza o Destrezza. Se l'attacco infligge danno, può essere danno Radiante o il tipo di danno normale dell'arma (a tua scelta).</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Trascorrere  &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;slot incantesimo&lt;/LSTag&gt;per guadagnare Punti Stregoneria. </content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Guerriero eroico: rilancia con vantaggio</content>
  <content contentuid="h0a8118c6geac2gaa6cg879eg38ab11d7e83c" version="1">Spendi gli slot degli incantesimi per recuperare [1] punti ferita temporanei mentre sei in Forma Selvaggia.</content>
  <content contentuid="h0a9385a1g45b4gb089g6389gd639dbf36413" version="1">Danni da lama vendicativa</content>
  <content contentuid="h0b137b5fg23b2g1ccegc723g1bceecb8c1f2" version="1">Riduci il danno di un attacco con arma a distanza di 1d10 + la tua Destrezza &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificatore&lt;/LSTag&gt;+ il tuo livello da monaco.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Se il danno viene ridotto a 0, usi un Punto Ki per rispondere all'attacco. </content>
  <content contentuid="h0b35696bg82a5g2269gabf9g644a442fecdf" version="1">Punto di apprendimento di Cantrip</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Non selezionare la competenza</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Terra tropicale</content>
  <content contentuid="h0bc8c447g57cdgdb93g6921g7e90fd33f7e6" version="1">Invia</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Puoi parlare con gli animali.</content>
  <content contentuid="h0c4062d8gf8begefacga3f5g020d8b61c61c" version="2">Padronanza del combattimento di Illrigger: Inesorabile</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Guerriero druidico: spruzzo di veleno</content>
  <content contentuid="h0c5c895egd3a4g9cd3gcff1g146c100a0f32" version="1">Ripristinare l'equilibrio</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Ogni volta che finisci un Riposo Lungo, scegli un tipo di terra: arida, polare, temperata o tropicale. Hai preparato gli incantesimi elencati per il tuo livello di Druido e inferiore.</content>
  <content contentuid="h0ca6e48agd64egc066g90a9g833ef36eee83" version="1">Sentiero della Magia Selvaggia</content>
  <content contentuid="h0cc85d16g31c8g0163g48b9gea09d1409410" version="1">Gli assassini nascosti dell'Inferno, gli Shadowmaster servono Belial ed eccellono nella furtività e nel travestimento. Belial governa Gehennom, la Città delle Tenebre. Si sforza di governare l'Inferno attraverso il veleno, la tortura e l'assassinio. I suoi illrigger colpiscono dalle ombre o usano l'inganno per guadagnare posizioni di alto rango vicino ai potenti sovrani. Molti Shadowmaster gestiscono reti di spie e assassini che non hanno idea della provenienza infernale del loro leader. Gli Shadowmaster hanno giurato di non rivelare la loro vera fedeltà e, se necessario, devono togliersi la vita per onorare questo giuramento. Molti Shadowmaster preparano piani elaborati per il loro assassinio in modo che, se dovessero rischiare di essere scoperti, il loro assassinio oscuri la verità. Naturalmente, questi assassini non scopriranno mai di essere stati assunti dal loro bersaglio deceduto.</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="1">Linfa</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">Sblocca l'azione per spostare la nuvola di pugnali</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="3">Ogni volta che colpisci con il tuo Colpo Senz'Armi, puoi fargli infliggere danni a tua scelta tra Acido, Freddo, Fuoco, Fulmine o Tuono anziché il suo normale tipo di danno. Quando infliggi uno di questi tipi con esso, puoi anche costringere il bersaglio a effettuare un tiro salvezza su Forza. In caso di tiro salvezza fallito, puoi spostare il bersaglio fino a [1] lontano da te, mentre l'energia elementale gli turbina attorno.</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Gli attacchi di opportunità ti mettono in svantaggio.</content>
  <content contentuid="h0d9200d1g8569gc9c3g1783gec53b3447130" version="2">Un incantesimo per turno</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede il Patto della Catena</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Passo di provocazione</content>
  <content contentuid="h0df97e60g52d8g8a5fg0909g6a2d32f95013" version="1">La tua Furia è così feroce che ora dura 10 minuti senza che tu debba fare nulla per estenderla da un round all'altro. La tua Furia termina prima se hai la condizione Incosciente (non solo la condizione Incapacitato) o indossi un'armatura Pesante.</content>
  <content contentuid="h0e49ce67g0031gb9bbg9478ge16ed13b298b" version="1">Spinta: 1,5 m</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Frammento di Mente</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Ordine Divino: Fiamma Sacra</content>
  <content contentuid="h0f78b03dg1bfeg86ffgc39fg8bd40bfe3c53" version="1">I Warriors of Mercy manipolano la forza vitale degli altri. Questi monaci sono medici girovaghi, ma pongono fine rapidamente ai loro nemici. Spesso indossano maschere, presentandosi come portatori di vita e morte senza volto.</content>
  <content contentuid="h0f94fa27gfb1dg18a3g304cge87d4ad23ac4" version="1">La tua connessione al piano dell'ordine assoluto ti consente di equalizzare i momenti caotici. Quando una creatura che puoi vedere entro [1] da te sta per tirare un d20 con Vantaggio o Svantaggio, puoi usare una Reazione per impedire che il tiro venga influenzato da Vantaggio e Svantaggio.</content>
  <content contentuid="h0f9c3e10gb1ebg0813g86f2g06bd96a50fcf" version="1">Gran Inviato Cavalleresco</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Scoppio Stregonesco</content>
  <content contentuid="h0fce1b28g2827g6aa2g367fg063ea182f0b5" version="1">Gli obiettivi in avvicinamento vengono respinti [1].</content>
  <content contentuid="h0fe95b92g4f18g6078g89f4ge76144649b7b" version="1">Puoi eseguire questa azione prima di effettuare il tuo primo attacco del turno.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="2">Se un personaggio con questa passiva si muove, viene attivato uno speciale incantesimo temporaneo che gli consente di apprendere trucchetti, incantesimi o competenze nelle abilità. Una volta che il personaggio usa questo incantesimo appena attivato per ottenere una caratteristica, non può muoversi finché non ha ottenuto tutte le caratteristiche rimanenti. Le caratteristiche acquisite possono essere ripristinate e scelte di nuovo tramite un respec.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Restauro stregonesco</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="2">Come azione bonus, puoi assumere una posizione difensiva che dura fino all'inizio del tuo turno successivo. Mentre sei nella tua posizione difensiva, puoi effettuare attacchi di opportunità senza usare la tua reazione e puoi usare la tua reazione per effettuare un attacco in mischia contro una creatura che si muove più di [1] mentre è entro la tua portata.</content>
  <content contentuid="h1095812egc43eg12e7ga169g8fbae65b9a86" version="1">Evoca Costrutto: Armatura Animata</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">I passi delle fate</content>
  <content contentuid="h10c5096fg8eeeg1345g2e7eg1d05047dc7fa" version="1">Lame psichiche</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Ordine primordiale: Resistenza</content>
  <content contentuid="h110df7aag72aag0c23g1509gd61153f7af6d" version="1">Colpo ispiratore</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Evoca un Divoratore di Intelletti che combatta al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="h11528dedg5165g2109g3994g730591d41d20" version="1">Puoi effettuare un attacco come parte dell'azione per equipaggiare un'arma. Non puoi beneficiare delle abilità passive delle armi a distanza mentre indossi un'arma da mischia o uno scudo, e viceversa.</content>
  <content contentuid="h116c56e0g7c5ege00cgbc53g0c5155f55364" version="1">Quando usi Flurry of Blows, puoi usare Hand of Healing senza spendere Ki-Point per la cura. Inoltre, quando esegui un Unarmed Strike con Flurry of Blows e infliggi danni, puoi usare Hand of Harm con quel colpo senza spendere un Ki-Point per Hand of Harm. Puoi comunque usare Hand of Harm solo una volta per turno.</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Quando lanci Find Familiar, infondi il famiglio evocato con una misura del tuo potere mistico, il tuo famiglio ottiene il tratto Extra Attack. Inoltre ottiene Punti Ferita aggiuntivi, Tiro Salvezza, Classe Armatura e bonus al Danno pari al tuo Modificatore di Carisma.</content>
  <content contentuid="h11d2d80bg09e3g69e4gdfa2gddede7c6403f" version="1">Puoi attingere alla grande equazione dell'esistenza per infondere in una creatura uno scudo scintillante di ordine. Come azione di Magia, puoi spendere da 1 a 5 Punti Stregoneria per creare una protezione magica attorno a te o a un'altra creatura che puoi vedere entro [1] da te. La protezione è rappresentata da un numero di d8 pari al numero di Punti Stregoneria spesi per crearla. Quando la creatura protetta subisce danni, può spendere un numero di quei dadi, tirarli e ridurre i danni subiti dal totale tirato su quei dadi.</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Colpo Eldritch</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Lanci energia stregonesca su una creatura o un oggetto entro il raggio d'azione. Esegui un tiro di attacco a distanza contro il bersaglio. Se colpisce, il bersaglio subisce 1d8 danni di un tipo a tua scelta: Acido, Freddo, Fuoco, Fulmine, Veleno, Psichico o Tuono.</content>
  <content contentuid="h124f4cf7g0d2eg3f3ag726dg66c9821d1908" version="1">I soldati della morte pesantemente corazzati dell'Inferno, i Painkiller servono Dispater, guidando dal fronte di ogni grande battaglia infernale. Dispater governa Dis, la Città della Guerra. Quando l'Inferno invade un altro mondo, l'esercito di Dispater combatte e muore. I suoi Painkiller sono maestri strateghi che guidano dal fronte, ispirando terrore e soggezione nei loro soldati. Gli imperiosi Painkiller sono pieni di orgoglio e arroganza e spesso sono ossessionati dal loro aspetto personale. Sebbene siano tra i più cavallereschi degli illrigger, il coraggio di un Painkiller è distorto. Accettano e onorano le sfide al combattimento singolo e puniscono rapidamente chiunque provi a interferire, ma se perdono, non esitano a barare e se vincono, giocano arrogantemente con un nemico prima di finirlo. In un momento di debolezza o disperazione, un sovrano in un altro mondo potrebbe vedere il suo esercito affrontare una sconfitta certa e chiamare Dispater. Sempre desideroso di seminare conflitti e discordia, Dispater spesso risponde a queste suppliche inviando un Painkiller a guidare gli eserciti del disperato sovrano.</content>
  <content contentuid="h125d4c3bg683ege902g1529g70866d715149" version="1">Se lanciato contro un bersaglio, può farlo tacere.</content>
  <content contentuid="h1272c1a7gf44dg6913g5f8dg36381aca3c35" version="1">Padronanza delle armi: Fendere</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Tu guadagni &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Competenza nell'armatura&lt;/LSTag&gt;con armatura pesante. </content>
  <content contentuid="h12d2f6c9g2a4ag7476gbc34g957704ac74da" version="1">Radici martoriate</content>
  <content contentuid="h130acd8cg6242ga137gd1afg0748b3b664f6" version="1">Spinta: 4,5 m</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Aggiungi il tuo modificatore di Saggezza al danno che infliggi con qualsiasi trucchetto del Druido.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Scoppio Elementale: Acido</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="2">Una volta per turno, quando colpisci una creatura con la tua arma del patto, puoi spendere uno slot incantesimo Magia del Patto per infliggere un [1] extra al bersaglio e puoi dare al bersaglio la condizione Prono se è Enorme o più piccolo.</content>
  <content contentuid="h140ca3c1g2759g2aa0g6abcgf795b831db4d" version="1">Le armi del Patto usano il modificatore di abilità del Carisma del portatore invece di &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Forza&lt;/LSTag&gt; O  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destrezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Furia Elementale: Potente Incantesimo</content>
  <content contentuid="h143e3584gf636gb5edg4d6egbe81b39245b8" version="1">Energia del Guerriero Psi</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Quando subisci danni, puoi usare una Reazione per tirare 1d12. Aggiungi il tuo modificatore di Costituzione al numero ottenuto e riduci il danno di quel totale.</content>
  <content contentuid="h14ad9da4g5badg75eagb9fcg052a1de935cc" version="1">I bersagli prendono [1] alla fine del loro turno successivo, a meno che non riescano a superare una Costituzione &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;In caso di Tiro Salvezza riuscito, il bersaglio subisce comunque metà dei danni. </content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Le creature entro 1,5 metri dallo spazio che hai lasciato devono superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD del tuo tiro salvezza degli incantesimi o avere Svantaggio ai tiri per colpire contro creature diverse da te fino all'inizio del tuo turno successivo.</content>
  <content contentuid="h14ebe929g180bg8657gdba2g9014973b61d9" version="1">L'ira del mare</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Il respiro del drago</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Colpo astuto</content>
  <content contentuid="h150d6094g6e45gbabcg17e5g1af3ff4e1eae" version="1">Hai Blindsight con una gittata di 10 piedi. Sfrutti le distrazioni della battaglia, ottenendo Advantage su qualsiasi controllo di Destrezza (Furtività) che effettui come parte dell'azione Hide durante il combattimento. Se effettui un tiro per colpire mentre sei nascosto e il tiro fallisce, effettuare il tiro per colpire non rivela la tua posizione.</content>
  <content contentuid="h15309b87gd6a8g3643gb99fgdae3a28c5746" version="1">Forza vivificante</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Lavoro di gambe in tandem</content>
  <content contentuid="h1579f4e7g8f8egcff5g50d9gda4954bad739" version="1">Impari 2 &lt;LSTag Tooltip="Cantrip"&gt;trucchi&lt;/LSTag&gt;e un incantesimo di Livello 1 dall'elenco degli incantesimi del mago. Puoi lanciare l'incantesimo di Livello 1 una volta per &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Riposo lungo&lt;/LSTag&gt;. Tuo  &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbility"&gt;Capacità di lanciare incantesimi&lt;/LSTag&gt;per tutti e 3 gli incantesimi è Intelligenza. </content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Lama divorante</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Resilienza psichica</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">commerciante</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Puoi lanciare Volare su te stesso senza spendere uno slot incantesimo.</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="2">Ottieni Punti Ferita Temporanei.</content>
  <content contentuid="h16e8de0cg2890g3371gc7bcg80d0cbc32c31" version="1">Puoi avere fino a 2 armi vincolate.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Puoi usare un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Ispirazione eroica&lt;/LSTag&gt;guadagnare &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sul tuo prossimo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt; O  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Instancabile</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="2">Tu e ogni alleato entro [1] da te che può vederti o sentirti guadagnate un bonus all'Iniziativa pari al Bonus Competenza.</content>
  <content contentuid="h17e12653gee3age2edg6700g6993d0307119" version="1">Arma sacra: danni da arma</content>
  <content contentuid="h17ee1fa6g0f8dgf858gd8c8gfbd82ca2767f" version="1">Una volta per turno, recuperi un Dado Superiorità speso.</content>
  <content contentuid="h185dee8fg825eg809dgd88eg2e651558a6af" version="1">Colpo astuto migliorato (veleno)</content>
  <content contentuid="h187bfe5bg0949gb5d8gaa6dg6032f71333d6" version="1">Hai Resistenza al danno psichico. Inoltre, se inizi il tuo turno con la condizione Charmed o Frightened, puoi spendere un Dado Energia Psionica (nessuna azione richiesta) e terminare ogni effetto su te stesso dandoti quelle condizioni.</content>
  <content contentuid="h18e6e0fcg3e90g9bf4gae8ag9d8cd3b764ff" version="1">Puoi usare un'azione bonus per lanciare pugnali, martelli leggeri, pozioni o granate.</content>
  <content contentuid="h1905285bg8452gd70ag3cadgf9da78bbacdc" version="2">Ottieni [1] dopo aver lanciato Forma Selvaggia.</content>
  <content contentuid="h087a32c4g2a48g7cb6g23d8g2bccfedeec0f" version="1">Se colpisci una creatura con quest'arma, puoi costringerla a effettuare un tiro salvezza su Costituzione. In caso di tiro salvezza fallito, la creatura ha la condizione Prona.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Impari due Trucchetti e un incantesimo di livello 1 a tua scelta. Dopo aver selezionato questa passiva, ottieni un incantesimo per imparare incantesimi.</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Colpo Primordiale: Fuoco</content>
  <content contentuid="h195044a5ga8b6g43f7g629cgf76b203b81dd" version="1">Mano del danno</content>
  <content contentuid="h19a3f1c4g57fcg3f67g01d8g56df09eb75ce" version="1">Quando effettui un attacco in mischia, anche il destriero può effettuare un attacco in mischia, utilizzando il tuo modificatore di abilità di lancio di incantesimi.</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Colpo divino</content>
  <content contentuid="h1a541ea4g8eaag2adeg72bfgb8e1fb0932ee" version="1">Sentieri nascosti: Misty Step</content>
  <content contentuid="h1a70b923g5b9fg7a0cg9c61gc7afa2941891" version="1">Pietra magica</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Magia seducente: fascino</content>
  <content contentuid="h1a84ca8cg0352g55c3gecfegb3f75f080c0c" version="1">Benedizione di Sutekh</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">L'armatura magica aumenta la tua classe armatura a 13 quando non indossi un'armatura.</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="3">Hai una riserva di d6 per alimentare questa guarigione. Il numero di dadi nella riserva è pari a 1 più il tuo livello da Warlock. Come Azione Bonus, puoi curare te stesso o una creatura che puoi vedere entro [1] da te, spendendo dadi dalla riserva. Il numero massimo di dadi che puoi spendere in una volta è pari al tuo modificatore di Carisma (minimo un dado). Tira i dadi che spendi e ripristina un numero di Punti Ferita pari al totale del tiro. La tua riserva recupera tutti i dadi spesi quando finisci un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="h1b266c6agac25gcfe2gedf5ga86abe553cd1" version="1">I barbari che percorrono il Sentiero del Berserker indirizzano la loro Furia principalmente verso la violenza. Il loro cammino è di furia sfrenata e si emozionano nel caos della battaglia mentre permettono alla loro Furia di impossessarsi di loro e di rafforzarli.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Danno bardico</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Quando utilizzi un uso della tua Ispirazione Bardica, puoi effettuare un Colpo Senz'Armi.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Irritare</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Quando lanci un incantesimo che ha una durata di 1 minuto o più, puoi spendere 1 Punto Stregoneria per raddoppiarne la durata. Se l'incantesimo interessato richiede Concentrazione, hai Vantaggio su qualsiasi tiro salvezza che effettui per mantenere quella Concentrazione.</content>
  <content contentuid="h1c4249a3gb72dg4f30g8ce2gb48f01e7a2c0" version="2"> &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="SILENCED"&gt;Silenzi&lt;/LSTag&gt;bersagli colpiti. </content>
  <content contentuid="h1c4eb7feg7639gef83ge092g6fc1bfc05654" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Lama assetata</content>
  <content contentuid="h1d37e1c4g96a1g4a0eg172eg6a1ed9b094c0" version="1">Una volta per Riposo Lungo, puoi lanciare Bane senza usare uno Slot Incantesimo</content>
  <content contentuid="h1daf7dd0g9f93gc422g7787ga75dcf4d43fe" version="1">Quando lanci un incantesimo Illrigger che conosci, puoi bruciare due sigilli su una creatura interdetta (non è richiesta alcuna azione) per imporre svantaggio al suo tiro salvezza contro l'incantesimo.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Frantoio</content>
  <content contentuid="h1de60d4ag3e10ge8a0gb278gbf212110199c" version="1">Hai affinato la tua capacità di resistere ai poteri di alterazione mentale della tua preda. Ottieni &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt;nella Saggezza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1e0048e8g96cag0693gad96gfef6567c83a0" version="1">Una volta per combattimento, riacquisti un Livello 1 &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;slot incantesimo&lt;/LSTag&gt;quando atterri un &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Colpo critico&lt;/LSTag&gt;con il Ladro di Magie. </content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="2">Se il bersaglio fallisce un tiro salvezza su Saggezza, si addormenta fino alla fine del suo turno successivo. Se fallisce un tiro salvezza ripetuto alla fine del suo turno dopo essersi svegliato, il bersaglio si addormenta di nuovo. L'incantesimo termina su un bersaglio se subisce danni o qualcuno entro [1] da lui compie un'azione per scuoterlo dall'effetto dell'incantesimo.</content>
  <content contentuid="h1ef55b8fgf314gc9b4gf4a8g223fa00e90e4" version="1">Colpo terribile</content>
  <content contentuid="h1f4af623g1db3g36d3g7792g5ab11bc74a6b" version="1">Teletrasporto psichico</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Atletica&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Percezione&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1f9d792ag97f2g14ccgec41g9cc2b189bc14" version="1">La forza cosmica dell'ordine ti ha pervaso di magia. Quel potere nasce da Mechanus o da un regno simile, un piano di esistenza plasmato interamente dall'efficienza di un orologio. Tu o qualcuno della tua stirpe potreste essere rimasti invischiati nelle macchinazioni dei modron, gli esseri ordinati che abitano Mechanus. Forse il tuo antenato ha persino preso parte alla Grande Marcia dei Modron. Qualunque sia la sua origine dentro di te, il potere dell'ordine può sembrare strano agli altri, ma per te è parte di un vasto e glorioso sistema.</content>
  <content contentuid="h1fa3fd39g7f32g82b8g8e6cga94ae5b82033" version="1">La tua Classe Armatura base è 13 più il tuo Modificatore di Saggezza mentre sei in forma di bestia.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="2">Nemico favorito</content>
  <content contentuid="h1fc317c4g032cg2afdg16cfg272e0eb83a98" version="1">Lama vendicativa</content>
  <content contentuid="h1fe7c0f8g73b5g8d62g55b9g8ac7e9891e7a" version="1">Sentiero del Berserker</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Hai imparato questo incantesimo. Puoi lanciarlo una volta al giorno senza usare uno slot incantesimo.</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Durante il combattimento, puoi darti Heroic Inspiration ogni volta che inizi il tuo turno. Puoi spenderla per rilanciare qualsiasi dado subito dopo averlo lanciato, e devi usare il nuovo tiro.</content>
  <content contentuid="h200537b7g4c33gc1b7g4609gefb4731f46fb" version="7">Ostooka non è un gran problema</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Puoi recuperare i Punti Stregoneria spesi, ma non più di un numero pari alla metà del tuo livello da Stregone. Una volta che usi questa caratteristica, non puoi farlo di nuovo finché non finisci un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="h2021225cg5f20g1d81g824ag5d6f4cdee928" version="1">Usa i tuoi riflessi per attaccare e rispedire il colpo al tuo aggressore.</content>
  <content contentuid="h20847b38g1ff5gf482g88b0gac42757b4122" version="1">Quando una creatura interdetta provoca un attacco di opportunità da parte tua, puoi effettuare quell'attacco senza usare la tua reazione, a patto che tu non sia incapacitato. Una volta che hai beneficiato di questo beneficio, non puoi farlo di nuovo fino all'inizio del tuo turno successivo.</content>
  <content contentuid="h20a316afg12beg6efbg8c2dg2c2912b170d3" version="1">Ti leghi a un cucciolo di drago ametista che ti farà da compagno, il drago viola.</content>
  <content contentuid="h20d7fa0fg29bbgc5c2ge236g0593ee769ced" version="1">Se effettui un tiro per colpire e manchi il bersaglio, puoi tirare un Dado Energia Soulknife e aggiungere il numero ottenuto al tiro per colpire.</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="2">Finché non indossi un'armatura pesante o non usi uno scudo, la tua velocità di movimento aumenta di [1] e ottieni un bonus di +1 alla classe armatura.</content>
  <content contentuid="h21932815gc614g2d35g4a8cg6e71936a35b9" version="1">Arma richiesta: Quatterstaff, Ascia da battaglia, Maglio, Tridente</content>
  <content contentuid="h21a299f6gcffbg7f9bg7c1dgf31f3c3b6e53" version="1">I druidi che sono membri del Circle of Dreams provengono da regioni che hanno forti legami con il Feywild e i suoi reami onirici. La tutela del mondo naturale da parte dei druidi crea un'alleanza naturale tra loro e i fey di allineamento buono. Questi druidi cercano di riempire il mondo di meraviglia sognante. La loro magia cura le ferite e porta gioia ai cuori abbattuti, e i reami che proteggono sono luoghi splendenti e fruttuosi, dove sogno e realtà si confondono e dove gli stanchi possono trovare riposo.</content>
  <content contentuid="h21f344f9g639fgb2d4g00c9g0d65aadcbb79" version="2">Invoca l'inferno: vitalizza</content>
  <content contentuid="h220d164agcc4eg77b0gcea9g2933d921a463" version="1">Guerriero della Misericordia</content>
  <content contentuid="h221b20d9g5e68g98c2g627bga56b2a43b503" version="1">Tiri a lunga distanza</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Colpo disarmato: Tuono</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Attiva per ottenere &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sul tuo prossimo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controllo abilità&lt;/LSTag&gt;, O  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Colpisci tre volte in rapida successione e &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;barcollare&lt;/LSTag&gt;il bersaglio, rendendolo incapace di reagire. </content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Trascorri un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Ispirazione eroica&lt;/LSTag&gt;guadagnare &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sul tuo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt; O  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2365d79dgdbebgd357g6f2cg28871dea3d10" version="1">Puoi lanciare solo un incantesimo di punizione per turno.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Guaritore</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Colpo Stupefacente: Fuoco</content>
  <content contentuid="h23949f09g6250gc872g6ae7gab3b84c92470" version="1">Arma a Soffio (Veleno, Cono)</content>
  <content contentuid="h23b51794gb3cfgc094g47e7gd140d1f2b821" version="2">Invoca l'inferno: punizione</content>
  <content contentuid="h23d20fc5g3de7g3667g55c9g7166d51f0458" version="1">Ondata di rally</content>
  <content contentuid="h2415bee7g247ag111dg256dg56cfbbea9677" version="1">Mano di guarigione</content>
  <content contentuid="h2430f6e5g5b9fgafd6g0c5bg49f27ca491c7" version="1">Quando attacchi con un'arma una creatura interdetta, se l'attacco va a segno, diventa un colpo critico.</content>
  <content contentuid="h24752c9cgafa7gb590g6c7dg441e0aa6be93" version="1">Sintonizzazione Elementale: Spingi</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Un'influenza aliena ha avvolto i suoi viticci attorno alla tua mente, donandoti potere psionico. Ora puoi toccare altre menti con quel potere e alterare il mondo intorno a te. Questo potere brillerà da te come un faro di speranza per gli altri? O sarai un terrore per coloro che sentono la pugnalata della tua mente?</content>
  <content contentuid="h253f928ag00d3g63d4g9ddag71350ba3fc78" version="1">Vista Umbrale</content>
  <content contentuid="h255e13a6g38e1g4737ga85cg99d463a71c44" version="1">Devi usare questo trucchetto con questa azione.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Colpisci tre volte in rapida successione e, se possibile, metti a terra il bersaglio &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Prono&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Mira stabile</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Caduta di Hill</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Ogni volta che attivi il tuo Secondo Vento con un'Azione Bonus, puoi muoverti fino alla metà della tua Velocità senza provocare Attacchi di Opportunità.</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Guerriero druidico: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h25ea9069g9e1fg8e8fg99fagd94c90a7fcae" version="1">Puoi usare un'azione sia per effettuare un attacco con arma da mischia che per lanciare un incantesimo Illrigger che conosci e che abbia un tempo di lancio di un'azione.</content>
  <content contentuid="h2619dc20g67fdg9f17gc5b9gb24191f5bb32" version="1">Segnato per la morte</content>
  <content contentuid="h26524a71g029cg9379g0a1ag88ad377cd517" version="1">Puoi preparare due soluzioni alchemiche invece di una quando combini gli estratti, se riesci a &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;corrente continua&lt;/LSTag&gt;[1] Medicina &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controllo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Distribuisci un [1] aggiuntivo e recupera [2].</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">Il livello di potenza dell'incantesimo è pari al livello dello slot incantesimo Warlock aperto &lt;LSTag Type="Image" Info="WarlockSpellSlot"/&gt;.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Magia seducente</content>
  <content contentuid="h26f04f8fg0b04g0ae2g1b9fg215cc3c542f1" version="1">Radianza interiore</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Impari due opzioni di Metamagia a tua scelta dalla classe dello stregone. E guadagni 2 punti stregoneria da spendere in Metamagia.</content>
  <content contentuid="h278ed4d4g492dg5eafgb30agd4b5d8a29359" version="1">Scambio falloso</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="2">Una volta per turno, quando colpisci un bersaglio con un'arma, puoi tirare due volte i dadi di danno dell'arma e usare uno dei due tiri contro il bersaglio.</content>
  <content contentuid="h28247a8agb0cega0f4g6fddgb5dd28756d7e" version="1">La stregoneria dell'orologio</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Combattimento con arma da lancio</content>
  <content contentuid="h2851ec77gcf06g8f8dg11f8g5021c3dd8e94" version="2">Padronanza del combattimento di Illrigger: brutale</content>
  <content contentuid="h28cad581gf918g6e18g75a2g51cf031b90e4" version="1">Colpo di sangue</content>
  <content contentuid="h28ffe78cgda09gea22ga11cg170716172528" version="1">Muori al mio comando!</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Soddisfatto del tuo servizio, il tuo patrono ultraterreno ha aggiunto nuovi doni al Tomo.</content>
  <content contentuid="h2936a05bgaca8ga48bgb88fga7043d1e5f82" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Attacco di opportunità (posizione difensiva)</content>
  <content contentuid="h296376a1ga77ag0ce6g38c6ga9b4f0c975ca" version="1">Colpo astuto migliorato (sgambetto)</content>
  <content contentuid="h298f94e4g7cc3g0477g9d1cgcfadc4b9125e" version="1">Quando Moloch ti accetta come suo illrigger, ti concede l'accesso alla sua conoscenza infernale. Ottieni competenza in Persuasione e Inganno.</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Quando sei disarmato o impugni solo armi da Monaco e non indossi un'armatura o impugni uno Scudo, puoi effettuare un Colpo Senz'Armi come Azione Bonus.</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Raffica di colpi: Fulmine</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Bevitore di vita su Critical</content>
  <content contentuid="h2acac7bdg3ea0g7b08g80b8gec3307684546" version="1">Coltello dell'anima</content>
  <content contentuid="h2af3744egd36bga402g6a53gb0ddf553302b" version="1">Arma a soffio (fuoco, cono)</content>
  <content contentuid="h2afeb226gced0g1e8fg3cbbg3cd131e678a3" version="1">Infligge un [1] aggiuntivo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Con una CD riuscita (CD 8 più il modificatore di Destrezza o Intelligenza e il tuo Bonus di Competenza) Costituzione &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;, il bersaglio subisce comunque metà dei danni. </content>
  <content contentuid="h2b1133fege8e8g1553gf53dg9f385ea25d6d" version="2">Quando usi il tuo Interdetto Funesto, il suo raggio è [1] invece di [2]. Quando ottieni la caratteristica Condotto Infernale al 6° livello, il suo raggio è [2] invece di [3]. Inoltre, effettuare un attacco a distanza mentre sei entro [3] da una creatura ostile non impone svantaggio al tiro per colpire.</content>
  <content contentuid="h2b63deddg3294ga627g0254ga9ed94393be4" version="1">Quando usi la tua azione bonus per porre un sigillo su un Umanoide, puoi tentare di ammaliarlo. Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Carisma o essere ammaliato da te per 1 ora o finché tu o i tuoi compagni non fate qualcosa di dannoso per lui.</content>
  <content contentuid="h2b7d836bg270bga95agf0d0gade922071af5" version="1">Strumenti di Misericordia</content>
  <content contentuid="h2b88d52cgadf3g4759g6fb9gfb77a49cb7e2" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Warlock di livello 7 o superiore.</content>
  <content contentuid="h2b9f0aa6g8dc3gd3a9g633cgd8fc31757f03" version="1">Puoi incanalare il potere divino nei tuoi colpi. In ogni tuo turno mentre la tua Rage è attiva, la prima creatura che colpisci con un'arma o un Unarmed Strike subisce danni extra pari a 1d6 più metà del tuo livello da Barbaro (arrotondato per difetto).</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Luce, Mano magica, Missile magico</content>
  <content contentuid="h2bf658e7gd07ag07c1g2d6eg909394a9b967" version="2">Puoi manifestare lame scintillanti di energia psichica, che ti consentono di effettuare un attacco in mischia o a distanza con una lama psichica usando la tua reazione.</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Medicinale&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Religione&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2c9e501egeff4g85e3gb718g79002ea765ae" version="2">Ottieni un Travestimento Personale e un Veleno Virulento.</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Permeati di energia elementale. L'energia dura 10 minuti. Ottieni i seguenti benefici mentre questa caratteristica è attiva.</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Può lanciare Hex senza spendere un nuovo &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;slot incantesimo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2d7e975fge6d6g8b05g7a95g87ae5572dcd1" version="3">Slot incantesimo razza</content>
  <content contentuid="h2e1ddf9bg9567g3e3dgee37g0038ae918714" version="1">Baluardo della forza</content>
  <content contentuid="h2e21597fg9a8agc181gff2ega7b16e81bb90" version="1">Spinta telecinetica</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="3">Immediatamente dopo il teletrasporto, tu o una creatura che puoi vedere entro [1] da te guadagnate 1d10 Punti Ferita Temporanei.</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Indagine&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Percezione&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Una volta per ogni tuo turno, quando colpisci una creatura con un tiro per colpire usando un'arma, puoi far sì che il bersaglio subisca 1d8 danni necrotici o radianti extra (a tua scelta).</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="2">Quando subisci danni da una creatura entro [1] da te, puoi usare una Reazione per infliggere [2] danni a quella creatura.</content>
  <content contentuid="h2ee380e3gb84eg213fg2d0agacd2f8c8336d" version="1">La protezione dura finché non completi un Riposo Lungo o finché non utilizzi nuovamente questa caratteristica.</content>
  <content contentuid="h2f04d3c5g6921g74adg253cg7abdcdf6d34c" version="1">Facciamo un patto</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Riduce il bersaglio &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;velocità di movimento&lt;/LSTag&gt;da [1]. </content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">L'Attacco Extra della tua invocazione Lama Assetata conferisce due attacchi extra anziché uno.</content>
  <content contentuid="h2fcb8eb7ge2c2g50d4g5325g228a47c8b3a5" version="2">Infligge un [1] aggiuntivo se il bersaglio non è in piedi nella luce.</content>
  <content contentuid="h2feb72efg3627gd149g02b6g5f91a28b6693" version="1">Tu e i tuoi alleati entro [1] da te siete immuni alla condizione di ammaliamento mentre siete coscienti.</content>
  <content contentuid="h30290de8g31d2g2a7fg2883geace53d74257" version="1">Una volta per turno, quando colpisci una creatura con un Colpo Senz'Armi e infliggi danni, puoi spendere 1 Punto Ki per infliggere danni Necrotici extra pari a un tiro del tuo dado di Arti Marziali più il tuo modificatore di Saggezza.</content>
  <content contentuid="h306941fbg462cg75f0geec9g2340f4ea3414" version="1">Puoi spendere un sigillo come azione bonus per tessere un mantello di ombre semisolide attorno a te o a una creatura che tocchi. Il bersaglio ottiene un bonus di +2 alla CA per 10 minuti.</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Se non hai più possibilità di usare la Stregoneria Innata, puoi spendere 2 Punti Stregoneria per recuperare una carica.</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Quando finisci un Riposo Breve o Lungo, puoi suonare una canzone su uno Strumento Musicale con cui hai competenza e dare Ispirazione Eroica agli alleati che ascoltano la canzone. Il numero di alleati che puoi influenzare in questo modo è uguale al tuo Bonus di Competenza.</content>
  <content contentuid="h308e15f6gb697gf878gdfb3g35d64e05ac2e" version="1">Hai infranto il tuo sacro Giuramento nella ricerca del potere e dell'ambizione. Ora solo l'oscurità rimane ad alimentarti.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Quando realizzi un'azione su Intelligenza, Saggezza e Carisma, puoi usare la tua reazione per avere successo.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Bagliore di protezione: alleato</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Ordine Primordiale: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h318627a7gf112gb08ag995fgc519c6c2aa3f" version="2"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Velocità di movimento&lt;/LSTag&gt;ridotto di [1]. </content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Quando lanci un qualsiasi incantesimo di livello 1+ dalla tua caratteristica Incantesimi Psionici, puoi lanciarlo spendendo uno slot incantesimo normalmente o spendendo un numero di Punti Stregoneria pari al livello dell'incantesimo. Se lanci l'incantesimo usando Punti Stregoneria, non richiede componenti Verbali o Somatiche e non richiede componenti Materiali a meno che non siano consumate dall'incantesimo o abbiano un costo specificato in esso.</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Guerriero Benedetto: Fiamma Sacra</content>
  <content contentuid="h31da3dbagc176ge656gbbddgedbe351ae5b1" version="1">Arma a Soffio (Freddo, Linea)</content>
  <content contentuid="h3206f3eagc864g9568g302dg24da22af2b6b" version="1">Puoi usare i percorsi nascosti che alcuni fey usano per attraversare lo spazio in un batter d'occhio. Come azione bonus nel tuo turno, puoi teletrasportarti fino a [1] in uno spazio non occupato che puoi vedere. In alternativa, puoi usare la tua azione per teletrasportare una creatura consenziente che tocchi fino a [2] in uno spazio non occupato che puoi vedere.</content>
  <content contentuid="h322dcfbbg21feg2e66g81e6gf0bf3d2a4923" version="1">Quando bruci un sigillo su una creatura interdetta, puoi attivare questo beneficio (non è richiesta alcuna azione) per recuperare punti ferita pari al tuo livello da illrigger.</content>
  <content contentuid="h323b1fddg2676gb3a7gdc37gfe918e4492a7" version="1">Scegli un numero di creature nemiche pari al tuo bonus di competenza entro [1] da te che possono sentirti. Ogni bersaglio deve superare un tiro salvezza su Carisma o essere portato alla follia per 2 turni.</content>
  <content contentuid="h328e85e0gaa89g77d1g711fg0527fe771392" version="1">Puoi preparare due soluzioni alchemiche invece di una quando combini gli estratti, se riesci a &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;corrente continua&lt;/LSTag&gt;[1] Medicina &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controllo&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h32e015f6gc99egf71dgf65fg9bd5d666c82a" version="2">Mentre non indossi un'armatura o non impugni uno scudo, aggiungi il tuo Carisma &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificatore&lt;/LSTag&gt;al tuo &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe armatura&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h33fb5992g170fg2219g8d06gb8a84cb826ca" version="1">Evoca Costrutto: Guardiano d'Acciaio</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Passaggio ombra migliorato</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Durante questo periodo, sottrae 1d8 da tutti i suoi tiri per i danni.</content>
  <content contentuid="h34dca7efg69b8g9eddgedcdg0e5f7de66c90" version="2">Quando usi la tua Azione Impetuosa, puoi teletrasportarti fino a [1] in uno spazio libero che puoi vedere.</content>
  <content contentuid="h35093a4eg0906g8613g0072g9a60490e04fb" version="1">Puoi infondere nei tuoi sigilli un potere magico infernale, potenziandone gli effetti.</content>
  <content contentuid="h3523d974g82e0gcdd4geee0g88ceaaefc54d" version="1">Ottieni un bonus aggiuntivo ai tiri di iniziativa pari al tuo bonus di competenza.</content>
  <content contentuid="h353d0172gcf2eg7574g6dfeg728a17ee1a32" version="1">Acquisirai inoltre competenza in una di queste abilità a tua scelta: Inganno, Esecuzione o Persuasione.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Ottieni Charger: Weapon Attack e Charger: Shove. Quando esegui l'azione Dash, la tua velocità aumenta di 10 piedi per quell'azione.</content>
  <content contentuid="h35664d07g0c58gd316g189bg9845cc76cdcf" version="1">Nato dalla tempesta</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Tu e i tuoi alleati siete rivitalizzati come se aveste preso un &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Riposo breve&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Produrre Fiamma</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Trascorri un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Ispirazione eroica&lt;/LSTag&gt;guadagnare &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sul tuo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt; O  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35f59fd2gaa8ag07a8g9473gfaf3c5bfb347" version="1">Questa impresa è deprezzata. Non puoi selezionare.</content>
  <content contentuid="h3622c7f8ge18bg392eg2a4agd0aa88b52939" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla percezione, indagine &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;e destrezza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h36376212g8128g0d66g6aa1g325889332082" version="1">Arma a Soffio (Fulmine, Cono)</content>
  <content contentuid="h363b4b80gee88gaaf2g6a6dge685bdb506a5" version="3">Puoi usare la tua azione per scegliere una creatura entro [1] da te e tentare una prova di Inganno. Il bersaglio può resistere effettuando una prova di Intuizione. Se il bersaglio fallisce la prova, diventa confuso per 3 turni.</content>
  <content contentuid="h36686096g5d0fgf595g4736g27fea6332d1c" version="1">Spinta: 3 m</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Investimento del Maestro della Catena</content>
  <content contentuid="h3695a8a8g1a8ag792cg740agb3e646ec7868" version="6">Incantesimi disponibili: Acid Splash, Booming Blade, Chill Touch, Eldritch Blast, Firebolt, Green-Flame Blade, Lightning Lure, Magic Stone, Mind Sliver, Poison Spray, Produce Flame, Ray of Frost, Sacred Flame, Shocking Grasp, Starry Wisp, Thorn Whip, Toll the Dead, True Strike, Vicious Mockery, Command, Dissonant Whispers, Hideous Laught, Inflict Wounds, Heat Metal, Hold Person</content>
  <content contentuid="h36a21a12ga9adge968gc548g7a5d455970b4" version="1">Puoi usare questa caratteristica un numero di volte pari al tuo modificatore di Carisma (minimo una volta) e recuperi tutti gli utilizzi spesi quando completi un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="h36d4353dg2700g4f41g2e73g0dcb616260f7" version="2">InvokeHell: Maestro del travestimento</content>
  <content contentuid="h36e00a3dgb1cdg8108gd8c5ge52573a469a3" version="1">Quando Sutekh ti accetta come suo illrigger, ti concede l'accesso al suo sacrilego comando di sangue e vita. Ottieni competenza nell'abilità Religione.</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Colpo Primordiale: Fulmine</content>
  <content contentuid="h37270bb0ga982g0550gd749g5156a9dc35e4" version="1">L'entità interessata infligge un ulteriore [1] con un'arma.</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Stregoneria psionica</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Veleno potente</content>
  <content contentuid="h37adee7dgc3edg75d9g3e43g823973489154" version="1">Padronanza del combattimento</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Scintilla divina</content>
  <content contentuid="h37c12323g5962gf242gcbd6g12df0634e2f4" version="1">Il danno extra aumenta a 1d6 quando raggiungi il livello Ranger 11.</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Dono delle profondità</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Luce curativa</content>
  <content contentuid="h3963fd93g9953ge99ag9581gff7b9029cfa9" version="1">È possibile attivare o disattivare questa modalità passiva per abilitare o disabilitare la spinta.</content>
  <content contentuid="h39bf243dg3f25g54e5gcf32g46e4319115fa" version="1">Sfrutti le distrazioni della battaglia, ottenendo Vantaggio a qualsiasi prova di Furtività.</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Attacco senza armi: fuoco</content>
  <content contentuid="h3a1b59deg321fg6debg7b85g16850613dbc6" version="1">Una volta per Furia attiva, se fallisci un tiro salvezza, puoi ripeterlo con un bonus pari al tuo bonus Danni da Furia e devi usare il nuovo tiro.</content>
  <content contentuid="h3a353811gbfd8g9e6ag9f6bg712b1aa6d105" version="1">La benedizione di Moloch</content>
  <content contentuid="h3a7174d9g78a9gdff5gb8begb8f422ef3831" version="2">Subito dopo aver lanciato Divine Smite, puoi spendere un utilizzo del tuo Channel Oath e distribuire i Punti Ferita alle creature di tua scelta entro [1] da te, che possono includere te. Il numero totale di Punti Ferita è pari a [2], diviso tra le creature scelte come preferisci.</content>
  <content contentuid="h3aa84efcg9388g2bf2g07f3gdeb3129c95aa" version="1">Sentiero dell'Albero del Mondo</content>
  <content contentuid="h3b15828cg593cg2f44gcab6g26c806542a8c" version="1">Viaggio</content>
  <content contentuid="h3b62c290gfbdcg342dg8a92gaec20f45e84b" version="1">La creatura è protetta dal sigillo dell'illrigger.</content>
  <content contentuid="h3b890819g52b9gda80g271cgb22fdc503a61" version="3">Come Azione Bonus, scagli un grido di battaglia infuso di energia divina. Le creature entro [1] da te ottengono Vantaggio sui tiri per colpire e sui tiri salvezza per 2 turni. Una volta che usi questa caratteristica, non puoi usarla di nuovo finché non finisci un Riposo Lungo, a meno che tu non spenda un uso della tua Furia (nessuna azione richiesta) per ripristinarne l'uso.</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Scioperi agili</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Fase rinfrescante</content>
  <content contentuid="h3bea8a30g086agccc0g2111gfbac5af3eb22" version="1">Evoca Bestia: Aquila (Illusione)</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Hai sempre pronto l'incantesimo Comando. Come Azione, assumi un aspetto ultraterreno per 1 minuto o finché la tua Concentrazione non termina. Durante questo periodo, puoi lanciare Comando come Azione Bonus senza spendere uno slot incantesimo. Qualsiasi creatura Affascinata da te fallisce automaticamente il suo tiro salvezza contro il Comando che lanci con questa caratteristica.</content>
  <content contentuid="h3c138bfagf4e2gd34cg3b3bg07e198ff869e" version="1">Puoi inondare i tuoi alleati di vivacità rinvigorente (nessuna azione richiesta). Per 1 minuto, ogni creatura a tua scelta entro [1] da te ottiene vantaggio su tutte le prove di abilità.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Tagliatore</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Puoi ripristinare i Punti Ferita della creatura o costringerla a effettuare un tiro salvezza su Costituzione. Se fallisce il tiro salvezza, la creatura subisce danni radianti o necrotici. Se riesce il tiro salvezza, la creatura subisce metà dei danni.</content>
  <content contentuid="h3ca1b476g8979g94a3g07cag376a0fb3b36b" version="1">Colpisci con la tua arma, affliggendo il tuo nemico con un'aura oscura di energia che lo ferisce per [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Il Celeste</content>
  <content contentuid="h3d090fbeg1234gf414g2118gbd2650414d79" version="1">Se colpisci una creatura con quest'arma e le infliggi danni, hai Vantaggio sul tuo prossimo tiro di attacco contro quella creatura prima della fine del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="h3d60551egb7d3g68cdgfdceg5744eefbe28a" version="1">Mentre quei punti ferita temporanei sono attivi, tutti i danni in arrivo vengono ridotti della metà.</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">L'entità interessata ha &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;nel suo prossimo scontro corpo a corpo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt;Può attaccare disarmato una volta. </content>
  <content contentuid="h3df5d5dfgba71g59a6g337dg2fc0cc994a67" version="1">Acquisisci competenza nelle abilità Intuizione e Medicina.</content>
  <content contentuid="h3e005394g28a6gd695g7f88g08698f678ee7" version="1">Quando Dispater ti accetta come suo illrigger, acquisisci competenza nell'uso delle armature pesanti.</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Una volta addestrato per la battaglia, acquisirai competenza nell'uso delle armi da guerra e nell'uso delle armature pesanti.</content>
  <content contentuid="h3e2dc592g26e7gefbcga18bgee0a3a4e84e3" version="1">Attacco con lama psichica</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="2">Quando esegui un attacco a distanza mentre ti trovi entro [1] da una creatura ostile, non hai svantaggio sul tiro per colpire. Hai un bonus di +1 ai tiri per colpire negli attacchi a distanza.</content>
  <content contentuid="h3eb3b004g0842g06c7g90a4gd6919896c52d" version="2">I tuoi attacchi a distanza vengono effettuati come attacchi in mischia quando sei adiacente a una creatura ostile.</content>
  <content contentuid="h3ebf0e81gc898g4442ga573ga861e35e06d1" version="2">Infligge 10d6 danni da fuoco a turno.</content>
  <content contentuid="h3ed07c1egac0ege4ceg3101g25e31f65e3e9" version="1">Il numero di volte in cui puoi incanalare i tuoi poteri divini.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Viandante</content>
  <content contentuid="h3f1ad304gd07cg194cgf8e4g470ac4f77d8a" version="1">Hai [1] punti ferita temporanei.</content>
  <content contentuid="h3f52b7c5ge970ga1e0g2db0g3240117de6af" version="1">Puoi trasformarti usando una delle opzioni. La trasformazione dura 1 minuto.</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;sul prossimo &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Gli incantesimi che possono essere lanciati con uno slot incantesimo di livello superiore per prendere di mira una creatura aggiuntiva, possono prendere di mira una creatura aggiuntiva.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Costa 1 Punto Stregoneria.</content>
  <content contentuid="h3fe92bf4g0303gb35cg71e5g794021de5b16" version="3">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla percezione, indagine &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;e destrezza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h405f12f1g61degc583g3d0dg2f196d199591" version="2">Quando riduci un nemico a 0 Punti Ferita, ottieni Punti Ferita Temporanei pari al tuo modificatore di Carisma più il tuo livello da Stregone (minimo 1 Punto Ferita Temporaneo). Ottieni questo beneficio anche se qualcun altro riduce un nemico entro [1] da te a 0 Punti Ferita.</content>
  <content contentuid="h40984bdag8b57g2436gaeb2g1db1f86eaeae" version="2">Invochi l'autorità di Dispater. Scegli un numero di creature consenzienti pari al tuo bonus di competenza che puoi vedere entro [1] da te. Ogni creatura che scegli può usare una reazione per effettuare un attacco con arma o lanciare un trucchetto che infligge danni con un tempo di lancio di 1 azione.</content>
  <content contentuid="h40af72c1g3f40g6c2fgabc3g102fec3c26b7" version="1">I carismatici e manipolatori Hellspeakers servono Moloch mentre scivolano sul campo di battaglia, costringendo i nemici a diventare alleati inconsapevoli. Moloch governa Styx, la Città delle Menzogne, ma la sua portata si estende ben oltre. I più grandi politici e diplomatici dell'Inferno salgono alla ribalta attraverso le sottili manipolazioni di Moloch. Lo seguono con grande lealtà, perché sanno di non essere nulla senza di lui, e quindi il suo potere riecheggia in tutto l'Inferno. Gli illriggers di Moloch sono incantatori dalla lingua d'argento, che cullano i suoi nemici fino alla compiacenza con stregoneria e sotterfugi finché non si svegliano e si ritrovano sotto il comando dell'Ordine della Desolazione. Questi Hellspeakers si addestrano nell'arte nota come Red Cant o Hell's Cant. Comprendendo il loro nemico e intrecciando sottili stregonerie nel linguaggio normale, gli Hellspeakers possono far sentire, pensare o fare ai loro nemici quasi qualsiasi cosa per accelerare la vittoria dell'Inferno. Attraverso il paesaggio temporale, gli Hellspeaker godono della reputazione di furfanti sorridenti e di furfanti spavaldi. Un vantaggio in ogni trattativa, gli Hellspeaker sanno che in un mondo di bugie, la verità può essere un'arma potente quanto l'acciaio.</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Scoppio Elementale: Freddo</content>
  <content contentuid="h41773809gd654g4306g8c38gf8ed1448088d" version="6">Una creatura a tua scelta che riesci a vedere entro il raggio d'azione sente una melodia discordante nella sua mente.</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Quando attacchi con un'arma da mischia in cui sei competente e che usi con entrambe le mani, il danno aumenta in base al tuo bonus competenza.</content>
  <content contentuid="h424e3c75g573cg1550g1863gc77f0d266e2b" version="2">Come azione bonus, puoi offrire un patto a un alleato disponibile entro [1]. Entro i successivi 10 minuti, ottengono vantaggio su un tiro per colpire o tiro salvezza. Dopo aver usato questo effetto, c'è una probabilità del 50% che ricevano una benedizione, guadagnando 12 punti ferita temporanei, o una maledizione, subendo svantaggio sul loro prossimo tiro per colpire o tiro salvezza.</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="3">Quando atterri un &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Colpo critico&lt;/LSTag&gt;o uccidere un bersaglio con un &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;attacco con arma da mischia&lt;/LSTag&gt;, puoi effettuare un altro attacco con arma da mischia come &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;azione bonus&lt;/LSTag&gt;quel turno.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quando attacchi con un'arma da mischia o a distanza in cui sei competente e che usi con entrambe le mani, il danno aumenta in base al tuo bonus competenza. </content>
  <content contentuid="h42df9318g33e7g30aag02a2g2b2d20c92e25" version="1">Se il bersaglio viene atterrato mentre questo stato dura, puoi rilanciarlo su un nuovo bersaglio.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Passo ascendente</content>
  <content contentuid="h43487aacg808cg329bg8a02g1a9a4c4efe2d" version="1">Una promessa fatta così profondamente da diventare divina in sé fluisce attraverso un paladino, ardendo abbastanza intensamente da ispirare gli alleati e colpire i nemici.</content>
  <content contentuid="h437076cdg918cg95e5gc97fgb5e86e66f1cb" version="1">Puoi mettere da parte ogni preoccupazione per la difesa per attaccare con ferocia aumentata. Quando fai il tuo primo tiro di attacco nel tuo turno, puoi decidere di attaccare in modo sconsiderato. Ciò ti dà Vantaggio sui tiri di attacco usando Forza fino all'inizio del tuo turno successivo, ma i tiri di attacco contro di te hanno Vantaggio durante quel periodo.</content>
  <content contentuid="h43cef3ebg3b66g3244gd04fgf406322a4b02" version="1">Fai sì che l'energia psichica erutti in un punto entro il raggio d'azione.</content>
  <content contentuid="h43d6db23g1cc1g8c1fg6bc5g89c1a4583269" version="2">Interdict Boons: Mangiatore di anime</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Scoppio Elementale</content>
  <content contentuid="h43df04e8gf229g0caeg8968g6ab523b9f7ad" version="1">Resistenza ai danni necrotici, psichici e radianti mentre sei all'interno della tua Aura di protezione.</content>
  <content contentuid="h43e910b8gbb61g13bdgbec4g2900587b1057" version="1">Sei diventato resistente come un golem di ferro. Ogni volta che fallisci un tiro salvezza, puoi aggiungere un bonus pari al tuo livello da combattente per trasformarlo in un successo.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Ispirazione eroica: rilancia con vantaggio</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">La tua tenacia può logorare anche i nemici più resistenti. Quando colpisci una creatura con un'arma, l'arma infligge 1d8 danni extra al bersaglio se gli mancano dei Punti Ferita. Puoi infliggere questo danno extra solo una volta per turno.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Guerriero druidico: Fuoco stellato</content>
  <content contentuid="h44750e77g79beg5893gc849gbde2e4d5d333" version="1">Divorare</content>
  <content contentuid="h448b5c57g4a88ga4c9gb917g6088897947e1" version="1">Puoi modificare l'interdizione scelta.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Un raggio di energia snervante parte da te verso una creatura entro il raggio d'azione. Il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione. In caso di tiro salvezza riuscito, il bersaglio ha Svantaggio al prossimo tiro per colpire che effettua fino all'inizio del tuo prossimo turno. In caso di tiro salvezza fallito, il bersaglio ha Svantaggio alle prove di Forza per la durata. Durante quel periodo, sottrae anche 1d8 da tutti i suoi tiri per i danni.</content>
  <content contentuid="h44fc40aeg07f2g11cegcdcdg945d5f1e03d4" version="1">Bonus +2 ai tiri salvezza su CA e Destrezza.</content>
  <content contentuid="h4517ba24g6546g0dd8g0f2fg55b083d0295b" version="1">Arma sacra: radiosa</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Colpo astuto migliorato</content>
  <content contentuid="h45757d15g88aagee42g90e4g9830b9ab1b73" version="1">Brandisci l'arma usata per lanciare l'incantesimo e fai un attacco in mischia con essa contro una creatura entro [1] da te. In caso di successo, il bersaglio subisce gli effetti normali dell'attacco dell'arma più [2] e puoi far balzare il fuoco verde dal bersaglio a una creatura diversa a tua scelta che puoi vedere entro [1] da esso. La seconda creatura subisce [3].</content>
  <content contentuid="h459aa1d2gbfefg054ag8aebg279807dcda76" version="1">InvokeHell: nessuna via di fuga</content>
  <content contentuid="h463935c6g9ddcgc834g04ddg566dc279bd6b" version="1">Vieni permeato dalle benedizioni della Corte Estiva. Sei una fonte di energia che offre sollievo dalle ferite. Hai una riserva di energia fatata rappresentata da un numero di d6 pari al tuo livello da druido.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Recuperi tutti i punti ferita quando fai un Riposo Breve. Il tuo punteggio di Costituzione aumenta di 1, fino a un massimo di 20. Come Azione Bonus, puoi recuperare 1d4 + il tuo Modificatore di Costituzione una volta per turno.</content>
  <content contentuid="h46b74242g76ecg308fg7fa5ge82701a553cd" version="1">Guerriero Psi</content>
  <content contentuid="h47a016e4g2442g9c66ga3b8gb2f05f217dc0" version="1">Quando un alleato entro [1] da te che può sentirti viene ucciso, puoi usare la tua reazione per urlargli un ordine, facendolo rivivere e recuperare 1 punto ferita. Una volta usata questa reazione, non puoi farlo di nuovo finché non finisci un riposo breve o lungo.</content>
  <content contentuid="h480f77dcg33eegf0fcg6e0cg8ec301adb2c8" version="1">I barbari che seguono il Sentiero del Cuore Selvaggio si considerano parenti degli animali. Questi barbari imparano mezzi magici per comunicare con gli animali e la loro Rabbia accresce la loro connessione con gli animali, poiché li riempie di potenza soprannaturale.</content>
  <content contentuid="h48483760gd51agdf61g37ddg70631b784f6e" version="1">Movimento vermiforme</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Quando sei disarmato o usi solo armi da monaco e non indossi un'armatura o non usi uno scudo, gli attacchi con &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Armi del monaco&lt;/LSTag&gt;e gli attacchi disarmati sono proporzionali al tuo &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destrezza&lt;/LSTag&gt;invece del tuo &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Forza&lt;/LSTag&gt;se la tua Destrezza è più alta. </content>
  <content contentuid="h4966315agd430gca55g4ca7g0a4168c7bd6b" version="1">Ogni bersaglio deve superare un tiro salvezza su Saggezza o avere la condizione Spaventato per 1 minuto o finché non subisce danni.</content>
  <content contentuid="h4966d269g7082gb6bcgbdd9g521d315b9b35" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Scegli solo una di queste abilità passive quando sali di livello.</content>
  <content contentuid="h497e5b57gf4c9g3626gfc54g8c6f54a9c266" version="1">Colpo astuto (ritiro)</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Emergendo come un dono orribile dall'involucro dell'oscurità e dell'ombra, tendi un'imboscata e abbatti i tuoi nemici prima ancora che possano urlare.</content>
  <content contentuid="h4b18ca9dg8abcgc68bg48f0g3c0495106653" version="2">Regola delle armi</content>
  <content contentuid="h4b594f83g66c1gdea7g4484gbc746fb8136b" version="1">Abilità senza pari</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">Come Azione Bonus, ti ottieni Vantaggio sul tuo prossimo tiro di attacco nel turno corrente.</content>
  <content contentuid="h4b90fe46g5e99g4ef5g9d02g59cfa0c24afa" version="1">Architetto della rovina</content>
  <content contentuid="h4bf3bb0fg4af0g39dag6a6eg1f3a3c3f4b7d" version="1">Quando effettui una prova di Carisma, puoi considerare un risultato di 9 o inferiore sul d20 come un 10.</content>
  <content contentuid="h4c1e1488g0254g0f87g9305g74a385ab7462" version="2">Interdict Boons: tormento</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Il tuo staff o il tuo club diventa magico: si occupa di [1] e usa il tuo &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Capacità di lanciare incantesimi&lt;/LSTag&gt; per  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiri d'attacco&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4c87ddc3g2effgb291g1488g324e82ce894c" version="1">Hai competenza nelle abilità Intuizione, Percezione o Sopravvivenza.</content>
  <content contentuid="h4d8f14cfg2a07g5ad8g5050gbc567b65db25" version="1">Se effettui un tiro per colpire mentre sei nascosto e il tiro fallisce, effettuare il tiro per colpire non rivelerà la tua posizione.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Impara una manovra dalla sottoclasse Combattente Maestro di Battaglia e ricevi 1 Dado Superiorità (aggiuntivo).</content>
  <content contentuid="h4dc37351g2b9fg20bfg7f08g24fb7c5a4002" version="1">Deviare gli attacchi</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">recuperi tutti gli utilizzi spesi quando completi un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="h4e09a56ag1f8dga181gd8f1g6e5bf7c68706" version="1">Cant rosso</content>
  <content contentuid="h4e161c9cg0b04g0926g451bgff0d8ea7f899" version="1">Quando una creatura ti danneggia con un attacco, puoi usare la tua reazione per costringere l'attaccante a effettuare un tiro salvezza su Saggezza. Se fallisce il tiro salvezza, l'attaccante subisce [1]. Se riesce, l'attaccante subisce metà dei danni.</content>
  <content contentuid="h4e6d1b58g7ddcg36a3g3140g6e5c545a3b0d" version="1">I barbari sono guerrieri potenti che sono alimentati dalle forze primordiali del multiverso che si manifestano come una Rabbia. Più di una semplice emozione, e non limitata alla rabbia, questa Rabbia è un'incarnazione della ferocia di un predatore, della furia di una tempesta e del tumulto di un mare.</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Raffica di colpi: fuoco</content>
  <content contentuid="h4f250acdg99a1gd4c7ged99gd52387722855" version="3">Ogni volta che una creatura che puoi vedere inizia il suo turno entro [1] da te mentre la tua Furia è attiva, puoi usare una Reazione per evocare rami spettrali dell'Albero del Mondo attorno a sé. Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Forza (CD 8 più il tuo modificatore di Forza e il Bonus di Competenza) o essere tirato più vicino all'incantatore. Dopo che il bersaglio è stato tirato, puoi ridurre la sua Velocità a 0 fino alla fine del turno corrente.</content>
  <content contentuid="h4f94ad54g24b1g6621gad41ge7fd4976fc72" version="1">Inflessibile</content>
  <content contentuid="h4f997662ge1cbgd851gf38cg47e845a57df8" version="1">Rivelazione in carne</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Rompi l'armonia elementale</content>
  <content contentuid="h50e11d91g63acgc13cg4eb8g8f9269e2dedb" version="1">Infligge un danno aggiuntivo [1] con armi da mischia e improvvisate e quando lancia oggetti.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ha resistenza a tutti i danni eccetto quelli di Forza, Necrotici, Psichici e Radianti e &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla forza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Impossibile lanciare incantesimi o concentrarsi sugli stessi. </content>
  <content contentuid="h50e8b421gf0bbga9bag18e3gd1a39df48d0e" version="1">Sostituisci interdizione</content>
  <content contentuid="h50f63b2cgfdfcge9e7gdfc7g53224db5d5a2" version="1">Esperto di abilità</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Patto della Lama</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Ti sei dedicato a uno dei seguenti ruoli sacri, a tua scelta.</content>
  <content contentuid="h523c8cb9g65a4g3fb6g03c5g379d99c3cbaf" version="1">Lingua biforcuta</content>
  <content contentuid="h5268885dgd6b7g7a52g81c3g6e9406e5ab6f" version="2">Come azione, puoi lanciare l'incantesimo travestimento senza spendere uno slot incantesimo.</content>
  <content contentuid="h52d439e4gf8b0gf207g24fdg136df4fe109c" version="1">La tua disciplina fisica e mentale ti garantisce competenza in tutti i tiri salvezza.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Evoca il drago</content>
  <content contentuid="h533ff168gafd9g7517ga697gb93c61a159f7" version="2">Invoca l'inferno</content>
  <content contentuid="h540b7dacgde26g719fga9ccgd0ee26b0a500" version="1">Scudo della fede: Benedizione di Dio della guerra</content>
  <content contentuid="h541413f7gea23ged01g69f4g56b8162f51ea" version="1">Movimento telecinetico</content>
  <content contentuid="h5449724fg63eegca0ega1d8g279683b27626" version="1">Puoi ordinare ai tuoi alleati di seguire la tua formazione (nessuna azione richiesta). Scegli una o più creature entro [1] da te che possono sentirti, fino a un numero di creature pari al tuo bonus di competenza. Ogni bersaglio può muoversi immediatamente fino a metà della sua velocità senza provocare attacchi di opportunità.</content>
  <content contentuid="h54568a83g80bcge12dg3a7bg9c37e564da74" version="1">Sigillo telecinetico</content>
  <content contentuid="h54d84eabga15bgb114gb73cgff117e33cfb6" version="1">Ottieni vantaggio nelle prove di Intuizione effettuate per accertare le intenzioni o la sincerità delle creature.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="2">Hai guadagnato &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt;con armi da guerra e proprietà di Maestria. </content>
  <content contentuid="h552a2818g4325gca3bg4d50ge2fcb0706a28" version="1">Punto di apprendimento delle competenze</content>
  <content contentuid="h5547fbf7gca01g685dg8191g25ce575fc24f" version="1">Sudario necrotico</content>
  <content contentuid="h55ba260fg19fbg768bg97f3g7b087e158e52" version="1">Colpi sorprendenti</content>
  <content contentuid="h55f4d215g630eg63e7g9793g23624487f067" version="1">La magia che protegge i tuoi alleati ora indebolisce anche la forza dei loro nemici. Quando un alleato che ha punti ferita temporanei dalla tua caratteristica Exsanguinate viene colpito da un attacco in mischia, l'attaccante subisce 11 danni necrotici.</content>
  <content contentuid="h566cfd5fg95ecge52fg5a0agce3170b90ce7" version="1">Ora puoi usare i seguenti poteri con le tue Lame Psichiche: Colpi a Ricerca, Teletrasporto Psichico</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Stregoneria innata</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">La resistenza della pietra</content>
  <content contentuid="h57ed9c2eg8cb9gd4b1g43cfg609e105cd866" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla percezione e l'indagine &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;e su &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;fatto per evitare o resistere alle trappole. Ha &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla destrezza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;e subisce solo metà dei danni dalla caduta. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Ottieni &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistenza&lt;/LSTag&gt;ai danni inflitti dalle trappole. </content>
  <content contentuid="h58c6a8b3g64bdg643fgeecegcc7f85f6a3ab" version="2">Abilità nel combattimento di Illrigger: Lissome</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Sintonizzazione Elementale: Congedo</content>
  <content contentuid="h592a88c6g3ff9gf858g9f1cge4e361ce42d5" version="1">Giuramento dei principi della gloria</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Puoi spendere uno slot incantesimo (nessuna azione richiesta) per recuperare un utilizzo di Ispirazione Bardica speso.</content>
  <content contentuid="h59980776gc56fg3378ged01g0b20c0df8fee" version="1">Tira un dado a 20 facce una volta per ogni riposo lungo e se ottieni un 11 o più, guadagni 1 punto ispirazione.</content>
  <content contentuid="h59ad6848ged03g0523gc457gded2b17adee3" version="1">Sopravvissuto disciplinato</content>
  <content contentuid="h5a03a167g30b0g48d3g4f35gd795fef3b638" version="1">Quando bruci un sigillo su una creatura interdetta, puoi attivare questo dono (nessuna azione richiesta). Il bersaglio deve sottrarre un numero pari al tuo bonus di competenza dal risultato del prossimo tiro salvezza che effettua prima della fine del suo turno successivo.</content>
  <content contentuid="h5a59dd67gfcfbgea61gbc79gf25a9d26f67a" version="1">Bastione del diritto</content>
  <content contentuid="h5a893fc5g5af3gc878gf756g8bce8260e639" version="1">Incantesimo di licenziamento</content>
  <content contentuid="h5a95ca4ega3a4g0b07g39bcgb1f2eec1812e" version="2">Tu o una creatura che puoi vedere entro [1] da te guadagna 10 Punti Ferita Temporanei.</content>
  <content contentuid="h5aad209fg6504gd447g5eb9g03d58fff831e" version="1">Pelle dura</content>
  <content contentuid="h5b6b11cbg256bgd69bgefd3g50e279485449" version="1">Hai ricevuto conoscenze da un'entità antica del multiverso, che ti consentono di ottenere un'impresa Origine a tua scelta.</content>
  <content contentuid="h5b831bb3gc5a1ga424g9e79g7f5affeb62ab" version="2">Come azione bonus, puoi scegliere una creatura che puoi vedere entro [1] da te e spendere un certo numero di quei dadi. Tira i dadi spesi e sommali. Il bersaglio recupera un numero di punti ferita pari al totale. Il bersaglio guadagna anche 1 punto ferita per dado speso. Recuperi tutti i dadi spesi quando finisci un riposo lungo.</content>
  <content contentuid="h5b8e0dc5ge8f4ga2b0gb29bgffefe29306c6" version="1">Interdizione</content>
  <content contentuid="h5baba94bg71f4gc358g55ceg24f42133bfdd" version="3">L'opzione che hai scelto per Blessed Strikes diventa più potente. Colpo divino. Il danno extra del tuo Colpo divino aumenta a 2d8. Lancio di incantesimi potente. Quando lanci un trucchetto da Chierico e infliggi danni a una creatura con esso, puoi dare vitalità a te stesso o a un'altra creatura entro [1] da te, garantendo 10 Punti Ferita Temporanei.</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Evoca un Mindflayer che combatta al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Disciplina mentale</content>
  <content contentuid="h5c2df6a2g0220g9a55g5660g6a9dbc35094f" version="5">Slot incantesimo di Iniziato Magico di Livello 1</content>
  <content contentuid="h5c42b339g766fg31cbgd490g4876b73a3d49" version="1">avere vantaggio sul tiro d'attacco se il bersaglio è nella tempesta</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Finché l'incantesimo non termina, hai Resistenza al danno Radiante e i tuoi attacchi in mischia infliggono un [1] extra a colpo andato a segno. Inoltre, subito dopo aver subito danni da una creatura che puoi vedere entro [2] da te, puoi usare una Reazione per costringere la creatura a effettuare un tiro salvezza su Costituzione. In caso di tiro salvezza fallito, la creatura ha la condizione Accecato fino alla fine del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="h5c8c5853ge878ged10gd07bgae304c2c1a2b" version="5">Tu guadagni &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt; SU  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;mantenere &lt;LSTag Tooltip="Concentration"&gt;Concentrazione&lt;/LSTag&gt;su un incantesimo.&lt;br&gt;Puoi anche usare un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;reazione&lt;/LSTag&gt;per lanciare un incantesimo che già conosci su un bersaglio che si muove fuori dal raggio di mischia. Per attivare questa caratteristica, seleziona questo talento e lancia un trucchetto o un incantesimo. Ciò creerà una reazione nel tuo libro degli incantesimi. Se l'incantesimo viene rimosso dai tuoi incantesimi preparati, dovrai rilanciarlo per aggiungerlo di nuovo alla scheda delle reazioni. </content>
  <content contentuid="h5cbe9bd2gd17ag1224gbb32g705c65ab0757" version="2">Interdict Boons: Scuro sudario</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Spruzzo di veleno, Frusta di spine, Onda di tuono</content>
  <content contentuid="h5ccc5660g83afg42a3g3559ged9c64b00aba" version="2">Puoi cambiare la maestria di combattimento di Illrigger che hai scelto.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Puoi spenderlo per rilanciare un dado subito dopo averlo lanciato, e devi usare il nuovo tiro.</content>
  <content contentuid="h5d384593gfadfg9280gb260g4a12e8c92df8" version="1">Quando usi un'azione bonus per posizionare o spostare un sigillo su una creatura Grande o più piccola, puoi attivare questo dono (nessuna azione richiesta). Evochi catene infernali per afferrare il bersaglio, costringendolo a effettuare un tiro salvezza su Forza. In caso di tiro salvezza fallito, puoi far sì che venga trattenuto fino alla fine del tuo turno successivo (CD di fuga pari alla CD del tuo tiro salvezza di interdizione).</content>
  <content contentuid="h5d4329d1g22bbg6fb0g4ca2g06a21df70895" version="2">La tua Aura è ora una [1] Emanazione.</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Scoppio Elementale: Tuono</content>
  <content contentuid="h5db5d06ag0625g447fg8a61g929d8358595f" version="1">Energia Soulknife</content>
  <content contentuid="h5e734564g4161g42fbgbb8cg3181bbbea347" version="3">Infligge 6d6 danni da fuoco a turno che ignorano &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistenze&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunità&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5eae5beag140eged29gbcb4gefd9e1fc8429" version="1">Trance dell'ordine</content>
  <content contentuid="h5eba7415g6680g4de1g318bg5d879140c4ed" version="1">Se un incantesimo ti costringe a fare un tiro di Destrezza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiro salvezza&lt;/LSTag&gt;, puoi usare un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;reazione&lt;/LSTag&gt;per proteggerti e diminuire il danno dell'effetto. Se fallisci il tiro salvezza, subisci solo metà del danno. Se riesci nel tiro salvezza, non subisci alcun danno. Sblocca Colpo di scudo. </content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Invoca Duplicity: Recast</content>
  <content contentuid="h5f0675aag9939g1a65geb45ge5fe2006c3b8" version="1">Un Soulknife colpisce con la mente, tagliando le barriere sia fisiche che psichiche. Questi Rogues scoprono il potere psionico dentro di sé e lo canalizzano per fare il loro lavoro furtivo. Come Soulknife, le tue abilità psioniche potrebbero averti perseguitato fin dall'infanzia, rivelando il loro pieno potenziale solo quando hai sperimentato lo stress dell'avventura. Oppure potresti aver cercato un ordine di adepti psichici e aver trascorso anni a imparare come manifestare il tuo potere.</content>
  <content contentuid="h5f3603f9g8bf8g373cg3166gc24a90808603" version="1">Vitalità bestiale</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Acrobazie&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Percezione&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="3">Finché l'incantesimo non finisce, il bersaglio può compiere un'azione di Magia per espirare un Cono di 15 piedi. Ogni creatura in quell'area subisce [1].</content>
  <content contentuid="h5feb7a6agcb99g1e8dgeb81g924f14312492" version="13">Sfera di tempesta</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">La CD del tiro salvezza dei tuoi incantesimi da Stregone aumenta di 1. Hai Vantaggio sui tiri per colpire degli incantesimi da Stregone che lanci.</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="2">Ti trasporti magicamente, riapparendo in mezzo a un'esplosione di luce lunare. Come Azione Bonus, ti teletrasporti fino a [1] in uno spazio non occupato che puoi vedere, e hai Vantaggio sul prossimo tiro di attacco che effettui prima della fine di questo turno.</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="2">Hai una riserva di d6 per alimentare questa guarigione. Il numero di dadi nella riserva è pari a 1 più il tuo livello da Warlock. Come Azione Bonus, puoi curare te stesso o una creatura che puoi vedere entro [1] da te, spendendo dadi dalla riserva. Il numero massimo di dadi che puoi spendere in una volta è pari al tuo modificatore di Carisma (minimo un dado). Tira i dadi che spendi e ripristina un numero di Punti Ferita pari al totale del tiro.</content>
  <content contentuid="h61e0441ag24b2g375bgd964g7acf7b839edd" version="2">Colpo Terribile (Critico)</content>
  <content contentuid="h62756d9ag5916gd5f2ge6ffg2d92773b2f02" version="1">Evoca un costrutto che combatta al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="h62c86e37gf0bdg187ag4825gd765e3fb4e6b" version="2">L'opzione che hai scelto per Elemental Fury diventa più potente, come spiegato di seguito. Potente lancio di incantesimi. Quando lanci un trucchetto del Druido con una gittata di [1] o superiore, la gittata dell'incantesimo aumenta di [2]. Colpo primordiale. Il danno extra del tuo Colpo primordiale aumenta a 2d8.</content>
  <content contentuid="h62fcb2e0g3586gdfcegdff6gab6feefeb76b" version="2">Acquisirai competenza nell'abilità.</content>
  <content contentuid="h6316d768g7db1gee39gf56bga8e5e33790ce" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Un'arma spirituale può attaccare solo se la comandi tramite un'azione bonus.</content>
  <content contentuid="h63694f55ge134g7dd1g3a44gb53f1a9eac38" version="4">Mentre il Toggle Passive è attivo, il costo del salto è fisso a [1]. Se esegui un salto in lungo mentre il Toggle Passive è attivo, il Toggle Passive verrà rimosso e verrà attivato di nuovo al turno successivo.</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Ottieni competenza con armature leggere e con un tipo di arma da mischia a una mano a tua scelta. Ottieni anche competenza nell'abilità Performance se non la possiedi già.</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">I danni in arrivo da attacchi Perforanti, Contundenti e Taglienti diminuiscono in base al tuo Bonus Competenza mentre indossi un'armatura pesante.</content>
  <content contentuid="h647196b7g5a20gfdb1g172cgaafe19c1e1b1" version="5">Perlie Dazzlewurm</content>
  <content contentuid="h64da228bgcf21g26b1g99eag74887dfe3cee" version="1">Atleta senza pari</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Ha una penalità di 1d4 a &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Puoi spendere una Carica del Sacerdote di Guerra per effettuare un attacco come azione bonus.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Trasposizione del Trickster</content>
  <content contentuid="h65a476b1g7a3ag0836ga351gc6f132942eac" version="1">Esagono soprannaturale</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Quando esegui l'attacco extra della proprietà dell'arma Luce, puoi aggiungere il tuo modificatore di abilità al danno dell'attacco extra se quell'attacco viene effettuato con una balestra che ha la proprietà Luce.</content>
  <content contentuid="h65d76dbdgd390gc44bg78f6g8a90993a64d5" version="1">Tu guadagni &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Competenza nell'armatura&lt;/LSTag&gt;con armatura leggera e scudi, e il tuo &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Forza&lt;/LSTag&gt; O  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destrezza&lt;/LSTag&gt;aumenta di 1, fino a un massimo di 20. </content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="3">Le creature entro [1] dello spazio in cui ti sei fermato devono superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD del tuo tiro salvezza sugli incantesimi o subire [2].</content>
  <content contentuid="h661aab21g2d80gc333g5d36g70c91dde3a53" version="2">Come azione, scegli una creatura che puoi vedere entro [1] da te e spendi un sigillo per porre fine a una delle seguenti condizioni che la riguardano: accecato, affascinato, stordito, spaventato, paralizzato o avvelenato. Quindi, scegli un'altra creatura entro [2] da te, che deve superare un tiro salvezza su Costituzione o subire una condizione casuale fino all'inizio del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Passo al chiaro di luna</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Terra di Pola</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Colpo Stupefacente: Fulmine</content>
  <content contentuid="h6656192fgc2e1g251bg3c97g6ea15501bd76" version="2">La tua Velocità aumenta di [1]. Inoltre, ogni volta che un alleato entra per la prima volta nella tua Aura di Protezione in un turno o inizia il suo turno lì, la Velocità dell'alleato aumenta di [2] fino alla fine del suo turno successivo.</content>
  <content contentuid="h665b9212ge958g8f33gdad2ge6a127b66de3" version="1">Ottieni una Velocità di volo pari alla tua Velocità e puoi librarti. Mentre voli, la tua pelle luccica di muco o luce ultraterrena.</content>
  <content contentuid="h6687256ag3c09gccb6g1d3fg70c1b48247ab" version="1">Occhi del cancello</content>
  <content contentuid="h66a87d23g6919g91c0gfb6ag473f0938d5d3" version="2">Come Azione Bonus, scagli un grido di battaglia infuso di energia divina. Le creature entro [1] da te ottengono Vantaggio sui tiri per colpire e sui tiri salvezza per 2 turni. Una volta che usi questa caratteristica, non puoi usarla di nuovo finché non finisci un Riposo Lungo, a meno che tu non spenda un uso della tua Furia (nessuna azione richiesta) per ripristinarne l'uso.</content>
  <content contentuid="h66ae11f5g3337gb11bgb75fg4ec08cff3e73" version="1">Legame con l'arma II</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Quando esegui l'azione Attacco nel tuo turno, puoi sostituire uno degli attacchi con il lancio di uno dei tuoi trucchetti da Mago che abbia un tempo di lancio di un'azione.</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Se una creatura Grande o più grande ti attacca, puoi usare la tua reazione per effettuare un attacco in mischia.</content>
  <content contentuid="h685ab847gc2f6ge4c6gea5eg440db0ca3caa" version="1">Deviare gli attacchi</content>
  <content contentuid="h6870c0c6g7822g3dc2g57d2g04abe6902cde" version="2">Quando entri in combattimento, se non sei sorpreso, lancerai automaticamente l'incantesimo corrispondente, sempre che tu lo conosca e lo abbia preparato.</content>
  <content contentuid="h688786d3ge02agc956g7fe5g62006849f297" version="1">Balsamo della corte estiva</content>
  <content contentuid="h6895c40eg7c52g8797gf246g3d964b4f457c" version="1">Padronanza degli incantesimi</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">Come azione bonus, puoi applicare una dose di veleno a un'arma o a un pezzo di munizione.</content>
  <content contentuid="h69229a09gc1cag0b44g4572g62501c9ebd42" version="2">L'addestramento con le armi ti consente di acquisire competenza nell'uso delle armi da guerra e di utilizzare la proprietà maestria.</content>
  <content contentuid="h69709ccbg2563ge911gbd10g8d7c870193a3" version="1">Foca</content>
  <content contentuid="h69fd5868gf9d6gd5f4g3629g6be57f609e87" version="1">Utilizzando uno slot incantesimo di 5° livello si evoca uno spettatore. Utilizzando uno slot incantesimo di 6° livello si evoca un mind flayer.</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Ordine divino: Luce</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">emette Luce in un raggio di 10 piedi e non può beneficiare della condizione Invisibile.</content>
  <content contentuid="h6a469040g927fg4012ga694ge8f3dc43577d" version="8">Ottieni [1] punti ferita temporanei.</content>
  <content contentuid="h6b020941g3445gef11gaa66g5c855106fd6f" version="1">Colpo del vento in acciaio</content>
  <content contentuid="h6b2328f3g6319gf44fg99c5gc485bf16e5a1" version="1">Ottieni un talento Origine a tua scelta.</content>
  <content contentuid="h6b6185b5g0704g72e5gb52dg878fad5728a8" version="1">Puoi usare il tuo discorso ingannevole per confondere un singolo nemico. Questa capacità può essere usata un numero di volte pari al tuo bonus di competenza, e i suoi utilizzi vengono ripristinati quando finisci un riposo lungo.</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Ordine Divino: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Scriba</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Lanci una serie abbagliante di luci colorate e lampeggianti. Ogni creatura in un Cono di 15 piedi che parte da te deve superare un tiro salvezza su Costituzione o avere la condizione Accecato fino alla fine del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Debole salvato</content>
  <content contentuid="h6cb60759g18cfg850bg94deg498248a25af2" version="1">Evoca Fata: Cane Lampeggiante (Illusione)</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Evoca uno spettatore che combatta al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Passo degli Elementi</content>
  <content contentuid="h6d52cf3ag7e66ga999g52dfgb9446ea737b5" version="1">Focolare di luce lunare e ombra</content>
  <content contentuid="h6d5772e8ge541gf8c7g2697gf6d34c24f2bb" version="3">Quando colpisci una creatura con un tiro di attacco usando un'arma, puoi far sì che il bersaglio subisca un [1] extra.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Obiettivo itinerante</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Gestione degli animali&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Natura&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h6e9a6b85g43c6g1b32g8f86gaec1f1046429" version="3">Durante il tuo turno, la tua portata è raddoppiata con qualsiasi arma da mischia, poiché i viticci dell'Albero del Mondo si estendono da te. Quando colpisci con un'arma del genere durante il tuo turno, puoi attivare la proprietà di maestria Spingere e Rovesciare oltre a una diversa proprietà di maestria che stai usando con quell'arma.</content>
  <content contentuid="h6ede0c16gb18fg5be3g96fegb68e3533b317" version="2">Quando Asmodeus ti accetta come Architetto della Rovina, ti concede l'accesso alla sua conoscenza infernale. Ottieni competenza in Arcana, Storia, Natura e Religione.</content>
  <content contentuid="h6efec2dbgb9f4gbadeg317egde61ac63fa0c" version="1">Quando attivi la tua Furia, ottieni un numero di Punti Ferita Temporanei pari al tuo livello da Barbaro.</content>
  <content contentuid="h6f5cd8b2gc686gc815gd097ga24744254bd0" version="1">Puoi usare questa caratteristica un numero di volte pari al tuo modificatore di Saggezza (minimo una volta) e recuperi tutti gli utilizzi spesi quando termini un riposo lungo.</content>
  <content contentuid="h6fb491f4g2221g56b8g512fg8fe56acd6cc9" version="1">Una volta eseguita questa azione, non puoi più farla finché non completi un Riposo Breve o Lungo, a meno che tu non spenda un Dado Energia Psionica (nessuna azione richiesta) per ripristinarne l'utilizzo.</content>
  <content contentuid="h70113b78gd7ebge7e1gfbf0g2d2c05e8848f" version="2">Invoca l'inferno: incoraggia gli alleati</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Avvelenatore</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Guerriero Benedetto: Produci Fiamma</content>
  <content contentuid="h70def6e3g10d6g9acfg5241g13f02655fcb4" version="2">Invoca l'inferno: lame dolci come il miele</content>
  <content contentuid="h70e1140bgff78g25dfg224ag7c6604206bcf" version="1">Tossina dell'avvelenatore</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Ordine primordiale: Wisp stellato</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Veleno (costo: 1d6). Aggiungi una tossina al tuo colpo, costringendo il bersaglio a effettuare un tiro salvezza su Costituzione. Se fallisce il tiro salvezza, il bersaglio ha la condizione Avvelenato per 1 minuto. Alla fine di ogni suo turno, il bersaglio Avvelenato ripete il tiro salvezza, terminando l'effetto su se stesso in caso di successo.</content>
  <content contentuid="h7113ad90g07f2gf7f0g376fg4126782de6ca" version="1">Assassino Ombroso</content>
  <content contentuid="h712e2dd7g09e9gdcd5gdfa1g2054a299fde3" version="1">Gli attacchi con le armi interessate infliggono un ulteriore [1].</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Evoca Aberrazione: Divoratore di Intelletto</content>
  <content contentuid="h718a4835g303bg47e2g0c25gba59ae64244c" version="2">Padronanza delle armi: Graze</content>
  <content contentuid="h718c658dgedc0g3c2dg4d0bgc72c61de2e55" version="2">Quando bruci uno o più sigilli su una creatura interdetta, puoi usare la tua reazione per scatenare un'esplosione di energia infernale attorno a loro. Ogni creatura a tua scelta entro [1] dal bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Destrezza. In caso di tiro salvezza fallito, una creatura subisce la stessa quantità e tipo di danni dei sigilli inflitti alla creatura interdetta. In caso di tiro salvezza riuscito, una creatura subisce la metà dei danni.</content>
  <content contentuid="h71e85c01g02d0g3d8dgd598gd63ef2184ea4" version="1">Puoi estendere i benefici della tua caratteristica Indomabile a un alleato.</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Scoppio Elementale: Fulmine</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Ordine Primordiale: Guardiano</content>
  <content contentuid="h723d6989gb76egb74dgf5fdged8d8e4d66c5" version="1">Maestà infrangibile</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Raffica di colpi: Tuono</content>
  <content contentuid="h73492150g4b0fgcd04g64a0g8f2061aa0a79" version="2">Invoca l'inferno: incantesimo distruttivo</content>
  <content contentuid="h7358d771gdd81gd8f3g3ed5gb565313ff9c7" version="1">Espansione dell'Aura</content>
  <content contentuid="h735bb2d8g6ef7ga3e1g2e17gb809561c54bb" version="2">Impara l'incantesimo</content>
  <content contentuid="h73645cffgde7fg4daegaa52g9b6973ff0ff3" version="1">Sentiero dello Zelota</content>
  <content contentuid="h737bdc0eg6b04g3247g382fgd5b867f1e90a" version="1">Velo di bugie</content>
  <content contentuid="h73f701a6gb68cgc442g13d8g7b9cffa3bb80" version="1">Aumento di vitalità</content>
  <content contentuid="h7407597cg258cg3463g6904gb6163d9656f6" version="1">Una volta per turno, quando colpisci una creatura con un'arma d'attacco, puoi spostarla di 3 metri in uno spazio libero se il bersaglio non è più grande di una taglia rispetto a te.</content>
  <content contentuid="h7427d0a9g0a05gd260gc0a6gebbaf3fa6e90" version="1">Il tuo patrono alieno ti concede una potente maledizione. Hai sempre pronto l'incantesimo Eldritch Hex.</content>
  <content contentuid="h74353f5eg58b2gffe1g3fcagc7368e6ff429" version="1">Padronanza delle armi: Linfa</content>
  <content contentuid="h74372274gf812g2c8egba07gf7bc72b41530" version="1">Ogni volta che subisci danni radianti, li rifletti sul tuo aggressore il doppio: danni necrotici e radianti.</content>
  <content contentuid="h743eb438g1a53g6a37gb80dgdfc64952e0bf" version="1">Benedizione del Dispater</content>
  <content contentuid="h7468714fgaaf9gfc81g35d1g1534a6772342" version="2">Il bersaglio prende [1] e tu recuperi [2].</content>
  <content contentuid="h747db0c1g4bf9g6d18g594dg2f31502d32d7" version="2">Interdict Boons: Apatia di Styx</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Combattimento senza armi</content>
  <content contentuid="h74e1fb11g185cg2051g7ad1g752dcd03d053" version="1">Forza Terroristica</content>
  <content contentuid="h7518af5dgeebdgfc3eg488cgb71c6e0c23fa" version="1">Puoi liberare la verità aberrante nascosta dentro di te. Come Azione Bonus, puoi spendere 1 Punto Stregoneria o più per alterare magicamente il tuo corpo per 10 minuti. Per ogni Punto Stregoneria che spendi, ottieni uno dei seguenti benefici a tua scelta, i cui effetti durano fino alla fine dell'alterazione.</content>
  <content contentuid="h75328eefg4268g07a4g82fbgedfdfd917484" version="1">Brucia il sigillo per infliggere danni.</content>
  <content contentuid="h756df9d9ga42dga090gf015g71c84640d6ad" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Warlock di livello 9 o superiore.</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Collegio di danza</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">I gith erano una razza di umanoidi schiavizzati dai mind flayer per innumerevoli generazioni. Alcuni saggi sostenevano che originariamente erano umani, mentre altri sostenevano che le loro origini erano sconosciute. Dopo essersi liberati dalla schiavitù, le differenze filosofiche scatenarono un aspro conflitto interno, dividendo i gith in due razze distinte e rivali: i githyanki e i githzerai.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Mobile: evita gli attacchi opportunistici</content>
  <content contentuid="h7671f5acge9c4g8022ge48fg13f45aadd655" version="1">Se prendi di mira un alleato, questi fallisce automaticamente il tiro salvezza.</content>
  <content contentuid="h767b980cg5a95g13c4g43bdgc186f031e85b" version="2">Quando infliggi danni a una creatura con un incantesimo Illrigger di 1° livello o superiore, puoi spendere un sigillo (nessuna azione richiesta) per massimizzare i danni.</content>
  <content contentuid="h769445b8gf3dfg12d9g6497gbb0d5a132095" version="1">Ottieni una velocità di movimento pari alla distanza percorsa dalla creatura.</content>
  <content contentuid="h76e7d552gae43g46b1g06b9g80419a0324d7" version="1">Padronanza delle armi: rovesciare</content>
  <content contentuid="h771405e1gda47gf8b5g7a37g09287d2664c3" version="1">Cerchio del mare</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="2">Puoi intrecciare la magia fatata in una canzone o una danza per rinvigorire gli altri. Come azione bonus, puoi spendere un uso della tua Ispirazione Bardica. Scegli un numero di creature entro [1] da te, fino a un massimo pari al tuo modificatore di Carisma (con un minimo di una creatura). Ogni creatura scelta ottiene punti ferita temporanei pari al doppio del tuo bonus di competenza e ognuna può usare immediatamente la sua reazione per muoversi fino alla sua velocità senza provocare attacchi di opportunità.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="3">Può lanciare solo un incantesimo di livello 1 o superiore per turno.</content>
  <content contentuid="h77798774g258cga5b8gde0bg4b2cf3847f5f" version="1">Sfera cromatica</content>
  <content contentuid="h77a7c6e9gb938g42dag32d1g4937381df955" version="1">Rispetto</content>
  <content contentuid="h786aaa50g0b28g53cfg83b2ga303555dc5bd" version="1">Cecchino</content>
  <content contentuid="h786f54a1g1bc9g5065g9f1cg8592c2cfa815" version="1">Compagno Drago Viola</content>
  <content contentuid="h787b752fgdedag5d80gd61cg7081c27074e5" version="2">Interdict Boons: Canale Conflagrante</content>
  <content contentuid="h78886356gb261g9037g7373g1a0b44dc1c59" version="1">Nessuna penalità a distanza</content>
  <content contentuid="h78b6ce2dg2efeg7828g04eag3867f6ff6b29" version="1">Benedizione di Asmodeo</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Puoi usare un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Punto Fortuna&lt;/LSTag&gt;guadagnare &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sul tuo prossimo &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controllo abilità&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Non puoi muoverti finché non usi il Free Misty Step attivato.</content>
  <content contentuid="h7a67999egf71bg8c8bgaee8gc1f50b1a6730" version="1">La tua mente astuta è eccezionalmente difficile da controllare. Ottieni competenza nei tiri salvezza su Saggezza e Carisma.</content>
  <content contentuid="h7ae67925g3db5g01bfg2315gd8a11dc3b4bd" version="1">Rivelazione Celeste</content>
  <content contentuid="h7aef820cg5b03g791cg651bg0f426dc7d436" version="1">Colpo di scudo: spinta</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Ordine primordiale: spruzzo di veleno</content>
  <content contentuid="h7b194af9ge1fbg47b4g95ebg4b5d0eebb313" version="9">Tu e tutti gli alleati nelle vicinanze avete Resistenza ai danni Necrotici, Psichici e Radianti mentre siete nella vostra Aura di Protezione. L'aura scompare se cadete Incoscienti.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Intercettazione</content>
  <content contentuid="h7bd1eeebg369fgc60cgdafag37c52c73b7ff" version="1">Intransigente</content>
  <content contentuid="h7c25b83dgaeceg868dgfbfbga737ffa697e5" version="1">Se fallisci una prova di abilità, puoi tirare un Dado Energia Soulknife e aggiungere il numero ottenuto alla prova, trasformando potenzialmente il fallimento in successo.</content>
  <content contentuid="h7c43b261gf27bg2c31gc8f7g816478e28425" version="1">Finché non indossi un'armatura, la tua Classe Armatura è pari a 10 + il tuo modificatore di Destrezza + il tuo modificatore di Carisma. Puoi usare uno scudo e ottenere comunque questo beneficio.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Proteggiti e alleati con la luce divina. Usa la tua reazione per imporre &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;su un aggressore, facendo sì che il suo attacco fallisca. </content>
  <content contentuid="h7ddabd60gb75fgf826g23ccg59b5bc78dcbb" version="1">Voto di inimicizia: rifusione</content>
  <content contentuid="h7de14671gc2e9ga2edgb6c1g851ef74bb900" version="2">Ogni creatura che termina il suo turno entro [1] da te prende [2].</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="2">Trovarsi entro [1] da un nemico non impone uno svantaggio ai tuoi tiri per colpire con gli incantesimi.</content>
  <content contentuid="h7ea1be5ag7f40gcd2cgae51g87b6ff537691" version="1">Hai Vantaggio sui tiri per colpire contro la creatura attualmente contrassegnata dal tuo Marchio del Cacciatore.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Ordine primordiale: guida</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Puoi usare un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Ispirazione eroica&lt;/LSTag&gt;guadagnare &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sul tuo prossimo &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controllo abilità&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h7fe6fd8fgb4cag736dg0e3agfa5828f6ed01" version="1">Arma a soffio (Fuoco, Linea)</content>
  <content contentuid="h80086518g900bgf856g98f1g144561f046fd" version="1">Arma richiesta: ascia, arco corto, stocco, spada corta, balestra a mano</content>
  <content contentuid="h8053a868gf1aeg0321ge90bg0c3ff639de9a" version="1">Imparerai due Trucchetti e un Incantesimo a tua scelta.</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Il tuo allenamento marziale ti ha aiutato a sviluppare uno stile di combattimento particolare. Di conseguenza, impari un'opzione di stile di combattimento a tua scelta dalla classe di combattente.</content>
  <content contentuid="h80dbdd11g5eedg4a73g9a07gfd95bce69f4e" version="6">Mentre sei in forma animale, non puoi parlare o lanciare incantesimi. Assumi gli attributi della tua forma bestiale, escludendo il tuo &lt;LSTag Tooltip="Intelligence"&gt;Intelligenza&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="Wisdom"&gt;Saggezza&lt;/LSTag&gt;, E  &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Carisma&lt;/LSTag&gt;punteggi. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Quando la tua forma bestiale scende a 0 &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;punti ferita&lt;/LSTag&gt;, muori. </content>
  <content contentuid="h811110c2gece1gdf1dgd231g1af4eaeb00e4" version="1">Potere psionico</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">I tuoi trucchetti dannosi hanno effetto anche sulle creature che evitano il peso dell'effetto. Quando lanci un trucchetto su una creatura e manchi il tiro per colpire o il bersaglio supera un tiro salvezza contro il trucchetto, il bersaglio subisce metà dei danni del trucchetto.</content>
  <content contentuid="h814c370dg8fe4g36c4ga5b7g9270c510d54e" version="1">Volo scintillante</content>
  <content contentuid="h818d2abeg4cf1g220fgaa14gb3624c5ba9c5" version="1">I cavalieri del sangue dell'Inferno, i Sanguine Knights servono Sutekh, Signore del Sangue. Le loro stregonerie prosciugano la forza vitale dei loro nemici, riversando questa vitalità rubata in rituali infernali per cambiare le sorti della battaglia. Sutekh governa Naraka, la Città del Sangue. Riconosciuto come il più grande stregone dell'inferno, porta il titolo di Alto Sanguinario e governa dal Tempio della Vitalità. È un maestro della magia del sangue e la sua cerchia ristretta di sacerdoti e maghi sono i Bloodliches, incantatori non morti le cui forme corporee si sono trasformate in cenere secoli fa e i cui corpi sono forgiati da sangue solido. Gli illriggers di Sutekh appartengono tutti a un culto noto come il Calice della Vitalità. I Cavalieri del Calice bevono profondamente l'essenza dei loro nemici, prosciugandola per alimentare le loro magie. Altri membri dell'Ordine della Profanazione temono che i Sanguine Knights cerchino più della semplice ascensione di Sutekh al Trono dell'Inferno; alcuni sussurrano che il Calice progetta segretamente di fare di Sutekh un dio. Questo, naturalmente, sarebbe tradimento.</content>
  <content contentuid="h8191fe76g65a3g5b42g9c11gc936569d86ac" version="2">Padronanza del combattimento di Illrigger: bugie</content>
  <content contentuid="h81b36231g3e52gf609g0659gfd46f9c977f0" version="1">Sei particolarmente abile contro i nemici che marchi per la morte. Hai vantaggio sul tuo primo attacco contro una creatura interdetta in ciascuno dei tuoi turni.</content>
  <content contentuid="h81ce7012g8e33ga77fg2a17g47cba3189c16" version="1">Trova Destriero</content>
  <content contentuid="h81feb6f9ga343g15d3g17c1g958173a6a020" version="1">Lanci un granello di luce contro una creatura o un oggetto entro il raggio d'azione. Esegui un attacco magico a distanza contro il bersaglio. Se colpisce, il bersaglio subisce 1d8 danni Radianti e, fino alla fine del tuo turno successivo, emette Luce fioca in un raggio di 10 piedi e non può beneficiare della condizione Invisibile.</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="3">Quando una creatura che puoi vedere colpisce un bersaglio, diverso da te, entro [1] da te con un attacco, puoi usare la tua reazione per ridurre il danno che il bersaglio subisce di 1d10. Devi impugnare uno scudo o un'arma per usare questa reazione.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Proteggere una creatura dagli attacchi: aumentarne la &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe armatura&lt;/LSTag&gt;fino a 17. </content>
  <content contentuid="h82acefa3g32d7gbd63g9f21gbdb2936c46f9" version="1">Furtivo</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Evoca lo spirito di un drago affinché combatta al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="h82cedfefgad1aga0c2g0826g5fbafb38dcae" version="1">Magia della mente</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Abile</content>
  <content contentuid="h8324d6c3g5eaagc814g7f23g1fcb1be0fac7" version="1">Un'aura mistica fatata ti circonda, grazie al dono di un'arcifata o di un luogo nel Feywild che ti ha trasformato. Indipendentemente da come hai ottenuto la magia fatata, ora sei un Vagabondo Fatato. La tua risata gioiosa illumina i cuori degli oppressi e la tua abilità marziale incute terrore nei tuoi nemici, perché grande è l'allegria delle fate e terribile è la loro furia.</content>
  <content contentuid="h83324463ge119g6653gbacag895a8e4f0833" version="2">Ottieni la capacità di censurare le creature con il potere dell'Inferno. Una volta nel tuo turno, puoi mettere un sigillo magico su una creatura entro [1] da te. Puoi mettere questo sigillo quando colpisci quel bersaglio con un attacco con arma (nessuna azione richiesta), oppure puoi usare un'azione bonus per mettere questo sigillo su un bersaglio che puoi vedere entro il raggio d'azione.</content>
  <content contentuid="h83b3e2b4g72cega343g9538g8ebb9b79f299" version="2">Puoi cambiare le invocazioni soprannaturali che hai scelto.</content>
  <content contentuid="h83b8b989g1f95ge80bg7a30gf135c758211c" version="2">---</content>
  <content contentuid="h83cbfd25g532ag2e4ag0086gfbd79931cca8" version="1">Mimetizzarsi nell'ambiente così completamente da scomparire dalla vista.</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Githzerai</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Cerchi le prede più pericolose di Faerûn, dagli antichi draghi alle enormi orde di non morti, e sei un campione nell'ucciderle tutte.</content>
  <content contentuid="h84e09724g7bafgee4age5b4g76b68392a8d6" version="1">Illrigger</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Evoca Aberrazione: Spettatore</content>
  <content contentuid="h85684d89gbf65g55e7gab5bge1e188ace395" version="1">L'entità colpita diffonde luce in un raggio di [1], i tiri di attacco contro di essa hanno Vantaggio, impedendole di diventare &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="INVISIBLE"&gt;Invisibile&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h861bf672g247fg1f94g2767gaec92d76e2dd" version="1">Padronanza delle armi: Nick</content>
  <content contentuid="h8653f656g4b58g9db4gfd27g2a64e1b9edfe" version="1">Il tocco del medico</content>
  <content contentuid="h8664d7efg7bb8gd885g486cged1b552dd05d" version="1">Il tuo bonus di competenza raddoppia per ogni prova di caratteristica effettuata che utilizza Persuasione.</content>
  <content contentuid="h8694fceag1395g681ege9beg903a4c9d39a1" version="1">Balsamo della corte estiva</content>
  <content contentuid="h8696a024g7942g464bg8f97geb0ba0900378" version="2">Infligge 1d6 danni radianti a turno.</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Bevitore di vita</content>
  <content contentuid="h87128229g274eg4b3fgbfe4g1d6316e7b025" version="3">Le viti infliggono 1d4 danni necrotici a turno, sono &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="DIFFICULT_TERRAIN"&gt;Terreno difficile&lt;/LSTag&gt;, e può &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="ENSNARED_VINES"&gt;Intrappolare&lt;/LSTag&gt;creature. </content>
  <content contentuid="h8712d97fg18ffgc446g72edgc70353853344" version="1">E viene spinto [1] subito lontano da te. Allora puoi muoverti senza provocare Attacchi di Opportunità.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Anima radiosa</content>
  <content contentuid="h8716fa54g3c88g36f5g0a69gc792a0c07717" version="1">Furia Elementale Migliorata</content>
  <content contentuid="h87d6ad12g334cg01deg9e61g38b823b1b718" version="1">Deviare gli attacchi: tagliare</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Ordine primordiale: Produci fiamma</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Guadagno  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt; SU  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiri d'attacco&lt;/LSTag&gt;contro celestiali, demoni e non morti. </content>
  <content contentuid="h8815830fg50a2g1f26g99ddg45685e4594ff" version="1">Kit del guaritore</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="2">Studiando la tradizione occulta, impari un'opzione di Eldritch Invocation a tua scelta dalla classe warlock. Puoi ricevere gli effetti della passiva scelta solo se sei un Warlock di livello 1 o superiore.</content>
  <content contentuid="h88271770gf168g5af7g3968g9374148d1da2" version="1">Lancia lama psichica</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Guerriero Benedetto: Luce</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Hai imparato come esercitare la tua volontà sui tuoi incantesimi per alterarne il funzionamento:</content>
  <content contentuid="h89b9bd29g86f6gfc95g4e62g607f58f4265e" version="1">Come azione bonus, ripristini un numero totale di punti ferita pari a cinque volte il tuo livello da illrigger, suddivisi come preferisci tra te e le altre creature entro [1] da te.</content>
  <content contentuid="h8a396938gb29fg8336g7e30g35fbb05f4cdc" version="1">Rabbia persistente</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Sei immune alla condizione Avvelenato e hai Resistenza a un tipo di danno associato alla tua attuale scelta di terra nella funzione Incantesimi del Cerchio. - Terra arida: fuoco, - Terra polare: freddo, - Terra temperata: fulmini, - Terra tropicale: veleno.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Ascendenza gigante</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Combattimento cieco</content>
  <content contentuid="h8b190d9egf20fg78c4gd285ge9373566fdfd" version="1">I tuoi attacchi sono potenziati con una potenza devastante. Quando ottieni questa caratteristica, scegli un tipo di danno: freddo, fuoco, necrotico o veleno. Quando colpisci con un attacco con arma, infliggi 1d8 danni extra del tipo scelto.</content>
  <content contentuid="h8b259a85g5402g7520g0ad8g0cd070d94c06" version="1">Una volta per Riposo Lungo, puoi lanciare Lento senza usare uno Slot Incantesimo</content>
  <content contentuid="h8b28470bg2875gede5g653egbd1c80ee3cf3" version="1">L'attaccante ha &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt; SU  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiri d'attacco&lt;/LSTag&gt;contro questa creatura. </content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="2">Hai Resistenza al danno Radiante. Quando un incantesimo che lanci infligge danno Radiante o da Fuoco, puoi aggiungere il tuo modificatore di Carisma al danno di quell'incantesimo contro uno dei bersagli dell'incantesimo.</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Ordine divino: Resistenza</content>
  <content contentuid="h8bd91539g71e9g3113g0351ga1640388b000" version="1">I Githzerai migrarono nel Caos Eterno del Limbo dopo l'antico scisma che separò i loro antenati dai loro cugini, i githyanki. Il Limbo è un vortice di materia ed energia che crolla e si riforma senza scopo o direzione, finché una creatura non esercita una volontà deliberata per stabilizzarlo. Grazie al loro potente potere psionico, i githzerai si sono ritagliati una casa in mezzo al caos. Con il passare delle ere, gli esploratori githzerai si sono spinti verso altri piani e mondi del multiverso. I githzerai sono generalmente snelli, con la pelle maculata in tonalità di giallo, verde o marrone. Eoni di coltivazione dei loro poteri mentali all'interno del caos infinito del Limbo hanno infuso nei githzerai la capacità di modellare l'energia psionica per proteggersi e sondare le menti.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Hai Vantaggio sui tiri salvezza su Costituzione che effettui per mantenere la Concentrazione.</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">La tua incrollabile determinazione ti garantisce un Vantaggio nei Tiri Salvezza contro la Spaventata.</content>
  <content contentuid="h8c60e9beg35f2g21f3g29f7gf39bd1fa1609" version="1">Nessuna via di fuga</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Il tuo patrono ti concede la capacità di muoverti tra i confini dei piani. Puoi lanciare Misty Step senza spendere uno slot incantesimo un numero di volte pari al tuo modificatore di Carisma (minimo una volta), e recuperi tutti gli usi spesi quando finisci un Riposo Lungo. Inoltre, ogni volta che lanci quell'incantesimo, puoi scegliere uno dei seguenti effetti aggiuntivi.</content>
  <content contentuid="h8d64f70agb96eg527agb510g6872a79b398b" version="1">Regola degli incantesimi</content>
  <content contentuid="h8dd1b683ge599g0209gf9c0g4f8b321b4b7a" version="1">Sigilli in fiamme</content>
  <content contentuid="h8e3ab0e4gd6cagcec9ga9edg274f096a60e4" version="1">Evoca un'Aquila che combatta al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Guerriero druidico: Produci fiamma</content>
  <content contentuid="h8eca3576g9fe9g666dg2043g2057c3c11769" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Illrigger di livello 7 o superiore.</content>
  <content contentuid="h8ecda286gf46cg66f0gd047ge86a3584ba69" version="1">Punto di apprendimento degli incantesimi</content>
  <content contentuid="h8ee7b6c3gaec6gd1b0g4aaag7e1fec93f996" version="1">I Guerrieri Psi risvegliano il potere delle loro menti per aumentare la loro potenza fisica. Sfruttano questo potere psionico per infondere i loro colpi d'arma, scagliare energia telecinetica e creare barriere di forza mentale.</content>
  <content contentuid="h8efc4158gfb12g3d1agb8ecga923fd92d6ce" version="2">Versatile umano</content>
  <content contentuid="h8f080886gb4fdge21eg382eg36dfba9f1ad3" version="1">Eldritch Smite (critico)</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Difese psichiche</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Ordine divino</content>
  <content contentuid="h8f420eedg6886g8c61ge85dg89d59bb43ddb" version="2">Se colpisci una creatura con quest'arma, puoi spingerla fino a [1] lontano da te se è Grande o più piccola.</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="2">Puoi intrecciare la magia fatata in una canzone o una danza per rinvigorire gli altri. Come azione bonus, puoi spendere un uso della tua Ispirazione Bardica. Scegli un numero di creature entro [1] da te, fino a un massimo pari al tuo modificatore di Carisma (con un minimo di una creatura). Ogni creatura scelta ottiene punti ferita temporanei pari al doppio del tuo bonus di competenza e ognuna può usare immediatamente la sua reazione per muoversi fino alla sua velocità senza provocare attacchi di opportunità.</content>
  <content contentuid="h9023d5deg97dcgf252gcf46g5f6221eac34e" version="1">Aumenta un punteggio di abilità a tua scelta di 1, fino a un massimo di 20. Ottieni competenza in un'abilità a tua scelta. Scegli un'abilità in cui hai competenza ma ti manca Competenza. Ottieni Competenza con quell'abilità.</content>
  <content contentuid="h911847a4gf1a9gd5c7gcf1dge0020fa9b902" version="2">Arma spirituale: la benedizione di Dio della guerra</content>
  <content contentuid="h918eca09g904cgd34ag2fadgd2859496fe26" version="1">Quando lanci un incantesimo di Divinazione usando uno slot incantesimo di livello 2+, recuperi uno slot incantesimo speso. Lo slot che recuperi deve essere di un livello inferiore allo slot che hai speso e non può essere superiore al livello 5.</content>
  <content contentuid="h918f1f16gacf5gadd3gf100ge16acd754691" version="1">Inviato cavalleresco</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="2">Quando esegui l'azione Scatto, la tua velocità aumenta di [1] per quell'azione.</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Gestione degli animali&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Persuasione&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h92494e1fg293aga95fg5efdg58fdff52d4e6" version="1">I segreti di Asmodeus ti permettono di infondere i tuoi sigilli con potere manifesto. Quando bruci uno o più sigilli per infliggere danni a una creatura, puoi attivare questo dono (nessuna azione richiesta) per aggiungere il tuo modificatore di Carisma (minimo 1) al tiro di danno di ogni sigillo.</content>
  <content contentuid="h93191269g4342gfab0g68d5gd3d2770d96c2" version="1">Evoca Costrutto: Automa</content>
  <content contentuid="h932cfe2fg8f6cge49eg1d01gf3d0b774150a" version="1">Ogni volta che una creatura ti colpisce con un tiro per colpire per la prima volta in un turno, l'attaccante deve superare un tiro salvezza su Carisma contro la CD del tuo tiro salvezza sugli incantesimi, altrimenti l'attacco fallisce.</content>
  <content contentuid="h93602fe3gf4a3g94d1g6598ga42bf1426896" version="1">Furia divina</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Lancio in mischia. Essere entro 5 piedi da un nemico non impone Svantaggio ai tuoi tiri di attacco con gli incantesimi. Raggio aumentato. Aumenta il raggio degli incantesimi che effettuano un tiro di attacco del 50%.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Iniziazione al combattimento</content>
  <content contentuid="h93d94a41g2907g23b6g7cb6gf75dae3a7d49" version="1">Guarnizioni assiomatiche</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">Mentre sei in forma di bestia, i tuoi attacchi contano come magici ai fini del superamento &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Resistenza&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunità&lt;/LSTag&gt;ai danni non magici. Puoi aggiungere il tuo modificatore di Saggezza ai tuoi tiri salvezza su Costituzione. </content>
  <content contentuid="h94e6a0b2gea6eg0856g2f34g12f2290b67bb" version="1">Colpo dall'oscurità</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Colpisci tre volte in rapida successione e, se possibile, spingi via il bersaglio [1].</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Ordine primordiale</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="3">Hai una vista cieca con un raggio di [1]. Entro quel raggio, puoi vedere efficacemente qualsiasi cosa che non sia dietro una copertura totale, anche se sei accecato o nell'oscurità.</content>
  <content contentuid="h95d5a02fge991g49c0gdcb1g173a8f2c4875" version="1">Fuoco infernale</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">La creatura subisce un ulteriore [1] dall'incantatore. Ha anche &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;su tutti &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Puoi effettuare l'azione Scatto come Azione Bonus. Quando lo fai, ottieni un numero di Punti Ferita Temporanei pari al tuo Bonus Competenza.</content>
  <content contentuid="h96993295gdb1bg22c5g9ae8gda72d7b092fc" version="1">Arma a Soffio (Freddo, Cono)</content>
  <content contentuid="h9744a116g9785g2286g4316g52bcc24d6c8d" version="1">Combattente chiaroveggente</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Mantieni la condizione Invisibile fino all'inizio del tuo prossimo turno o immediatamente dopo aver effettuato un tiro per colpire, inflitto danni o lanciato un incantesimo.</content>
  <content contentuid="h976a3e50g6994g9b45gebc7g5b83713f8fc6" version="1">Condotto infernale</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Magia seducente: paura</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Spendi uno slot incantesimo di livello [1] per recuperare Ispirazione Bardica.</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="3">Come azione bonus, ti teletrasporti magicamente fino a [1] in uno spazio libero che puoi vedere.</content>
  <content contentuid="h98ef9578gdc95g570cg60beg155aa126819a" version="1">Hai un bonus di +5 ai tiri di Iniziativa.</content>
  <content contentuid="h9928a6f0g8a60ga154g06d6g1d13d4101799" version="1">Sentiero del Cuore Selvaggio</content>
  <content contentuid="h9944f1a7g0645g0e94g2131g737d085e84b4" version="1">Puoi rafforzare i tuoi alleati a spese tue o prosciugare la forza vitale del tuo nemico per il tuo tornaconto.</content>
  <content contentuid="h994ce953g66degc114g76e0g7c8dff8e536c" version="1">Le ombre potenziano le tue abilità, garantendoti la Vista del Diavolo, un [1] di velocità di movimento aggiuntivo e un vantaggio nei tiri di Furtività. Inoltre, quando effettui un tiro salvezza su Destrezza per subire metà dei danni, non subisci danni in caso di successo e metà danni in caso di fallimento.</content>
  <content contentuid="h9966d470g2ea4g11ebg9de1g41c14d761d98" version="1">Mani curative</content>
  <content contentuid="h99d838dagbfccgbb6cg5366g60c98957e4d9" version="1">Acquisirai addestramento con armature leggere e scudi.</content>
  <content contentuid="h9abb9092g13deg5ae8g53ddg2ae1d516c15d" version="1">Respiro di gravità</content>
  <content contentuid="h9af0861bg5f3dg5adbge1d8g07c5d367f53c" version="1">Hai una mente per le tattiche dentro e fuori dal campo di battaglia. Quando fallisci una prova di abilità, puoi spendere un uso del tuo Secondo Vento per spingerti verso il successo. Invece di recuperare Punti Ferita, tiri 1d10 e aggiungi il numero ottenuto alla prova di abilità, trasformandolo potenzialmente in un successo.</content>
  <content contentuid="h9b3d4c4cg8c0fgb7f9g8956g253b63b62649" version="1">Quando attacchi una creatura e la colpisci con un'arma, puoi infliggere 2d6 danni psichici extra. Puoi usare questo beneficio solo una volta per turno, puoi usarlo un numero di volte pari al tuo modificatore di Saggezza (minimo una volta) e recuperi tutti gli usi spesi quando finisci un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="h9b3ec560g5ccbgfd28g5f1cged2f959f83ec" version="1">Devia gli attacchi: Perforante</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Ottieni un bonus pari al tuo Bonus di Competenza all'Iniziativa e non puoi essere sorpreso.</content>
  <content contentuid="h9ba576f8g61fcgdb36g81b5g32198f76d5a4" version="1">Strumenti dell'assassino</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Tu guadagni &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt;con le armi marziali, e il tuo &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Forza&lt;/LSTag&gt; O  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Destrezza&lt;/LSTag&gt;aumenta di 1, fino a un massimo di 20. </content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Guerriero druidico: Frusta di spine</content>
  <content contentuid="h9bc43d96ge2ecg4495gec70g8d9f57bc5831" version="1">Arma richiesta: Glaive, Spadone</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Circondato da una nebbia argentata, ti teletrasporti in uno spazio non occupato che puoi vedere. Inoltre, ogni volta che lanci quell'incantesimo, puoi scegliere uno dei seguenti effetti aggiuntivi.</content>
  <content contentuid="h9c1b9fe5ge355g6007g3348g567666cb22c6" version="1">Divinità del canale: Colpo guidato migliorato</content>
  <content contentuid="h9c2c2fadg4a5dg9b92g7d6cg6fff665ed40e" version="1">Interdetto</content>
  <content contentuid="h9c93600bg28e3g0f8eg8875gaa24eb146854" version="3">Un turno, un incantesimo</content>
  <content contentuid="h9cbe3dbeg192cg9810g7ad6gc71d84fce093" version="1">Colpo astuto (veleno)</content>
  <content contentuid="h9cddc110g0130gc809gaaedgd3872e1a68a8" version="1">Arma richiesta: Grande ascia, Alabarda</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Per entrare nella tua Furia, puoi muoverti fino a metà della tua Velocità.</content>
  <content contentuid="h9d42a8f2gf48fg21c3gec4fgacdd59e811e5" version="1">L'incantesimo termina quando l'arma viene rimossa.</content>
  <content contentuid="h9d5c3d9dg192fg1ab0g5065gfb409f86933d" version="1">Padronanza delle armi: Lento</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Ordine divino: guida</content>
  <content contentuid="h9d9430c4g0a71g9829gd1b0gb7638e858559" version="1">Lame dell'anima</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Schizzi acidi, Raggio di malattia, Ragnatela, Nuvola puzzolente, Polimorfo, Piaga degli insetti</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Quando vieni colpito da un attacco mentre indossi un'armatura pesante, tutti i danni contundenti, perforanti e taglienti inflitti da quell'attacco vengono ridotti di un ammontare pari al tuo bonus competenza.</content>
  <content contentuid="h9e54fa61g2214g5bfeg8b8bg4487c93665fa" version="1">Oratore dell'Inferno</content>
  <content contentuid="h9ede6516gaca8g8751g9201gbf8aee2d31ad" version="1">Parola di Radianza</content>
  <content contentuid="h9f2937f3g76c9g4574g284bgb226534671c9" version="2">Puoi spendere un uso del tuo Channel Divinity per lanciare Shield of Faith o Spiritual Weapon anziché spendere uno slot incantesimo. Quando lanci uno degli incantesimi in questo modo, l'incantesimo non richiede Concentrazione.</content>
  <content contentuid="h9ff193f1g12c5gfe3bg8af2g07639475694c" version="2">Lama a fiamma verde</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Guerriero eroico</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Ricevi uno svantaggio al prossimo attacco.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Puoi usare Two-Weapon Fighting anche se le tue armi non sono leggere. Non puoi impugnare due armi a due mani.</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Colpo disarmato: freddo</content>
  <content contentuid="ha0a64aaegee37gb5b0gd1cbg0e67ee0e0c86" version="3">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; L'effetto può essere ricevuto solo se non si indossa un'armatura o uno scudo.</content>
  <content contentuid="ha12f669ag999ag17cfg536ag13391512661a" version="1">Puoi infliggere [1] extra a un bersaglio quando gli infliggi danni con un attacco o un incantesimo.</content>
  <content contentuid="ha138831eg377egf4ddg1f4fg432be6334ac0" version="2">Durante il primo round di ogni combattimento, hai Vantaggio sui tiri per colpire contro qualsiasi creatura che non abbia ancora svolto un turno. Se il tuo Attacco furtivo colpisce un bersaglio durante quel round, il bersaglio subisce danni extra del tipo di arma pari al tuo livello da Ladro.</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Beffa feroce, amico, sussurri dissonanti</content>
  <content contentuid="ha1f7d03eg8d5bg9ca9gfa42gc63fdcb3c680" version="1">Gli arcidiavoli che governano le Sette Città dell'Inferno tramano all'infinito. Ognuno di loro trama eternamente per mettere gli altri sottomessi, per ascendere al Trono dell'Inferno, unire le Sette Città e ogni essere infernale che vi vive e guidare un esercito inesauribile di diavoli attraverso il paesaggio temporale finché tutti i mondi non bruceranno. Gli agenti d'élite di questi arcidiavoli sono gli illrigger. Cavalieri, assassini, maghi e commando del terrore dell'Inferno, gli illrigger comandano il campo di battaglia, distruggono le fazioni nemiche e portano a termine la volontà infernale del loro arcidiavolo.</content>
  <content contentuid="ha2474990g327cg402bg5d21g3b0c51e8fda6" version="1">Ripristina autenticazione</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Combattente del tunnel</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="2">Hai sempre pronti gli incantesimi Charm Person e Mirror Image. Inoltre, subito dopo aver lanciato un incantesimo Enchantment o Illusion usando uno slot incantesimo, puoi spendere un uso della tua Bardic Inspiration per costringere una creatura che puoi vedere entro [1] a effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la tua CD del tiro salvezza dell'incantesimo. In caso di tiro salvezza fallito, il bersaglio è Ammaliato o Spaventato (a tua scelta) per 1 minuto.</content>
  <content contentuid="ha30a0e70g6316g17e4g6fb8g4924595994b5" version="3">Hobgoblin invitato</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="2">Come azione di Magia, puoi darti un numero di Punti Ferita Temporanei pari a 1d8 più il tuo modificatore di Saggezza (minimo 1). Puoi usare questa azione un numero di volte pari al tuo modificatore di Saggezza (minimo una volta) e recuperi tutti gli usi spesi quando finisci un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="ha3b62dc5g9eefga282g97e6g901b01b07e0a" version="1">Sposta Nuvola di Pugnali</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Mentre la tua Sintonizzazione Elementale è attiva, hai anche una Velocità di Volo.</content>
  <content contentuid="ha4c10b62g9649g60cag5623g78d28ab74060" version="1">Ogni volta che effettui una prova di Carisma, ottieni un bonus alla prova pari al tuo modificatore di Saggezza (minimo +1).</content>
  <content contentuid="ha4d47b7bg3e31g2f37g17d9g12abcf5a4e18" version="1">Devi uccidere un nemico con quest'arma.</content>
  <content contentuid="ha553cad0g05ceg5e63g1344g60df766d5319" version="1">Hai un'arma del patto.</content>
  <content contentuid="ha63f5002gf8ddgfcf0g28ffg41951d274821" version="1">Puoi obbligare quella creatura a effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la tua CD di tiro salvezza degli incantesimi. In caso di tiro salvezza fallito, la creatura ha Svantaggio sui tiri per colpire contro di te e tu hai Vantaggio sui tiri per colpire contro quella creatura per la durata del legame.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Guerriero druidico</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Furia Elementale: Colpo Primordiale</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Stregoneria incarnata</content>
  <content contentuid="ha7806177g7c39g6093g89b6g17ba426c0c7b" version="1">Colpo di scena accattivante</content>
  <content contentuid="ha787693fg40cagda1fgf42bg32450f1ae99d" version="2">Interdict Boons: Catena di Acheron</content>
  <content contentuid="ha81c1c69gbe0eg92f4g101fgdf63fd5ee0c4" version="2">Tocca i ciottoli e li impregna di magia. Puoi effettuare un attacco magico a distanza con uno dei ciottoli lanciandolo.</content>
  <content contentuid="ha8874cefgecaegfe2eg38cdgbfa098a91fcd" version="2">Il tuo corpo, insieme a qualsiasi equipaggiamento tu indossi o trasporti, diventa viscido e flessibile. Puoi muoverti in qualsiasi spazio stretto quanto 1 pollice, e puoi impiegare [1] di movimento per sfuggire a vincoli non magici o alla condizione Grappled.</content>
  <content contentuid="ha89d0bf2g900agc525g2d6ag60946ce1fb76" version="1">Impara il trucchetto</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede il Patto del Tomo</content>
  <content contentuid="ha9e55f69g33cdgf000g2ebbgcf62ba2e62e2" version="1">Colpo di scudo: prono</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Terra arida</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Scoppio Elementale: Fuoco</content>
  <content contentuid="haa820db6g5be2geaafge847gc9517d9628f6" version="1">Se lanciati a livelli di incantesimo elevati, le tue evocazioni otterranno punti ferita aggiuntivi e classe armatura.</content>
  <content contentuid="haae2f945g6304g1a37g09dbg56d9e8158538" version="1">Sei anche abile nell'elusione delle creature che si affidano alla Darkvision. Mentre sei completamente nell'Oscurità, hai la condizione Invisibile a qualsiasi creatura che si affida alla Darkvision per vederti in quell'Oscurità.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Tiratore ravvicinato</content>
  <content contentuid="hac2c033fgef65g9415gd756geb99777667a9" version="3">La dimensione dell'Emanazione creata dalla tua Ira del Mare aumenta a [1]. Inoltre, se un bersaglio del danno supera un tiro salvezza, subisce metà del danno.</content>
  <content contentuid="hac41e4dbgdd10gd5c3g51e1g668d1cfb236d" version="1">Sai suonare gli strumenti musicali. Quando finisci un Riposo Breve o Lungo, puoi suonare una canzone su uno Strumento Musicale con cui hai competenza e dare Ispirazione Eroica agli alleati che ascoltano la canzone. Il numero di alleati che puoi influenzare in questo modo è uguale al tuo Bonus di Competenza.</content>
  <content contentuid="hac674f87gc77ag4b04g8564g0e2713ab7efc" version="1">Devia gli attacchi: Ritorno</content>
  <content contentuid="hac9d3bfeg89eagc487ge252g23b4271f96aa" version="2">Quando tu o un'altra creatura che puoi vedere entro [1] da te subisce danni, puoi usare una Reazione per spendere un Dado di Energia Psionica, tirare il dado e ridurre i danni subiti del numero ottenuto più il tuo modificatore di Intelligenza, mentre crei uno scudo momentaneo di forza telecinetica.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Guida, Fiamma Sacra, Parole di Guarigione</content>
  <content contentuid="haccc7a57g7b7dg82bfgdb02g97fdf69cbb6c" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Puoi tenere solo un'arma del patto alla volta. Per legare una nuova arma del patto, devi usare l'incantesimo di congedo mentre equipaggi l'arma del patto nella tua mano principale.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Rinascita selvaggia</content>
  <content contentuid="had274397g53f2g91b6gaf22g805941e0fcda" version="1">Tentare di liberarsi da condizioni quali costrizioni o ragnatele.</content>
  <content contentuid="had2db988g162ag15adgae4bgbc56011e76e4" version="1">Puoi volare.</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Quando un nemico ti attacca, subisce svantaggio nei suoi successivi tiri per colpire contro di te fino all'inizio del suo turno successivo.</content>
  <content contentuid="had4cbc72g2393g2b43g9c36ga766a0c484ae" version="2">Evoca Fata: Cane Lampeggiante (Rinforzi Fata)</content>
  <content contentuid="had99a881g70b1gd21ag29b7g86e638fc3092" version="2">Quando infliggi danni a un bersaglio con il tuo Colpo Psionico, puoi costringere il bersaglio a effettuare un tiro salvezza su Forza (CD 8 più il tuo modificatore di Intelligenza e il Bonus di Competenza). In caso di tiro salvezza fallito, puoi dare al bersaglio la condizione Prono e spingerlo [1].</content>
  <content contentuid="hae028e5ega548g0807g721dg7297a5be8ce0" version="1">Giuramento di gloria</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Hai Resistenza ai danni psichici e hai Vantaggio sui tiri salvezza per evitare o porre fine alla condizione Affascinato o Spaventato.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Quando non indossi un'armatura, la tua Classe Armatura base è pari a 10 più i tuoi modificatori di Destrezza e Carisma.</content>
  <content contentuid="hae4e6786gee29gfabagb16egec4889e274fe" version="1">Gli Architects of Ruin sono cavalieri arcani freddi e calcolatori che servono Asmodeus, schierando incantesimi, acciaio e sotterfugi per vincere a qualsiasi costo. Asmodeus governa Acheron, la Città della Paura. I suoi illrigger setacciano il paesaggio temporale, raccogliendo segreti e incantesimi progettati per ingannare e terrorizzare i suoi avversari. La guerra che combatte contro gli altri arcidiavoli è una guerra di inganni e informazioni. I suoi Architects of Ruin lavorano per far sembrare i nemici dell'Inferno in inferiorità numerica e superati in astuzia. Questi illrigger sono abili lame magiche sul campo di battaglia, anche se alcuni impiegano tattiche come la ricerca, l'infiltrazione e la propaganda per giocare con la mente della loro preda. Quando un Architect of Ruin affronta finalmente un nemico, il vantaggio è suo: ha studiato, preparato e afferrato il destino nel suo guanto, costringendolo a favorirlo. Cercano avidamente le arti oscure per armare sia se stessi che Asmodeus con l'impossibile.</content>
  <content contentuid="hae84ceebgc4f0g3aaagc9d7g6b85a075dd67" version="1">La tua Ira del Mare conferisce altri due benefici mentre è attiva. Ottieni una Velocità di volo pari alla tua Velocità. Hai Resistenza ai danni da freddo, fulmine e tuono.</content>
  <content contentuid="hae8de321g466fg792fg81c1g6e525ec2efc1" version="1">Tuo  &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Projectile_Jump"&gt;Salto&lt;/LSTag&gt;la distanza è aumentata di [1]. </content>
  <content contentuid="hae974a53g3273gd926g8f91gbff892c805cf" version="1">Vagabondo fatato</content>
  <content contentuid="haefa5ebfgc237g0c83g8b3fgef3e22ef4dd6" version="1">Ha  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla destrezza &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf065988ge1a0g57b8ga89dg7a544d289a64" version="1">Fai roteare l'arma usata nel lancio e poi sparisci per colpire come il vento. Scegli fino a cinque creature che puoi vedere entro il raggio d'azione. Fai un attacco di incantesimo in mischia contro ogni bersaglio. Se va a segno, un bersaglio subisce 6d10 danni da Forza.</content>
  <content contentuid="haf7ff7ceg7976ge651g6b71ga2120bee6cb3" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Warlock di livello 5 o superiore.</content>
  <content contentuid="haf93d636g485aga313g8691g737a3f21fef4" version="1">Maestro delle Ombre</content>
  <content contentuid="hafe9e353gcd6fg4b42g2fa1gee80f3e5054a" version="1">Evochi un essere ultraterreno che appare come un destriero fedele. Il destriero potenzia il tuo attacco, la tua difesa e la tua velocità di movimento.</content>
  <content contentuid="hb0282bb4gbdf5gdb9ag742bg875a62bccce1" version="1">Quando una creatura che puoi vedere danneggia te o un alleato entro [1] da te, puoi spendere un sigillo come reazione per ridurre il danno subito dal bersaglio di un ammontare pari a 1d10 + metà del tuo livello di illrigger (arrotondato per difetto).</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Wisp stellato</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Conosci un trucchetto extra dalla lista degli incantesimi del Druido. Inoltre, la tua connessione mistica con il divino ti dà +3 bonus ai tuoi controlli di Arcano e Natura.</content>
  <content contentuid="hb0f6106eg46ebga45cg9c6fga7d0ddf0728e" version="1">Recuperi un uso speso quando completi un Riposo Breve e recuperi tutti gli usi spesi quando completi un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="hb100fab4g1b25g53bfg3015gbef41283092d" version="1">Colpi di ritorno</content>
  <content contentuid="hb161b1dfg9adeg18cbg9fe9g74a7676bfaed" version="2">Interdict Boons: Colpo vendicativo</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Una volta addestrato per la battaglia, acquisisci competenza nell'uso delle armi da guerra e nell'uso delle armature medie.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Marinaio</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Puoi attingere alla tua connessione Shadowfell per potenziare il tuo teletrasporto. Quando usi il tuo Shadow Step, puoi spendere 1 Ki-Point per rimuovere il requisito di dover iniziare e finire in Dim Light o Darkness per quell'uso della caratteristica. Come parte di questa Bonus Action, puoi effettuare un Unarmed Strike immediatamente dopo esserti teletrasportato.</content>
  <content contentuid="hb28cd36fg83c2gad4ag8eddge07496510147" version="1">Ogni creatura in un'Emanazione di 5 piedi originata da te deve superare un tiro salvezza su Costituzione o prendere [1]</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Intuizione&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;furtività&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Intraprendente</content>
  <content contentuid="hb4319a04gb2ecg4312g0b7fg1f461f154cd9" version="1">Imparerai tre Trucchetti a tua scelta.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Quando attacchi con un'arma da mischia o a distanza in cui sei competente e che usi con entrambe le mani, il danno inflitto aumenta in base al tuo bonus competenza.</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Imparerai la Guida e un trucchetto del Druido a tua scelta.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Colpo disarmato: raggiungere</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Passo di scomparsa</content>
  <content contentuid="hb707f7e4g6230g68efg0328gd435b5689e96" version="1">Quando infliggi danni con un'arma &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;tiro d'attacco&lt;/LSTag&gt;, il portatore guadagna &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_GISH_ARCANE_ACUITY"&gt;Acutezza Arcana&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb74976degf09bg70c2gc064g5fce43515213" version="1">Affinità acquatica</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Puoi usare Destrezza invece di Forza per i tiri di attacco dei tuoi Colpi Senz'Armi. Quando infliggi danni con un Colpo Senz'Armi, puoi infliggere danni Contundenti pari a un tiro del tuo dado Ispirazione Bardica più il tuo modificatore di Destrezza, invece del danno normale del colpo. Questo tiro non consuma il dado.</content>
  <content contentuid="hb7decf27g8278g2b92gd1cbgb1f333b489d5" version="1">Colpo astuto (viaggio)</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Guida</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Hai Resistenza ai danni psichici.</content>
  <content contentuid="hb92a07a1g3431g78e5g100agba97b000dc27" version="1">Numero di volte in cui puoi usare la tua Forma Selvaggia.</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Guerriero Benedetto: Taumaturgia</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Il reparto della natura</content>
  <content contentuid="hb970e390gc82ag304bgcd7bg05a742924c47" version="1">Mente scivolosa</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Le tue difese psichiche innate ti garantiscono vantaggio nei tiri salvezza che effettui per evitare o porre fine alle condizioni di ammaliamento e paura su te stesso.</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Incombenti sulla maggior parte delle persone, i goliath sono lontani discendenti dei giganti. Ogni goliath porta con sé i favori dei primi giganti, favori che si manifestano in vari doni soprannaturali, tra cui la capacità di crescere rapidamente e di avvicinarsi temporaneamente all'altezza dei giganteschi parenti dei goliath. I goliath hanno caratteristiche fisiche che ricordano i giganti delle loro linee familiari. Ad esempio, alcuni goliath sembrano giganti di pietra, mentre altri assomigliano a giganti del fuoco. Qualunque sia il gigante che considerano parente, i goliath hanno forgiato il loro percorso nel multiverso, senza essere ostacolati dai conflitti intestini che hanno devastato la razza dei giganti per secoli, e cercano altezze superiori a quelle raggiunte dai loro antenati.</content>
  <content contentuid="hba8eed6agaad2ge134g72b0g897fda8f59b2" version="2">Come Azione Bonus, puoi spendere un uso della tua Forma Selvaggia per manifestare un'Emanazione [1] che assume la forma di spruzzi oceanici che ti circondano per 10 minuti. Termina prima se la congedi (nessuna azione richiesta), la manifesti di nuovo o hai la condizione Incapacitato.</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Quando attaccato mentre si brandisce un &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Arma di Finezza&lt;/LSTag&gt;tu sei &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competente&lt;/LSTag&gt;con, puoi usare un &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;reazione&lt;/LSTag&gt;per aggiungere il tuo &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Bonus di competenza&lt;/LSTag&gt;al tuo &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Classe armatura&lt;/LSTag&gt;, causando probabilmente il fallimento dell'attacco. </content>
  <content contentuid="hbacbd226gea4egcac3g78a5g405d190255e5" version="1">Come azione bonus, puoi spendere un sigillo per diventare invisibile per 10 minuti o finché non attacchi o lanci un incantesimo.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Stregoneria aberrante</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Concentrarsi sull'evitare gli attacchi.&lt;br&gt;&lt;Br&gt; &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiri d'attacco&lt;/LSTag&gt;nei confronti dell'ente interessato hanno &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;, e l'entità ha &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla destrezza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="2">Ottieni 2d6 Punti Ferita Temporanei più il modificatore di Saggezza del Chierico.</content>
  <content contentuid="hbb64da0cgfaf6g0126gb2edgc44234a6aa9a" version="2">Puoi spendere un utilizzo di Incanalare Divinità per lanciare un incantesimo preparato dalla tabella Incantesimi del Dominio della Conoscenza senza usare uno slot incantesimo.</content>
  <content contentuid="hbbec1210g9b88gacbbg03ceg3a6797ea932c" version="1">Puoi assumere una presenza magicamente maestosa per 1 minuto. Per la durata, ogni volta che una creatura ti colpisce con un tiro per colpire per la prima volta in un turno, l'attaccante deve superare un tiro salvezza su Carisma contro la tua CD di tiro salvezza sugli incantesimi, altrimenti l'attacco fallisce.</content>
  <content contentuid="hbc8ee956g1bf9gf8bfg75bag5cfa58854b1e" version="1">Sostituisci la padronanza del combattimento</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Guerriero Druidico: Resistenza</content>
  <content contentuid="hbd0f46bcga5c8gb339g33c2g7c8ec0f152ef" version="1">Attacco bonus (doppio operatore)</content>
  <content contentuid="hbd5b7624gf416g48d0g9a28g415b4fe456ab" version="4">Assumi la forma di un corvo crudele che può evitare l'attenzione e &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_RendVision_Raven_Summon"&gt;Cieco&lt;/LSTag&gt;nemici. </content>
  <content contentuid="hbd64bf54g91acg29f2gbfeag7872bfe307b6" version="2">Padronanza del combattimento di Illrigger: senza vincoli</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Ottiene un bonus all'Iniziativa pari al Bonus Competenza.</content>
  <content contentuid="hbd8014d7g865egde14gb2ffg39a2329d0bf9" version="1">Lancio: Vincolo di guerra</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Lama assetata</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="1">Raggio di gelo, Nuvola di nebbia, Blocca persona, Tempesta di nevischio, Tempesta di ghiaccio, Cono di freddo</content>
  <content contentuid="hbde7eb1ag462ag3a91g2054g98518cca94cf" version="2">Padronanza del combattimento di Illrigger: Bravado</content>
  <content contentuid="hbe1ab42cg5e50gcd56g828eg4ceaee849c74" version="1">Sostituisci invocazioni</content>
  <content contentuid="hbeb05ba0ge962gb3ddgebbag68b1284bb176" version="2">---</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Attaccare entro 5 piedi da un nemico non impone Svantaggio ai tuoi tiri di attacco con armi a distanza. Aumenta la portata delle azioni con armi a distanza di 1,5 volte.</content>
  <content contentuid="hc0829e50ge937gfcc2g03ddg68e281ee9a48" version="1">Fascino ultraterreno</content>
  <content contentuid="hc09bd976g24a3gb47cgbb2bg1d333059ae25" version="1">E la sua velocità è ridotta di [1] fino all'inizio del tuo turno successivo.</content>
  <content contentuid="hc0ac9cb0gc2a1gf933gcdeege44e844a20f8" version="1">Le creature diverse dai tuoi alleati entro [1] da te devono superare un tiro salvezza su Carisma (CD 8 più il tuo modificatore di Carisma e il bonus di competenza) o avere lo stato Spaventato.</content>
  <content contentuid="hc0df22d7geec5g1b64g521fg76b9a409c2aa" version="1">Arma a Soffio (Acido, Linea)</content>
  <content contentuid="hc129bcf2g73cbg540fgc643g4458656c0f1e" version="1">Ottieni anche gli effetti di Rage Extend.</content>
  <content contentuid="hc151f165g7796g90bag5230g0c6b48dae841" version="1">Casa può essere ovunque tu sia. Puoi invocare il potere oscuro della Gloaming Court per aiutarti a proteggere il tuo riposo. Tu e i tuoi alleati ottenete l'effetto di un riposo breve e, fino al tuo prossimo riposo lungo, ottieni un bonus di +5 alle prove di Destrezza (Furtività) e Saggezza (Percezione).</content>
  <content contentuid="hc1b70734g3d1ag9f36g192bg3235f06ba77b" version="1">I paladini che pronunciano il Giuramento di Gloria credono che loro e i loro compagni siano destinati a raggiungere la gloria attraverso atti di eroismo. Si allenano diligentemente e incoraggiano i loro compagni, così sono tutti pronti quando il destino chiama. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Sforzati di essere riconosciuto per le tue azioni.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Affronta le difficoltà con coraggio.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ispira gli altri a lottare per la gloria.</content>
  <content contentuid="hc1e8d250g6a27g6702g3be2g5cfcb165f9b6" version="1">Arti dell'ombra</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Cambiamento tattico</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Mente soprannaturale</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Colpo Primordiale: Freddo</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Colpo disarmato: fulmine</content>
  <content contentuid="hc3b0a070ge99ag5ef8g55dag21c4210a44aa" version="1">Arma sacra: danno radiante</content>
  <content contentuid="hc3e63cb9gf793gdac8g3340g8eb8030959b7" version="1">I Druidi del Cerchio del Mare attingono alle forze tempestose degli oceani e delle tempeste. Alcuni si considerano incarnazioni dell'ira della natura, cercando vendetta contro coloro che la depredano. Altri cercano un'unità mistica con la natura sintonizzandosi con il flusso e il riflusso delle maree, seguendo la corsa delle correnti e delle onde e ascoltando gli imperscrutabili sussurri e ruggiti dei venti.</content>
  <content contentuid="hc40132b6g6f0bg9017g532bg2d923397610e" version="1">Antidolorifico</content>
  <content contentuid="hc41f67a0geac2g1a93g8b26gb2104fc7390c" version="1">Attacco del destriero</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Una volta in ogni tuo turno, quando colpisci una creatura con un tiro per colpire usando un'arma o un attacco in forma di Bestia in Forma Selvaggia, puoi far sì che il bersaglio subisca 1d8 danni extra da Freddo, Fuoco, Fulmine o Tuono (scegli quando colpire).</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Tu e i tuoi alleati vicini guadagnate 15 Punti Ferita Temporanei.</content>
  <content contentuid="hc468fafdg0527g4cd7gc2e9g1b4260a5cf56" version="1">Puoi rafforzare le tue difese a costo della tua vitalità. Ogni volta che fallisci un tiro salvezza, puoi spendere uno dei tuoi Dadi Vita, tirandolo e aggiungendo il numero ottenuto al risultato del tiro salvezza.</content>
  <content contentuid="hc47a2204g7497gf7f6g3a7cg53f6c6470ce9" version="2">Interdict Boons: Rapida punizione</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;furtività&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Sopravvivenza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Classe armatura aumentata a 17.</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Raffica di colpi: Acido</content>
  <content contentuid="hc624201dg0072g2436g2056gd009f2287eef" version="3">Puoi proteggere te stesso e gli altri con la forza telecinetica. Come Azione Bonus, puoi scegliere creature, incluso te stesso, entro [1] da te, fino a un numero di creature pari al tuo modificatore di Intelligenza (minimo una creatura). Ognuna delle creature scelte ottiene un bonus di +2 alla CA e ai tiri salvezza su Destrezza.</content>
  <content contentuid="hc6469357g85ddgf998g70c7g0188e7734944" version="1">Quando ottieni 1 o 2 su un dado di danno per un attacco con un &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;a due mani&lt;/LSTag&gt;arma da mischia, che viene trattata come 3. </content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Gli attacchi con le armi dell'entità interessata infliggono un ulteriore [1].</content>
  <content contentuid="hc67c11fbgdabbgda3dg4224g83a0b71eb7c2" version="1">Canale Divinità: Benedizione del Dio della Guerra</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="2">La tua velocità aumenta di [1] quando non indossi un'armatura pesante.</content>
  <content contentuid="hc759bbc7gbbbbg33aegd0f8geaed27ec43a6" version="2">---</content>
  <content contentuid="hc794190eg65c8g2e42g3a00g0a1443b71323" version="1">Hai [1] punti ferita temporanei. Mentre hai i punti ferita temporanei, tutti i danni in arrivo sono ridotti della metà.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Tuono della tempesta</content>
  <content contentuid="hc7cb6e31g08eeg5c82g5abeg3cf2b8eedcfc" version="1">Nebbia di guerra</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="2">Rifusione dell'oscurità</content>
  <content contentuid="hc85e6d28gda0bg99c6gdbdeg330157637a29" version="1">La creatura subisce un ulteriore [1] dall'incantatore. Ha anche &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;su tutti &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Controlli&lt;/LSTag&gt;e tutti i Tiri Salvezza. </content>
  <content contentuid="hc893301egd785g74e2g1f05g537a0737264b" version="2">Hai una fonte di energia psionica dentro di te. È rappresentata dai tuoi Dadi di Energia Psionica, che alimentano i poteri che hai da questa sottoclasse. Recuperi uno dei tuoi Dadi di Energia Psionica spesi quando finisci un Riposo Breve, e li recuperi tutti quando finisci un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Una volta per turno, se non hai più utilizzi di Forma Selvatica, puoi ottenerne uno spendendo uno slot incantesimo.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Aumenta la portata degli incantesimi del 100%. Gli incantesimi da mischia ottengono una portata di [3].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Costa [1] Punti Stregoneria per incantesimo.</content>
  <content contentuid="hc9995020g6495g7332g44f1g7639f593afea" version="2">Invoca l'inferno: voltagabbana</content>
  <content contentuid="hca15080cg1574g727agda3eg5007690e2a53" version="2">Puoi vedere qualsiasi creatura invisibile entro [1] da te. Anche i tuoi occhi diventano neri o diventano viticci sensoriali contorti.</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Colpo divino su critico: necrotico</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Se usi Attacco mentre la tua Furia è attiva, infliggi danni extra al primo bersaglio che colpisci nel tuo turno con un attacco basato sulla Forza. Per determinare i danni extra, tira un numero di d6 pari al tuo bonus di Danni da Furia e sommali. Il danno è dello stesso tipo dell'arma usata per l'attacco.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Conosci un trucchetto extra dalla lista degli incantesimi del Chierico. Inoltre, la tua connessione mistica con il divino ti dà +3 bonus ai tuoi controlli di Arcano e Religione.</content>
  <content contentuid="hcaf741fag3990gc34fgfe47gb67abedec4de" version="1">Puoi incanalare il potere divino nei tuoi colpi. In ogni tuo turno mentre la tua Furia è attiva, la prima creatura che colpisci con un'arma o un Colpo Senz'Armi subisce danni extra pari a 1d6 più metà del tuo livello da Barbaro (arrotondato per difetto). Il danno extra è Necrotico o Radiante; scegli il tipo ogni volta che infliggi il danno.</content>
  <content contentuid="hcafc1be8g5df4g27e0g33begdc69b0e6e37c" version="2">Ottieni due slot incantesimo di livello 1 e uno slot incantesimo di livello 2. Il limite di Intelligenza diventa 22 e l'Intelligenza aumenta di 2.</content>
  <content contentuid="hcb6cb63ag6ce8g8346g80b7g730e6c95b6f6" version="1">Aggiungi il tuo modificatore di Intelligenza alle prove di abilità Inganno.</content>
  <content contentuid="hcb7f5db7g58b0g81cag6b82g3c9bbf7348f3" version="1">Guerriero degli Dei</content>
  <content contentuid="hcbe6fa7fg345eg0867gecb6g312c83a7bef6" version="1">I paladini che pronunciano il Giuramento di Gloria credono che loro e i loro compagni siano destinati a raggiungere la gloria attraverso atti di eroismo. Si allenano diligentemente e incoraggiano i loro compagni, così sono tutti pronti quando il destino chiama.</content>
  <content contentuid="hcbf45c64ge8a8g655fgb42ag8061023d9960" version="1">Cerchio dei sogni</content>
  <content contentuid="hcbf65ea8g6b3ag9513g2457g64a5fa1e719e" version="1">Il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD del tuo tiro salvezza sugli incantesimi. Se fallisce il tiro salvezza, una creatura ha la condizione Spaventato fino all'inizio del tuo turno successivo.</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Quando effettui un tiro di danno che infligge danni da Veleno, ignora la Resistenza ai danni da Veleno. Puoi creare un numero di dosi di veleno pari al tuo Bonus di Competenza. Come Azione Bonus, puoi applicare una dose di veleno a un'arma o a un pezzo di munizione. Quando una creatura subisce danni da veleno, quella creatura deve superare un tiro salvezza su Costituzione (CD 8 più il modificatore della capacità aumentato da questo talento e dal tuo Bonus di Competenza) o avere la condizione Avvelenato fino alla fine del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Cerchi di frammentare temporaneamente la mente di una creatura che puoi vedere entro il raggio d'azione. Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Intelligenza o subire 1d6 danni psichici e sottrarre 1d4 dal prossimo tiro salvezza che effettua prima della fine del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="2">Una volta in ogni tuo turno quando effettui un attacco con un'arma, puoi effettuare un altro attacco con la stessa arma contro una creatura diversa che si trova entro [1] dal bersaglio originale, che si trova entro la gittata dell'arma e che non hai attaccato in questo turno.</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Terra temperata</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Gelo alle ossa, Esplosione inquietante, Maledizione</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Sgambettare (costo: 1d6). Se il bersaglio è di taglia Grande o inferiore, deve superare un tiro salvezza su Destrezza o avere la condizione Prono.</content>
  <content contentuid="hcdf25e0dgbe69g49cdg881cgdad2d4c70bb5" version="1">Prova a far inciampare un bersaglio. Le tue possibilità dipendono dalla tua Atletica e sono più alte se sei nascosto o invisibile.</content>
  <content contentuid="hcdf9d46ege630g43cfg9a8fg166ee93f42df" version="1">Arma a Soffio (Veleno, Linea)</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Estendi la rabbia</content>
  <content contentuid="hcec93acbgcf52g7863gace7ge15cf4535595" version="1">Quando lanci Warlock Trucchetto, aggiungi il tuo &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Carisma&lt;/LSTag&gt;  &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modificatore&lt;/LSTag&gt;al danno che infligge, a meno che non sia negativo. </content>
  <content contentuid="hcf540fa0g2070gfc66g53a3gcdade41ab830" version="1">Ottieni Resistenza al tipo di danno associato alla tua discendenza draconica.</content>
  <content contentuid="hcf5b6fb4g9f29ge373g11c0gcc9fafeafac3" version="1">Una volta utilizzata questa caratteristica, non potrai più utilizzarla finché non avrai completato un Riposo Lungo, a meno che tu non spenda 5 Punti Stregoneria (nessuna azione richiesta) per ripristinarne l'utilizzo.</content>
  <content contentuid="hcf9210a4g974cg3f78g6872g140fdfa40c70" version="1">Cacciatore preciso</content>
  <content contentuid="hcfd09f4eg53b0gef01gf3feg98b82bc31dcc" version="1">Arma richiesta: Mazza grande, Picca, Martello da guerra, Balestra pesante</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Golia</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Ottieni Ispirazione Eroica ogni volta che completi un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="hd096bc49g6f05gc8abg4acfg2fd81e53fc04" version="1">Cavalcando il destriero</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Astuzia magica</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="2">Le creature entro [1] dello spazio che hai lasciato devono superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD del tuo tiro salvezza sugli incantesimi o avere Svantaggio sui tiri per colpire contro creature diverse da te fino all'inizio del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Movimento ispiratore</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Fonte di luce lunare</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Ottieni la caratteristica Extra Attack solo per la tua arma del patto. Con quella caratteristica, puoi attaccare due volte con l'arma invece di una volta quando esegui l'azione Attack nel tuo turno.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Quando esegui attacchi con la balestra entro il raggio di mischia, i tiri di attacco non hanno svantaggio. Quando esegui l'attacco extra della proprietà dell'arma Light, puoi aggiungere il tuo modificatore di abilità al danno dell'attacco extra se quell'attacco è con una balestra che ha la proprietà Light.</content>
  <content contentuid="hd25be2aeg62f9gbb79gd432g2d68a0177b08" version="1">Hai  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Competenza&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Gioco di prestigio&lt;/LSTag&gt; E  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;furtività&lt;/LSTag&gt;, alludendo al tuo passato di malizia e imbrogli. </content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Le creature entro 1,5 metri dallo spazio che hai lasciato devono superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD del tuo tiro salvezza degli incantesimi o subire 2d10 danni psichici.</content>
  <content contentuid="hd2dcbfd4g2348g8267g4551g40bcf4caf2cf" version="1">Mano del danno. Quando usi Mano del danno su una creatura, puoi anche dare a quella creatura la condizione Avvelenato fino alla fine del tuo prossimo turno.&lt;br&gt;&lt;Br&gt;Mano della guarigione. Quando usi Mano della guarigione, puoi anche porre fine a una delle seguenti condizioni sulla creatura che curi: Accecato, Paralizzato, Avvelenato o Stordito.</content>
  <content contentuid="hd373cb7bgcd22g59f8g24ecgc0f23c79cbac" version="1">Fascino nemico</content>
  <content contentuid="hd3740012ga9aegc5e5gd166gcdbf12f7105b" version="3">Il bersaglio [2], e tu prendi [1].</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Ispirazione eroica</content>
  <content contentuid="hd3a37ff4g3b5dg19e5gfb07g89657cce4f20" version="1">Rami dell'albero</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Quando infliggi un Colpo Critico o uccidi un bersaglio con un attacco con arma da mischia, puoi effettuare un altro attacco con arma da mischia come azione bonus in quel turno. Quando attacchi con un'arma da mischia in cui sei Competente e che usi con entrambe le mani, il danno aumenta in base al tuo Bonus Competenza.</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="2">Quando colpisci un bersaglio con un tiro di attacco e gli infliggi danni, puoi anche infliggere [1] a quel bersaglio e ridurre la sua Velocità di [2] fino all'inizio del tuo turno successivo.</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="2">Quando un nemico che puoi vedere termina il suo turno entro [1] da te, puoi usare una Reazione e spendere un uso della tua Ispirazione Bardica per muoverti fino alla metà della tua Velocità. Quindi un alleato a tua scelta entro [2] da te può anche muoversi fino alla metà della sua Velocità usando la sua Reazione.</content>
  <content contentuid="hd4893138ged38gc4b7gb20fg4d7ec0b98200" version="1">Muro di Forza</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Quando una creatura da te selezionata viene ridotta a 0 Punti Ferita ma non uccisa sul colpo, la creatura scende magicamente a 1 Punto Ferita.</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Se effettui un tiro per colpire per un incantesimo e fallisci, puoi spendere 1 Punto Stregoneria per ritirare il d20 e devi usare il nuovo tiro.</content>
  <content contentuid="hd5b4fa40g699cgac06ga731g92266bd22ae3" version="1">Dissanguinare</content>
  <content contentuid="hd5da5f96gbd4eg1cb7g8b42g8edc609802a6" version="1">Aura di alacrità</content>
  <content contentuid="hd7814330g8e6fg0665g2341g00e784be63af" version="1">Percorsi nascosti</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Quando sei disarmato o usi solo armi da monaco e non indossi un'armatura o non usi uno scudo, gli attacchi con &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Armi del monaco&lt;/LSTag&gt;e gli attacchi senz'armi infliggono [1], a meno che il loro danno normale non sia maggiore. </content>
  <content contentuid="hd862e95dg313ag1985g7b82g1d00a4a4e8ad" version="1">Colpi Benedetti Migliorati</content>
  <content contentuid="hd8660b21g050egc464g5604gac2ecf73adb8" version="1">Puoi lanciare Evoca Fata una volta senza uno slot incantesimo e riacquisti la capacità di lanciarlo in questo modo quando completi un Riposo Lungo.</content>
  <content contentuid="hd92834fdg3b90g1829g6ca2gc1aa2483e0ff" version="1">Evoca un Blink Dog che combatterà al tuo fianco.</content>
  <content contentuid="hd99737d4g1d7cg8487g189fg931694e38364" version="1">Mente tattica</content>
  <content contentuid="hd9d10da4ge2a6gcbb2g2ce1g2cd8748307ec" version="1">Liberati</content>
  <content contentuid="hdabcee10ga9d9g5d87g04ffg3e17ad729804" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Velocità di movimento&lt;/LSTag&gt;aumentato di [1]. </content>
  <content contentuid="hdaedf2a7g85eag9d11g6e70g8b36397388c9" version="4">Puoi muovere un oggetto o una creatura con la tua mente. Come azione magica, scegli un bersaglio che puoi vedere entro [1] da te.</content>
  <content contentuid="hdb033af0gc3dega2d0g1efcgbdb7004e2ecd" version="5">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Devi avere un trucchetto o un incantesimo nel tuo libro degli incantesimi, e sarà abilitato solo se lo hai lanciato almeno una volta.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Perforatore</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Aumenta del 50% la portata degli incantesimi che effettuano un tiro d'attacco.</content>
  <content contentuid="hdb409fdcg0865gbceegb3f3g89f6cfcd588c" version="1">Niente può fisicamente passare attraverso il muro. È immune a tutti i danni e non può essere dissipato.</content>
  <content contentuid="hdbba9c54g9f89g1845gea12gd6ec3c05b47c" version="2">Il trucco del ciarlatano</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Ogni volta che esegui l'Azione Bonus per creare o spostare l'illusione della tua Invocazione Duplicità, puoi teletrasportarti, scambiandoti di posto con l'illusione.</content>
  <content contentuid="hdd2230b5g7cd5g36d2gde1aga741555bb77b" version="1">Sinaptico statico</content>
  <content contentuid="hdd6da8afg3c3eg3ae2g27b6gba77e0f9ff92" version="2">Una volta per Riposo Lungo, puoi lanciare Polimorfo senza usare uno Slot Incantesimo</content>
  <content contentuid="hde104f65gbfd3g2ad1g9d00gd4883cd48ae6" version="1">Percorsi nascosti: Porta dimensionale</content>
  <content contentuid="hde3098dagbc2cg43c1gd77agb76f30db2101" version="1">Il numero di volte in cui puoi attingere alla forza del tuo Giuramento per dare potere alle tue azioni.</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Carica dell'arma del respiro</content>
  <content contentuid="hdf0e2d1ag068ag4bc2g9c67g5f0133066d42" version="1">Vitalità lunare</content>
  <content contentuid="hdf26fa8eg66ebg2868gd016g84608267f9f4" version="1">Quando un tiro di attacco ti colpisce e il suo danno include danni Contundenti, Perforanti o Taglienti, puoi effettuare una Reazione per ridurre il danno totale dell'attacco contro di te. La riduzione è pari a 1d10 più il tuo modificatore di Destrezza e il tuo livello da Monaco. Se riduci il danno a 0, puoi spendere 1 Punto Ki per restituire l'attacco all'attaccante. Quella creatura deve superare un tiro salvezza su Destrezza o subire danni pari a due tiri del tuo dado di Arti Marziali più il tuo modificatore di Destrezza.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Puoi attaccare due volte, invece di una volta, ogni volta che esegui l'azione Attack nel tuo turno. Inoltre, puoi lanciare uno dei tuoi trucchetti al posto di uno di quegli attacchi.</content>
  <content contentuid="he0062c05g7d43g42b2g5ed5gcd08c6b4f55f" version="1">Colpo psionico</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Recuperi tutti gli utilizzi spesi del tuo Warding Flare quando finisci un Riposo Breve o Lungo. Inoltre, ogni volta che usi Warding Flare, puoi dare al bersaglio dell'attacco scatenante 10 Punti Ferita Temporanei.</content>
  <content contentuid="he0b564a5g3e94g2ba5g1f36g4c49d2e295c4" version="1">Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Forza o essere spinto.</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Il tuo patto attinge ai Piani Superiori, i regni della beatitudine eterna. Potresti stipulare un accordo con un empireo, un couatl, una sfinge, un unicorno o un'altra entità celeste. Oppure potresti invocare numerosi esseri simili mentre persegui obiettivi allineati ai loro. Il tuo patto ti consente di sperimentare un accenno della luce sacra che illumina il multiverso.</content>
  <content contentuid="he0f47907g9262g3233gd564g7d304c27834f" version="1">Quando una creatura effettua un attacco a distanza contro di te o un alleato che puoi vedere entro [1] da te, puoi spendere un sigillo come reazione per effettuare un attacco con arma a distanza contro l'attaccante. Se il tuo attacco va a segno, infligge danni extra pari alla metà del tuo livello di illrigger (arrotondato per difetto).</content>
  <content contentuid="he1925c4age68ag9ab5gdd19g3e50c3e9b01b" version="2">Interdict Boons: Sigillo che si dissolve</content>
  <content contentuid="he1dcc26bg13f2gd8d9gc2f8gf448317ff40c" version="1">Come azione bonus, puoi invocare le ombre per intrappolare una creatura che puoi vedere entro [1] da te. Il bersaglio deve effettuare un tiro salvezza su Carisma, con svantaggio se si trova in penombra o al buio. Se fallisce il tiro salvezza, il bersaglio viene rallentato. Questo effetto termina se sei inabile, muori o se il bersaglio si allontana di più di [1] da te.</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="2">Puoi effettuare attacchi di opportunità senza usare la tua reazione e puoi usare la tua reazione per effettuare un attacco in mischia contro una creatura che si muove più di [1] mentre è entro la tua portata.</content>
  <content contentuid="he25d5e9bgd34bg1b31g19a9g336aa36e7bfe" version="1">Incantesimo psichico</content>
  <content contentuid="he27c63f2g7f36g0b6cgc88eg654717295d6e" version="1">Il bersaglio deve superare un tiro salvezza sulla Forza o cadere &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Prono&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">I tuoi attacchi sono intrisi di potenza divina.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Gli attacchi con armi da mischia infliggono un ulteriore [1].</content>
  <content contentuid="he4f9bf2ag2b9fg6e57g50bbg1116e74a6c7b" version="1">Arma richiesta: pugnale, martello leggero, falce, scimitarra</content>
  <content contentuid="he504ebb6ga95bgd1c2g3b12gc095bd0adde1" version="1">Guerriero dell'ombra</content>
  <content contentuid="he534fbc3gf876g1972g88f5gf6f4eaaf39e3" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede il Patto del Tomo</content>
  <content contentuid="he571d9cfg3dfdg9490g4ae0g7e87be12edb5" version="1">Cavaliere Sanguigno</content>
  <content contentuid="he59067eagd785g20edgd4b5g025dbb31b3d4" version="2">Comprendi il potere di colpire dalle ombre. Una volta per turno, quando colpisci una creatura interdetta con un attacco con arma da mischia e hai vantaggio sul tiro per colpire, puoi tirare un numero di d4 pari al tuo bonus di competenza e infliggere danni extra pari al totale che hai tirato. Questo danno aumenta di 1d4 se il bersaglio è in penombra o al buio.</content>
  <content contentuid="he5d2bfa3g0500g4e3ag99f1gb450328d99fc" version="3">Prendi la forma di un gatto che può evitare l'attenzione e &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Shout_Distract_Cat_Summon"&gt;Miao&lt;/LSTag&gt;per distrarre i nemici. </content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Ordine divino: Produci fiamma</content>
  <content contentuid="he6ab8057g241bgd615gc10agd6f69660ac57" version="1">Sposta la nuvola di pugnali fino a [1]. La nuvola di pugnali danneggia qualsiasi creatura che entra nella nuvola o inizia il suo turno nella nuvola.</content>
  <content contentuid="he6b17988g758agf02eg21b7gb90c07015076" version="1">Ricoperto di tossina avvelenatrice</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Volo draconico</content>
  <content contentuid="he76f4cfbg2207g9993ge653gff0715d7fafd" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Warlock di livello 2 o superiore.</content>
  <content contentuid="he771e763g5c5fgd24egb468ge689eee7e5f2" version="1">Dopo aver lanciato un incantesimo che ha un tempo di lancio pari a un'azione, puoi effettuare un attacco con un'arma come Azione Bonus.</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Colpo divino: necrotico</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Sai suonare gli strumenti musicali. Quando finisci un Riposo Breve o Lungo, puoi suonare una canzone su uno Strumento Musicale con cui hai competenza e dare Ispirazione Eroica agli alleati che ascoltano la canzone. Il numero di alleati che puoi influenzare in questo modo è uguale al tuo Bonus di Competenza.</content>
  <content contentuid="he877cca8g2591gbf82gc30fgdd63ae7c0879" version="1">Illusione migliorata</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">La gita di Cloud</content>
  <content contentuid="he9825de3gc8acgc863g9023g7129611f7314" version="1">Non può muoversi o eseguire azioni, azioni bonus o reazioni e ha &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla forza e la destrezza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Gli attacchi contro una creatura Prona hanno &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;se vengono effettuati entro [1] dalla creatura. Gli attacchi contro una creatura Prona hanno &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;se sono realizzati all'esterno [1] della creatura.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Una creatura Prona deve spendere metà del suo &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;velocità di movimento&lt;/LSTag&gt;per stare in piedi. </content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Se colpisci una creatura con quest'arma e le infliggi danni, puoi ridurne la Velocità.</content>
  <content contentuid="hea3276edg5d41g6030g1f42g50e59f01879a" version="1">Puoi lanciare Colpo Divino senza spendere uno slot incantesimo, ma devi completare un Riposo Lungo prima di poterlo lanciare di nuovo in questo modo.</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Ordine primordiale: Frusta di spine</content>
  <content contentuid="hea58f9f8g6406g1473g534fgf20864204509" version="1">Magia di battaglia</content>
  <content contentuid="hea61956fg1da6gc5e0g7b67g7a9b1ba0597e" version="1">Arma richiesta: mazza, giavellotto, balestra leggera, arco lungo</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Metamagia: Incantesimo di ricerca</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Canzone della Vittoria</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Adepto Eldritch</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Puoi creare un numero di dosi di veleno pari al tuo Bonus di Competenza. Come Azione Bonus, puoi applicare una dose di veleno a un'arma o a un pezzo di munizione. Quando una creatura subisce danni da veleno, quella creatura deve superare un tiro salvezza su Costituzione (CD 8 più il modificatore della capacità aumentato da questo talento e dal tuo Bonus di Competenza) o avere la condizione Avvelenato fino alla fine del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="hec37d35dg3b3bg98d1gf45eg0260a989a296" version="1">Rinforzi Fey</content>
  <content contentuid="hec45abc8gb0ceg40b7g16ecg07172c471711" version="1">Puoi usare un'Azione per lanciare un'arma vincolante.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Resilienza celeste</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Dono dei Protettori</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">I bardi del College of Dance sanno che le Parole della Creazione non possono essere contenute nel discorso o nel canto; le parole sono pronunciate dai movimenti dei corpi celesti e fluiscono attraverso i movimenti delle creature più piccole. Questi bardi praticano un modo di essere in armonia con il cosmo vorticoso che enfatizza agilità, velocità e grazia.</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Imparerai la Guida e un trucchetto da Chierico a tua scelta.</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="2">Quando colpisci un bersaglio con un tiro di attacco e gli infliggi danni, puoi anche infliggere [1] a quel bersaglio.</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="2">Questa caratteristica consente al personaggio di acquisire competenza in tre abilità, e ha tre passaggi sequenziali. Innanzitutto, il personaggio acquisisce competenza nella prima abilità. In secondo luogo, il personaggio acquisisce competenza nella seconda abilità. In terzo luogo, il personaggio acquisisce competenza nella terza abilità. Una volta iniziato il primo passaggio, il personaggio non può muoversi finché non sono completati tutti e tre i passaggi. Le abilità apprese con questa caratteristica non possono essere acquisite.</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Quando colpisci una creatura di taglia Grande o più piccola con un tiro per colpire e le infliggi danni, puoi dare al bersaglio la condizione Prono.</content>
  <content contentuid="heeaf2428g425dgb142gd767g385a9b537ea5" version="1">Rinvigorire</content>
  <content contentuid="heeb9a228g3465g6404g6e13g70463e2803d4" version="1">Guerriero della mano aperta</content>
  <content contentuid="heebc23deg28bbg4929g8253g4c1091c49dfe" version="5">Il bersaglio deve superare un tiro salvezza su Saggezza o avere la condizione Stordito fino alla fine del tuo turno successivo.</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="3">Le creature entro [1] dello spazio che hai lasciato o dello spazio in cui appari (a tua scelta) devono superare un tiro salvezza su Saggezza contro la CD del tuo tiro salvezza sugli incantesimi o subire [2].</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Cerchio della Terra</content>
  <content contentuid="heff10c39g39feg9860g881fgdb2a2526750c" version="2">Puoi lanciare incantesimi di Illusione senza fornire componenti verbali e, se lanci un incantesimo di Illusione, la gittata aumenta di [1]. Puoi lanciare Illusione Minore come azione bonus.</content>
  <content contentuid="hf01765d2g5302g82c9g3304g24d46fe8f159" version="2">All'inizio di ogni tuo turno mentre la tua Furia è attiva, puoi scegliere un'altra creatura entro [1] da te per ottenere Punti Ferita Temporanei. Per determinare il numero di Punti Ferita Temporanei, tira un numero di d6 pari al tuo bonus di Danni da Furia e sommali.</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="2">Quando colpisce il bersaglio, subisce 1d10 danni extra.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Il freddo gelido</content>
  <content contentuid="hf15732ceg8bd5gab0bgc6b6gf13de07fbd57" version="3">Come azione bonus, ti teletrasporti magicamente fino a [1] in uno spazio non occupato che puoi vedere.</content>
  <content contentuid="hf1775f98g334agb5bdgd94dg59a2fa68b778" version="1">Come azione magica, puoi spendere 1 Punto Ki per toccare una creatura e ripristinare un numero di Punti Ferita pari al tiro del tuo dado di Arti Marziali più il tuo modificatore di Saggezza.</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Guerriero Benedetto: Protezione della Lama</content>
  <content contentuid="hf19e28abg4142g7f3agd580gadb37fb93658" version="1">Padronanza delle armi: Spinta</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Colpo disarmato: Acido</content>
  <content contentuid="hf32df104g546agd856g56a7g20387930e80b" version="1">Lancio: Mano veloce</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="2">Quando esegui un Colpo Senz'Armi, la tua portata è [1] maggiore del normale, poiché l'energia elementale si estende da te.</content>
  <content contentuid="hf3e148a4g0f85g7c39ge274ga6598de68008" version="1">Quando colpisci un bersaglio con un tiro di attacco e gli infliggi danni, puoi anche infliggere [1] a quel bersaglio. Riduci anche la sua Velocità di [2] fino all'inizio del tuo prossimo turno.</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Raffica di colpi: freddo</content>
  <content contentuid="hf4059489gecaeg985cgab7eg318617679057" version="1">Un'entità divina ti aiuta a garantire che tu possa continuare a combattere. Hai una riserva di quattro d12 che puoi spendere per curarti. Come Azione Bonus, puoi spendere dadi dalla riserva, tirarli e recuperare un numero di Punti Ferita pari al totale del tiro. La tua riserva recupera tutti i dadi spesi quando finisci un Riposo Lungo. Il numero massimo di dadi della riserva aumenta di uno quando raggiungi i livelli Barbaro 6 (5 dadi), 12 (6 dadi) e 17 (7 dadi).</content>
  <content contentuid="hf447b383g6cffg4c66g4f11g179b7c8e1a68" version="1">L'entità interessata non può muoversi.</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Guerriero Benedetto: suona il pedaggio ai morti</content>
  <content contentuid="hf4d59f5eg0d3dgf675gf7d3g241688eb3241" version="1">Prezzo del sangue</content>
  <content contentuid="hf4d68b5dg488egeb59gf814gf0cdcc15cafd" version="1">Concentrazione fanatica</content>
  <content contentuid="hf4e71172gce59g2b87gd49eg0ab055fea4b1" version="1">Ha  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt; SU  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiri d'attacco&lt;/LSTag&gt;contro il bersaglio di Vex </content>
  <content contentuid="hf513e10cg82b0gd7c5g288cg506fa857cd5d" version="1">Quando colpisci una creatura con un attacco con arma da mischia, puoi muoverti senza provocare attacchi di opportunità.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Sintonizzazione Elementale</content>
  <content contentuid="hf5964884gf7eag31bfga323g4ff6fa32ebe3" version="1">Una volta per turno, quando colpisci una creatura con un Colpo Senz'Armi e infliggi danni, puoi spendere 1 Punto Ki per infliggere [1].</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Scarica di adrenalina</content>
  <content contentuid="hf5a08168gcaf0gac44g3e5fg50cd4813294d" version="1">Arma a Soffio (Fulmine, Linea)</content>
  <content contentuid="hf605c30ag4d5ag818bg4e27g01f9e93d20f8" version="1">I barbari che percorrono il Sentiero dello Zelota ricevono doni da un dio o da un pantheon. Questi barbari sperimentano la loro Rage come un episodio estatico di unione divina che li infonde di potere. Sono spesso alleati dei sacerdoti e di altri seguaci del loro dio o pantheon.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Quando una creatura ti colpisce con un tiro per colpire, quella creatura ha uno Svantaggio su tutti gli altri tiri per colpire contro di te in questo turno.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Medico da battaglia</content>
  <content contentuid="hf65eed1bgb99agf586g33bfg4d6d4ac7cd12" version="1">Comando: Attacco</content>
  <content contentuid="hf6d0c867g7947gdc9ag6f96g57ff605dbe35" version="1">Malpo</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Colpo Stupefacente: Tuono</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Ordine divino: suona il rintocco dei morti</content>
  <content contentuid="hf7817195ge1ebg605cge5begae5c9f48ed32" version="1">Knack potenziato da Psi</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="2">Fai in modo che i tuoi attacchi infliggano un danno aggiuntivo [1] al bersaglio e gli diano &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;su tutti &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Capacità&lt;/LSTag&gt; controllo. </content>
  <content contentuid="hf7dac720gaae5gc8d2g2f67gbbce4ddeaf85" version="1">Mente Protetta</content>
  <content contentuid="hf7e891f3ge6eag499dgb8deg6cfb9c39c765" version="1">Una volta per turno, quando colpisci una creatura che non è più grande di una taglia rispetto a te con un attacco effettuato con un'arma da mischia impugnata a due mani, puoi muovere il bersaglio [1] orizzontalmente.</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Guerriero Benedetto: Resistenza</content>
  <content contentuid="hf84899bdg138dg55eag0815g037c69b3395c" version="1">L'influenza selvaggia della magia ti ha trasformato, permeandoti di un potere arcano che ribolle dentro di te, in attesa di essere liberato.</content>
  <content contentuid="hf862006cg34a9g7207gf4a6g2c10cf7b7d79" version="1">Il bersaglio viene spinto verso [1] subito lontano dal drago.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="2">Puoi vedere all'interno dell'area dell'incantesimo quando lo lanci con questa caratteristica. Mentre l'incantesimo persiste, puoi spostare la sua area di Oscurità in uno spazio entro [1] da te all'inizio di ogni tuo turno.</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Vagabondare</content>
  <content contentuid="hf8da58dfgfe5cgbec6g4822g6a86176c7386" version="2">Come Azione Bonus, ottieni una Velocità di Volo pari al doppio della tua Velocità fino alla fine del turno in corso.</content>
  <content contentuid="hf95a3fd7g238dg4f5fgff02g187fb243aa92" version="1">Campo protettivo</content>
  <content contentuid="hfa585b36ge445g2b7bgc866g2661146b3cc8" version="2">Può essere utilizzato dopo aver eseguito un'azione di attacco con arma da mischia.</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Colpo Primordiale: Tuono</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Aiuto alla terra</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Contadino</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Instauri un legame intelligente con una potente bestia che può aiutarti dentro e fuori dal combattimento.</content>
  <content contentuid="hfacca38agfcf5g371dga985g57150ed6ac2d" version="1">Raffica di guarigione e danno</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Prendi Disengage. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Tiri d'attacco&lt;/LSTag&gt;contro di te hai &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Svantaggio&lt;/LSTag&gt;, e tu hai &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vantaggio&lt;/LSTag&gt;sulla destrezza &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Tiri salvezza&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hfc0b9abag2d70g4df2g9bb0gd459037de846" version="3">Se puoi o meno usare le tue Maree del Caos. Una volta fatto, devi lanciare un incantesimo da Stregone con uno slot incantesimo o terminare un Riposo Lungo prima di poter usare di nuovo questa caratteristica.</content>
  <content contentuid="hfc200813gd2f5gcd02g3844g3d2eec13f3d4" version="2">Interdict Boons: scatena l'inferno</content>
  <content contentuid="hfc3b9e63g8919gd734gbd34gfe75bd8ad760" version="2">Imparerai gli incantesimi che preferisci.</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="2">Come azione di Magia, puoi spendere un uso della tua Forma Selvaggia e scegliere un punto entro [1] da te. Fiori che danno vitalità e spine che prosciugano la vita appaiono per un momento in una Sfera di 10 piedi di raggio centrata su quel punto. Ogni creatura a tua scelta nella Sfera deve effettuare un tiro salvezza su Costituzione contro la tua CD di tiro salvezza dell'incantesimo, subendo [2] se fallisce il tiro salvezza o metà dei danni se lo supera. Una creatura in quell'area recupera [3]. Il danno e la guarigione aumentano di 1d6 quando raggiungi i livelli di Druido 10 (3d6).</content>
  <content contentuid="hfcb0ac00g832fg1246g962fg58e4a32dac9a" version="1">Ottieni vantaggio sui tiri per colpire e sui tiri salvezza.</content>
  <content contentuid="hfd353ff5g2297gc6c0ga83eg0a13fda59a66" version="1">Puoi spendere un sigillo come azione bonus per teletrasportarti fino a [1] in uno spazio non occupato che puoi vedere.</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Quando ti trovi in un'area di Luce fioca o Oscurità, puoi lanciare Invisibilità su te stesso senza spendere uno slot incantesimo.</content>
  <content contentuid="hfe1a4a70g64d6g9540gc55agd444abbf2436" version="1">Evoca Bestia: Aquila</content>
  <content contentuid="hfe69f09eg2e3eg0ca4g0320gcc165d6fe60b" version="1">Puoi lanciare solo un incantesimo di livello 1 o superiore per turno.</content>
  <content contentuid="hfe770b94gfd22gbe5bg2864gb013ffc66624" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Richiede Warlock di livello 12 o superiore.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Hai competenza nelle armature pesanti.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Il fuoco brucia</content>
  <content contentuid="hff237bc8g6f32gfcd1g0808g3a8a824deac2" version="1">Ali Celestiali</content>
  <content contentuid="hff2a1e7bg8ceegebf9g5640g5d6d222a803e" version="1">Il tuo arcidiavolo ti concede un'abilità straordinaria in una certa forma di combattimento. Scegli una delle seguenti maestrie di combattimento illrigger:</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Colpo Stupefacente: Freddo</content>
  <content contentuid="hff6c5d1fg5889g4c46gcbc2g70e3ba7f2524" version="1">Evoca Fata: Cane Lampeggiante</content>
  <content contentuid="hffd6010bg17aegcc88g1b68g84a6d7c20c7c" version="1">Devia l'attacco e rispediscilo indietro verso l'aggressore.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Spendi gli slot incantesimo per recuperare Ispirazione Bardica.</content>
  <content contentuid="hb1500c92g3743ge8fage933gf513cf0f9aaf" version="1">Lama vendicativa</content>
  <content contentuid="h4c042916gb66eg9130gac8cgd46bc43a8c7d" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="hd599481cg3afbgc301g96cdgfd3bb4007980" version="1">Lama vendicativa</content>
  <content contentuid="hae69ea12ge2c3ga8a6ge03dg38be5779e3ee" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="heef3babbge9b4g258cg8921ged5501426284" version="1">Lama vendicativa</content>
  <content contentuid="hd3055d9bg54a1gaefag5f31g32c95b1c9adc" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="h4ec866ddg51eegc774gedcdgb1f5c90f741f" version="1">Danni da lama vendicativa</content>
  <content contentuid="h38025a1ag55e4g9f51gb7c0g689c3bb93a8f" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="hfe494f83g062bg2683g391bg224955e5f865" version="1">Danni da lama vendicativa</content>
  <content contentuid="h1bb7d632g69e6gcd4fgda55ge12dfadec99f" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
  <content contentuid="hba8f1c33g216ega4bagfb7egfdf708b566fe" version="1">Danni da lama vendicativa</content>
  <content contentuid="he802b2c4gc16dg9e3ag23d0g1ee930e8aad6" version="1">L'entità interessata prenderà [1] quando attacca o lancia un incantesimo.</content>
</contentList>