<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h0001d4b2g00c6g04a8g0ea4g9c58b04df380" version="1">Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Stichschaden zufügt, können Sie einen zusätzlichen Schadenswürfel werfen, um den zusätzlichen Stichschaden zu bestimmen, den das Ziel erleidet.</content>
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="2">Diese Funktion ermöglicht es dem Charakter, zwei Zaubersprüche und einen Zauberspruch der ersten Stufe zu erlernen. Sie besteht aus drei aufeinanderfolgenden Schritten. Zuerst wirkt der Charakter einen Zauberspruch, um den ersten Zauberspruch zu erlernen. Dann wirkt er einen weiteren Zauberspruch, um den zweiten Zauberspruch zu erlernen. Schließlich wirkt er einen letzten Zauberspruch, um den Zauberspruch der ersten Stufe zu erlernen. Sobald der erste Schritt beginnt, kann sich der Charakter erst bewegen, wenn alle drei Schritte abgeschlossen sind.</content>
  <content contentuid="h0017f790g8f2bg9a2cged1dg822c935f9562" version="1">Krieger der Elemente</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Einmal pro Spielzug, wenn du eine Kreatur mit deiner Waffe triffst, kannst du der Kreatur zusätzlich 1W6 nekrotischen, psychischen oder strahlenden Schaden (deine Wahl) zufügen und erhältst [2] zurück.</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Du hast den Zauber „Jägermal“ immer parat. Du kannst ihn zweimal wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen, und erhältst alle verbrauchten Anwendungen dieser Fähigkeit zurück, wenn du eine lange Rast beendest. Ab Rangerstufe 5 erhältst du eine zusätzliche Anwendung dieser Fähigkeit. Ab Stufe 9 erhältst du vier Anwendungen.</content>
  <content contentuid="h0139bcd7gba31g9628g0aa7g7269d709e082" version="1">Schlachtruf</content>
  <content contentuid="h01bf5454gf518g5a93g1ae3gad45fe737357" version="1">Verbessertes Wirken wirksamer Zauber</content>
  <content contentuid="h01da9083g978dg0d2cg06dfg8e6bb4a22fe9" version="2">Sie können einen Zauber auf diese Weise nicht ändern, wenn Sie in der aktuellen Runde bereits einen Zauber der Stufe 1+ gewirkt haben. Ebenso können Sie in dieser Runde keinen Zauber der Stufe 1+ wirken, nachdem Sie einen Zauber auf diese Weise geändert haben.</content>
  <content contentuid="h021d82eag33b4g9375g4afdg2ee3433d7fda" version="1">Der Paladin und alle Verbündeten in der Nähe haben &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Widerstand&lt;/LSTag&gt;zu nekrotischem, psychischem und strahlendem Schaden. </content>
  <content contentuid="h023ae84cg9906g0ee5g496cgc4e0dcd6a8e8" version="1">Als magische Aktion können Sie 1 Fokuspunkt aufwenden, um eine Kreatur zu berühren und [1] wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h02a401cag00eeg8384g1f06gc3a60fca15ca" version="1">Befiehlt Ihrer spirituellen Waffe, in Ihrem Zug anzugreifen.</content>
  <content contentuid="h0330dc73ge4f9gb26fg11b9gad76a42c17fe" version="1">Du erlangst Erfahrung im Bereich Fingerfertigkeit und hast einen Vorteil bei deinen Fingerfertigkeitswürfen. Außerdem scheiterst du nicht mehr kritisch bei Fertigkeitswürfen, in denen du gut bist.</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Als Bonusaktion erhältst du einen Vorteil bei deinem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde. Du kannst diese Funktion nur nutzen, wenn du dich in dieser Runde nicht bewegt hast. Danach ist deine Geschwindigkeit bis zum Ende der aktuellen Runde 0.</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Schockierender Griff, Schlaf, Nebelhafter Schritt, Blitzschlag, Bewegungsfreiheit, Massenheilung von Wunden</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="3">Ein Angriff innerhalb von [1] Entfernung zu einem Gegner führt nicht zu einem Nachteil bei deinen Angriffswürfen mit Fernkampfwaffen. Erhöht die Reichweite von Aktionen mit Fernkampfwaffen um das 1,5-fache.</content>
  <content contentuid="h03986202g7b6dg6cf2g2458g943d0868df4e" version="1">Psi-angetriebener Sprung</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="2">Du kannst 2 Ki-Punkte einsetzen, um Elementarenergie in einer Kugel mit einem Radius von 3,6 Metern zu erzeugen, deren Zentrum [1] von dir entfernt ist. Wähle eine Schadensart: Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Donner. Jede Kreatur in der Kugel muss einen Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Schaden der gewählten Art in Höhe von drei Würfen deines Kampfkunstwürfels. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Betäubungsschlag: Säure</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Göttlicher Orden: BladeWard</content>
  <content contentuid="h04c51487g42ffg5dd4g8b14g30cd9e040f41" version="1">Paladins Schlag</content>
  <content contentuid="h04cecce3g50e2g704bgb0d2gf091771a8220" version="1">Du erhältst die Fähigkeit, dein Bewusstsein mit den endlosen Berechnungen von Mechanus in Einklang zu bringen. Als Bonusaktion kannst du diesen Zustand für 1 Minute erreichen. Während dieser Zeit profitieren Angriffswürfe gegen dich nicht von Vorteil. Bei einem W20-Test kannst du eine 9 oder weniger auf dem W20 als 10 behandeln.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Das Wirken dieses Zaubers mit einem Zauberplatz der 3. bis 5. Stufe erhöht den Bonus um [1], und ein Zauberplatz der 6. Stufe erhöht ihn um [2].</content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Wenn das Ziel stirbt, bevor der Zauber endet, kannst du eine neue Kreatur verhexen, ohne eine &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05aa4055g9b50g9ebdg5d23g038bfdfd8d25" version="1">Eifrige Präsenz</content>
  <content contentuid="h065cbdd5g00f5g5442ga501g347066dd1968" version="2">Hölle beschwören: Zauberklinge</content>
  <content contentuid="h0662bd39gf94bg7b40gc604g954f120b939a" version="2">Du kannst das Ziel auch zu einem Stärkerettungswurf zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf kannst du das Ziel bis zu [1] von dir weg bewegen, während es von Elementarenergie umströmt wird.</content>
  <content contentuid="h067dccf8g9bebg5e77g3c9fg06b3a44397e4" version="2">Hölle beschwören: Großer Stratege</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Schrecklicher Schritt</content>
  <content contentuid="h06ad5f74gda19ge7b0g7201gdc760924fdf9" version="2">Du kannst deine Waffen mit psionischer Kraft antreiben. Einmal in jedem deiner Züge, unmittelbar nachdem du ein Ziel in deiner Nähe mit einem Angriff getroffen und ihm mit einer Waffe Schaden zugefügt hast, kannst du einen Psi-Energiewürfel ausgeben, ihn werfen und dem Ziel Kraftschaden in Höhe der gewürfelten Zahl plus deinem Intelligenzmodifikator zufügen.</content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Göttlicher Orden: Beschützer</content>
  <content contentuid="h0734a873g95cfg6a01gddcfg552f3895904f" version="1">Waffenbeherrschung: Vex</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Aberration beschwören: Gedankenschinder</content>
  <content contentuid="h07b12489ga1aegc562g756bg838656bf7ebe" version="1">Wahrer Schlag (strahlend)</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Wenn dir ein Intelligenz-, Weisheits- oder Charismarettungswurf misslingt, kannst du stattdessen selbst zum Erfolg führen. Sobald du diesen Vorteil nutzt, kannst du ihn erst wieder nutzen, nachdem du eine kurze oder lange Rast absolviert hast.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Wenn Sie Schleichangriffsschaden verursachen, können Sie einen der folgenden Listigen Schlag-Effekte hinzufügen. Jeder Effekt hat Würfelkosten, die der Anzahl an Schleichangriffsschadenswürfeln entsprechen, auf die Sie verzichten müssen, um den Effekt hinzuzufügen. – Gift (Kosten: 1W6). Sie fügen Ihrem Schlag ein Gift hinzu und zwingen das Ziel, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist das Ziel 1 Minute lang vergiftet. Am Ende jedes seiner Züge wiederholt das vergiftete Ziel den Rettungswurf und beendet bei einem Erfolg den Effekt auf sich selbst. – Zu-Fall-Bringen (Kosten: 1W6). Wenn das Ziel groß oder kleiner ist, muss ihm ein Geschicklichkeitsrettungswurf gelingen oder es ist der Zustand Liegend. – Zurückziehen (Kosten: 1W6). Unmittelbar nach dem Angriff bewegen Sie sich mit bis zu halber Geschwindigkeit, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Feuerblitz, Brennende Hände, Unschärfe, Feuerball, Fäule, Steinmauer</content>
  <content contentuid="h08a1426fg9876g3a2ag74abgc7801e65eceb" version="1">Metamagischer Adept</content>
  <content contentuid="h08ae96dfg0452gbd04gde18gfeb714726083" version="1">Atemwaffe (Säure, Kegel)</content>
  <content contentuid="h08f966b8g70bege28fg6053gd60fe1c3896f" version="1">Verwüster</content>
  <content contentuid="h09bf5d95gda04g8126g1135gee79eb30f859" version="1">Du kannst Feinden die Kraft entziehen, um deine Verbündeten zu ermutigen. Wenn du Siegel verbrennst, kannst du einen Verbündeten wählen, den du innerhalb von [1] von dir siehst. Dieser Verbündete erhält temporäre Trefferpunkte in Höhe des Schadens, den die Siegel der betroffenen Kreatur zufügen.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Geleitet von einem Geistesblitz führst du einen Angriff mit der Waffe aus, die du beim Wirken des Zaubers benutzt hast. Für die Angriffs- und Schadenswürfe nutzt du deine Zauberfähigkeit, anstatt Stärke oder Geschicklichkeit zu verwenden. Verursacht der Angriff Schaden, kann es sich um Strahlungsschaden oder den normalen Schadenstyp der Waffe handeln (deine Wahl).</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Ausgeben  &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberplätze&lt;/LSTag&gt;um Zauberpunkte zu erhalten. </content>
  <content contentuid="h0a0da719g3052gaa71g5dd4g2666837f1ff8" version="1">Wenn du einen Hexenmeister-Zauberplatz der Stufe 1+ wirkst, der Schaden verursacht, kannst du psychischen Schaden hinzufügen. Wenn du einen Hexenmeister-Zauber wirkst, der eine Verzauberung oder Illusion ist, kannst du dies außerdem ohne verbale oder somatische Komponenten tun.</content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Heroischer Krieger: Neuwürfeln mit Vorteil</content>
  <content contentuid="h0a8118c6geac2gaa6cg879eg38ab11d7e83c" version="1">Verbrauchen Sie Zauberplätze, um in der Wild Shape [1] temporäre Trefferpunkte zurückzugewinnen.</content>
  <content contentuid="h0a9385a1g45b4gb089g6389gd639dbf36413" version="1">Schaden durch rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="h0b137b5fg23b2g1ccegc723g1bceecb8c1f2" version="1">Reduzieren Sie den Schaden eines Fernkampfangriffs um 1W10 + Ihre Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modifikator&lt;/LSTag&gt;+ dein Mönchslevel.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wenn der Schaden auf 0 reduziert wird, verwendest du einen Ki-Punkt, um den Angriff zu erwidern. </content>
  <content contentuid="h0b35696bg82a5g2269gabf9g644a442fecdf" version="1">Cantrip-Lernpunkt</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Wählen Sie nicht die Kompetenz</content>
  <content contentuid="h0b4508efg8581g658fg9b89g2b06c530e72e" version="1">Lektionen der Ersten</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Tropisches Land</content>
  <content contentuid="h0bc8c447g57cdgdb93g6921g7e90fd33f7e6" version="1">Einreichen</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Sie können mit Tieren sprechen.</content>
  <content contentuid="h0c1feb6ag6f91g7a12g9373ge09e3e2fece7" version="1">Betäubender Schlag: Reichweite</content>
  <content contentuid="h0c4062d8gf8begefacga3f5g020d8b61c61c" version="2">Illrigger-Kampfbeherrschung: Unerbittlich</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Druidischer Krieger: Giftspray</content>
  <content contentuid="h0c5c895egd3a4g9cd3gcff1g146c100a0f32" version="1">Gleichgewicht wiederherstellen</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Wenn du eine lange Rast beendest, wähle eine Landart: trocken, polar, gemäßigt oder tropisch. Du hast die Zauber für deine Druidenstufe und niedriger vorbereitet.</content>
  <content contentuid="h0ca6e48agd64egc066g90a9g833ef36eee83" version="1">Pfad der wilden Magie</content>
  <content contentuid="h0cc85d16g31c8g0163g48b9gea09d1409410" version="1">Die Schattenmeister sind die verborgenen Assassinen der Hölle und dienen Belial. Sie sind Meister der Tarnung und Verkleidung. Belial herrscht über Gehennom, die Stadt der Dunkelheit. Er strebt danach, die Hölle durch Gift, Folter und Mord zu beherrschen. Seine Übeltäter schlagen aus dem Verborgenen zu oder nutzen Täuschung, um hohe Positionen in der Nähe mächtiger Herrscher zu erlangen. Viele Schattenmeister betreiben Netzwerke aus Spionen und Assassinen, die keine Ahnung von der teuflischen Herkunft ihres Anführers haben. Schattenmeister haben geschworen, ihre wahre Loyalität nicht preiszugeben, und wenn es sein muss, müssen sie sich das Leben nehmen, um diesen Eid zu erfüllen. Viele Schattenmeister schmieden ausgeklügelte Pläne für ihren eigenen Mord, um, falls sie Gefahr laufen, entdeckt zu werden, die Wahrheit zu verschleiern. Natürlich erfahren diese Killer nie, dass sie von ihrem verstorbenen Ziel angeheuert wurden.</content>
  <content contentuid="h0cfe534dga6f5gf182ge1c6g1fd7894f6ec4" version="1">Saft</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">Freischaltaktion zum Bewegen der Dolchwolke</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="3">Wenn du mit deinem Waffenlosen Schlag triffst, kannst du wahlweise Säure-, Kälte-, Feuer-, Blitz- oder Donnerschaden anstelle der normalen Schadensart verursachen. Wenn du eine dieser Schadensarten verursachst, kannst du das Ziel auch zu einem Stärkerettungswurf zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf kannst du das Ziel bis zu [1] von dir weg bewegen, während es von Elementarenergie umströmt wird.</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Gelegenheitsangriffe haben für Sie Nachteile.</content>
  <content contentuid="h0d9200d1g8569gc9c3g1783gec53b3447130" version="2">Ein Zauber pro Runde</content>
  <content contentuid="h0d94ff8bg598bg5124g144ag39e2ea91eccf" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Pact of the Chain</content>
  <content contentuid="h0d9ee79fga6a3gf6aag0c4ag3e5425b954af" version="1">Wenn Ihr Angriffswurf mit dieser Waffe eine Kreatur verfehlt, können Sie dieser Kreatur Schaden in Höhe des Fähigkeitsmodifikators zufügen, den Sie für den Angriffswurf verwendet haben, zuzüglich der Hälfte des Kompetenzbonus.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Spottender Schritt</content>
  <content contentuid="h0df97e60g52d8g8a5fg0909g6a2d32f95013" version="1">Deine Wut ist so heftig, dass sie nun 10 Minuten lang anhält, ohne dass du etwas tun musst, um sie von Runde zu Runde zu verlängern. Deine Wut endet vorzeitig, wenn du dich im Zustand Bewusstlosigkeit (nicht nur im Zustand Handlungsunfähig) befindest oder schwere Rüstung trägst.</content>
  <content contentuid="h0e49ce67g0031gb9bbg9478ge16ed13b298b" version="1">Schub: 1,5 m</content>
  <content contentuid="h0e844d48g39b4g5d9agf147g48bae18f7bc6" version="1">Als Bonusaktion kannst du deinen Kanalschwur einmal nutzen, um deine Athletik zu verbessern. Für eine Stunde hast du einen Vorteil bei Stärke-Athletik- und Akrobatik-Checks und die Sprungweite erhöht sich um [1].</content>
  <content contentuid="h0eb7a066g6870gb98ege057gf0ed037832a4" version="1">Lila Drachenritter</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Gedankensplitter</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Göttlicher Orden: Heilige Flamme</content>
  <content contentuid="h0f78b03dg1bfeg86ffgc39fg8bd40bfe3c53" version="1">Krieger der Barmherzigkeit manipulieren die Lebenskraft anderer. Diese Mönche sind wandernde Ärzte, die ihren Feinden jedoch ein schnelles Ende bereiten. Sie tragen oft Masken und präsentieren sich als gesichtslose Überbringer von Leben und Tod.</content>
  <content contentuid="h0f94fa27gfb1dg18a3g304cge87d4ad23ac4" version="1">Deine Verbindung zur Ebene der absoluten Ordnung ermöglicht es dir, chaotische Momente auszugleichen. Wenn eine Kreatur, die du innerhalb von [1] von dir siehst, im Begriff ist, einen W20 mit Vorteil oder Nachteil zu würfeln, kannst du eine Reaktion ausführen, um zu verhindern, dass der Wurf von Vorteil und Nachteil beeinflusst wird.</content>
  <content contentuid="h0f9c3e10gb1ebg0813g86f2g06bd96a50fcf" version="1">Großer ritterlicher Gesandter</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Zaubererexplosion</content>
  <content contentuid="h0fce1b28g2827g6aa2g367fg063ea182f0b5" version="1">Ankommende Ziele werden zurückgedrängt [1].</content>
  <content contentuid="h0fe95b92g4f18g6078g89f4ge76144649b7b" version="1">Sie können diese Aktion ausführen, bevor Sie Ihren ersten Angriff der Runde ausführen.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="2">Bewegt sich ein Charakter mit dieser passiven Fähigkeit, wird ein spezieller temporärer Zauber aktiviert, der es ihm ermöglicht, Zaubersprüche, Zaubersprüche oder Fertigkeiten zu erlernen. Sobald der Charakter diesen neu aktivierten Zauber nutzt, um eine Eigenschaft zu erlangen, kann er sich nicht mehr bewegen, bis er alle verbleibenden Eigenschaften erlangt hat. Die erlangten Eigenschaften können durch eine Neuverteilung zurückgesetzt und erneut gewählt werden.</content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Zauberhafte Wiederherstellung</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="2">Als Bonusaktion kannst du eine Verteidigungshaltung einnehmen, die bis zum Beginn deines nächsten Zuges anhält. In dieser Verteidigungshaltung kannst du Gelegenheitsangriffe ausführen, ohne deine Reaktion zu nutzen, und deine Reaktion nutzen, um einen Nahkampfangriff gegen eine Kreatur auszuführen, die sich in deiner Reichweite mehr als [1] bewegt.</content>
  <content contentuid="h1095812egc43eg12e7ga169g8fbae65b9a86" version="1">Beschwörungskonstrukt: Animierte Rüstung</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Schritte der Fey</content>
  <content contentuid="h10c5096fg8eeeg1345g2e7eg1d05047dc7fa" version="1">Psychische Klingen</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Urordnung: Widerstand</content>
  <content contentuid="h110df7aag72aag0c23g1509gd61153f7af6d" version="1">Inspirierender Schlag</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Beschwöre einen Intellektverschlinger, der an deiner Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h11528dedg5165g2109g3994g730591d41d20" version="1">Sie können beim Anlegen einer Waffe einen Angriff ausführen. Sie können nicht von passiven Fähigkeiten von Fernkampfwaffen profitieren, während Sie eine Nahkampfwaffe oder einen Schild tragen, und umgekehrt.</content>
  <content contentuid="h116c56e0g7c5ege00cgbc53g0c5155f55364" version="1">Wenn du „Flurry of Blows“ einsetzt, kannst du „Hand of Healing“ einsetzen, ohne Ki-Punkte für die Heilung aufzuwenden. Wenn du außerdem mit „Flurry of Blows“ einen unbewaffneten Schlag ausführst und Schaden verursachst, kannst du „Hand of Harm“ mit diesem Schlag einsetzen, ohne einen Ki-Punkt dafür aufzuwenden. Du kannst „Hand of Harm“ weiterhin nur einmal pro Spielzug einsetzen.</content>
  <content contentuid="h11917471g9813g02fag606bg53be9507fb04" version="2">Wenn du „Vertrauten finden“ wirkst, verleihst du dem beschworenen Vertrauten einen Teil deiner unheimlichen Kraft. Dein Vertrauter erhält die Eigenschaft „Zusätzlicher Angriff“. Außerdem erhält er zusätzliche Trefferpunkte, Rettungswurf, Rüstungsklasse und Schadensbonus in Höhe deines Charisma-Modifikators.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Deine unbewaffneten Schläge verursachen bei einem Treffer Schlagschaden in Höhe von 1W6 + deinem Stärkemodifikator. Wenn du beim Angriffswurf weder eine Waffe noch einen Schild trägst, erhältst du einen Bonus von +1 auf den Schaden.</content>
  <content contentuid="h11d2d80bg09e3g69e4gdfa2gddede7c6403f" version="1">Du kannst die große Gleichung der Existenz nutzen, um einer Kreatur einen schimmernden Schild der Ordnung zu verleihen. Als magische Aktion kannst du 1 bis 5 Zauberpunkte aufwenden, um einen magischen Schutz um dich selbst oder eine andere Kreatur, die du in [1] deiner Umgebung sehen kannst, zu errichten. Der Schutz wird durch eine Anzahl von W8 dargestellt, die der Anzahl der dafür aufgewendeten Zauberpunkte entspricht. Erleidet die Kreatur Schaden, kann sie eine Anzahl dieser Würfel aufwenden, sie werfen und den erlittenen Schaden um die Summe der gewürfelten Würfelpunkte reduzieren.</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Eldritch Smite</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Du wirfst magische Energie auf eine Kreatur oder ein Objekt in Reichweite. Führe einen Fernkampfwurf gegen das Ziel aus. Bei einem Treffer erleidet das Ziel 1W8 Schaden einer von dir gewählten Art: Säure, Kälte, Feuer, Blitz, Gift, Psycho oder Donner.</content>
  <content contentuid="h124f4cf7g0d2eg3f3ag726dg66c9821d1908" version="1">Painkillers, die schwer gepanzerten Todestruppen der Hölle, dienen Dispater und führen jede größere Höllenschlacht an. Dispater herrscht über Dis, die Stadt des Krieges. Wenn die Hölle eine andere Welt erobert, kämpft und stirbt Dispaters Armee. Seine Painkillers sind meisterhafte Strategen, die von der Front aus führen und ihren Soldaten Schrecken und Ehrfurcht einflößen. Die herrischen Painkillers sind voller Stolz und Hybris und legen oft viel Wert auf ihr Äußeres. Obwohl sie zu den ritterlichsten der Illrigger gehören, ist ihre Tapferkeit verdreht. Sie nehmen Herausforderungen zum Zweikampf an und ehren sie, und bestrafen jeden, der versucht, sich einzumischen, unverzüglich – doch wenn sie verlieren, scheuen sie sich nicht zu betrügen, und wenn sie gewinnen, spielen sie arrogant mit ihrem Feind, bevor sie ihn erledigen. In einem Moment der Schwäche oder Verzweiflung könnte ein Herrscher einer anderen Welt seine Armee einer sicheren Niederlage gegenübersehen und Dispater anrufen. Dispater ist stets darauf bedacht, Streit und Zwietracht zu säen und antwortet auf diese Bitten oft, indem er einen Painkiller schickt, um die Armeen des verzweifelten Herrschers anzuführen.</content>
  <content contentuid="h125d4c3bg683ege902g1529g70866d715149" version="1">Wenn es auf ein Ziel geworfen wird, kann es das Ziel zum Schweigen bringen.</content>
  <content contentuid="h1272c1a7gf44dg6913g5f8dg36381aca3c35" version="1">Waffenbeherrschung: Spalten</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Sie gewinnen &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Rüstungskompetenz&lt;/LSTag&gt;mit schwerer Rüstung. </content>
  <content contentuid="h12d2f6c9g2a4ag7476gbc34g957704ac74da" version="1">Wurzeln schlagen</content>
  <content contentuid="h130acd8cg6242ga137gd1afg0748b3b664f6" version="1">Schub: 4,5 m</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Addieren Sie Ihren Weisheitsmodifikator zum Schaden, den Sie mit jedem Druidenzauber verursachen.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Elementarstoß: Säure</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="6">Herkunftsmerkmal: Geschickt&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du hast prägende Jahre in einem Skriptorium, einem Kloster zur Wissensbewahrung, oder einer Regierungsbehörde verbracht, wo du gelernt hast, mit klarer Handschrift zu schreiben und fein geschriebene Texte zu verfassen. Vielleicht hast du Regierungsdokumente geschrieben oder literarische Bände kopiert. Du verfügst möglicherweise über Talent als Autor von Gedichten, Erzählungen oder wissenschaftlichen Texten. Vor allem aber hast du ein Auge fürs Detail, wodurch du Fehler in deinen kopierten und erstellten Dokumenten vermeidest.</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="2">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Paktmagie-Zauberplatz aufwenden, um dem Ziel eine zusätzliche [1] zuzufügen, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="h140ca3c1g2759g2aa0g6abcgf795b831db4d" version="1">Paktwaffen verwenden den Charisma-Fähigkeitsmodifikator des Trägers anstelle von &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Stärke&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Geschicklichkeit&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Elementare Wut: Mächtige Zauberei</content>
  <content contentuid="h143e3584gf636gb5edg4d6egbe81b39245b8" version="1">Psi-Krieger-Energie</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Wenn du Schaden erleidest, kannst du eine Reaktion ausführen und 1W12 würfeln. Addiere deinen Konstitutionsmodifikator zur gewürfelten Zahl und reduziere den Schaden um diesen Betrag.</content>
  <content contentuid="h14ad9da4g5badg75eagb9fcg052a1de935cc" version="1">Ziele erhalten [1] am Ende ihres nächsten Zuges, es sei denn, sie haben Erfolg mit einer Konstitution &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet das Ziel dennoch nur den halben Schaden. </content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Kreaturen innerhalb von 5 Fuß des von Ihnen verlassenen Feldes müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder haben bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges Nachteile bei Angriffswürfen gegen andere Kreaturen als Sie.</content>
  <content contentuid="h14ebe929g180bg8657gdba2g9014973b61d9" version="1">Zorn des Meeres</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h150d6094g6e45gbabcg17e5g1af3ff4e1eae" version="1">Du hast Blindsicht mit einer Reichweite von 3 Metern. Du nutzt die Ablenkungen des Kampfes aus und erhältst einen Vorteil bei jedem Geschicklichkeitswurf (Heimlichkeit), den du im Rahmen der Versteck-Aktion im Kampf ablegst. Wenn du im Versteck einen Angriffswurf machst und dieser fehlschlägt, verrät der Angriffswurf deinen Standort nicht.</content>
  <content contentuid="h15309b87gd6a8g3643gb99fgdae3a28c5746" version="1">Lebensspendende Kraft</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Tandem-Fußarbeit</content>
  <content contentuid="h1579f4e7g8f8egcff5g50d9gda4954bad739" version="1">Du lernst 2 &lt;LSTag Tooltip="Cantrip"&gt;Zaubertricks&lt;/LSTag&gt;und einen Zauber der Stufe 1 aus der Zauberliste des Zauberers. Du kannst den Zauber der Stufe 1 einmal pro &lt;LSTag Tooltip="LongRest"&gt;Lange Pause&lt;/LSTag&gt;. Dein  &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbility"&gt;Zauberfähigkeit&lt;/LSTag&gt;Für alle drei Zaubersprüche ist Intelligenz entscheidend. </content>
  <content contentuid="h15dfc693g35c7gbaa4g0d14gd3005284e25d" version="2">Waffenbeherrschung: Nur die Klassen Barbar, Kämpfer, Paladin, Waldläufer und Schurke profitieren von Waffenbeherrschung. Alternativ kannst du auch die Fähigkeit „Waffenmeister“ auswählen, um von diesem Vorteil zu profitieren.</content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Verschlingende Klinge</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Psychische Belastbarkeit</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Händler</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Sie können „Fliegen“ auf sich selbst wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen.</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="2">Erhalte vorübergehend Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h16e8de0cg2890g3371gc7bcg80d0cbc32c31" version="1">Sie können bis zu 2 gebundene Waffen haben.</content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Sie können eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Unermüdlich</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="2">Sie und jeder Verbündete im Umkreis von [1] von Ihnen, der Sie sehen oder hören kann, erhalten einen Initiativebonus in Höhe des Kompetenzbonus.</content>
  <content contentuid="h17e12653gee3age2edg6700g6993d0307119" version="1">Heilige Waffe: Waffenschaden</content>
  <content contentuid="h17ee1fa6g0f8dgf858gd8c8gfbd82ca2767f" version="1">Einmal pro Spielzug erhältst du einen verbrauchten Überlegenheitswürfel zurück.</content>
  <content contentuid="h185dee8fg825eg809dgd88eg2e651558a6af" version="1">Verbesserter listiger Schlag (Gift)</content>
  <content contentuid="h187bfe5bg0949gb5d8gaa6dg6032f71333d6" version="1">Du bist resistent gegen psychischen Schaden. Wenn du deinen Zug mit dem Zustand „Bezaubert“ oder „Verängstigt“ beginnst, kannst du außerdem einen Psi-Energiewürfel ausgeben (keine Aktion erforderlich) und alle Effekte auf dich selbst beenden, die dir diese Zustände verleihen.</content>
  <content contentuid="h18e6e0fcg3e90g9bf4gae8ag9d8cd3b764ff" version="1">Sie können eine Bonusaktion verwenden, um Dolche, leichte Hämmer, Tränke oder Granaten zu werfen.</content>
  <content contentuid="h1905285bg8452gd70ag3cadgf9da78bbacdc" version="2">Du erhältst [1], nachdem du Wild Shape gewirkt hast.</content>
  <content contentuid="h087a32c4g2a48g7cb6g23d8g2bccfedeec0f" version="1">Triffst du eine Kreatur mit dieser Waffe, kannst du sie zu einem Konstitutionsrettungswurf zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf verfällt die Kreatur in den Zustand „Liegend“.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Du lernst zwei Cantrips und einen Zauberspruch der Stufe 1 deiner Wahl. Nachdem du diese passive Fähigkeit ausgewählt hast, erhältst du einen Zauberspruch, um Zaubersprüche zu lernen.</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Urschlag: Feuer</content>
  <content contentuid="h195044a5ga8b6g43f7g629cgf76b203b81dd" version="1">Hand des Schadens</content>
  <content contentuid="h19a3f1c4g57fcg3f67g01d8g56df09eb75ce" version="1">Wenn Sie einen Nahkampfangriff ausführen, kann das Ross unter Verwendung Ihres Zauberfähigkeitsmodifikators ebenfalls einen Nahkampfangriff ausführen.</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Göttlicher Schlag</content>
  <content contentuid="h1a541ea4g8eaag2adeg72bfgb8e1fb0932ee" version="1">Versteckte Pfade: Nebelschritt</content>
  <content contentuid="h1a70b923g5b9fg7a0cg9c61gc7afa2941891" version="1">Magischer Stein</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Betörende Magie: Charme</content>
  <content contentuid="h1a84ca8cg0352g55c3gecfegb3f75f080c0c" version="1">Sutekhs Segen</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="4">Ursprungstalent: Magie. Eingeweihter: Kleriker.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du hast dein Leben im Dienst eines Tempels verbracht, heilige Riten erlernt und den Göttern, die du verehrst, Opfer dargebracht. Der Dienst an den Göttern und die Entdeckung ihrer heiligen Werke werden dich zu wahrer Größe führen.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">Mage Armour erhöht Ihre Rüstungsklasse auf 13, wenn Sie keine Rüstung tragen.</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="3">Du verfügst über einen Vorrat an W6, um diese Heilung zu unterstützen. Die Anzahl der Würfel im Vorrat entspricht 1 plus deiner Hexenmeisterstufe. Als Bonusaktion kannst du dich selbst oder eine Kreatur, die du innerhalb von [1] von dir siehst, heilen, indem du Würfel aus dem Vorrat verbrauchst. Die maximale Anzahl an Würfeln, die du gleichzeitig verbrauchen kannst, entspricht deinem Charisma-Modifikator (mindestens ein Würfel). Wirf die verbrauchten Würfel und stelle so viele Trefferpunkte wieder her, wie gewürfelt wurde. Dein Vorrat erhält alle verbrauchten Würfel zurück, wenn du eine Lange Rast beendest.</content>
  <content contentuid="h1b266c6agac25gcfe2gedf5ga86abe553cd1" version="1">Barbaren, die den Pfad des Berserkers beschreiten, richten ihre Wut vor allem auf Gewalt. Ihr Weg ist von ungezügelter Wut geprägt, und sie genießen das Chaos der Schlacht, wenn sie sich von ihrer Wut ergreifen und ihnen Kraft verleihen lassen.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Bardenschaden</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Wenn Sie Ihre Bardische Inspiration nutzen, können Sie einen waffenlosen Schlag ausführen.</content>
  <content contentuid="h1c0db4c3ge7a5ga331gb38eg5bc6abb53bd2" version="1">Einmal pro Spielzug kannst du die Geschwindigkeit einer Kreatur, die Hiebschaden verursacht, um 3 Meter reduzieren, bis du deinen nächsten Spielzug startest. Wenn du einen kritischen Treffer landest, der Hiebschaden verursacht, hat die Kreatur bis zum Beginn deines nächsten Spielzugs einen Nachteil bei Angriffswürfen.</content>
  <content contentuid="h1c1689c6g4a75ge21eg9229g6d681feab55a" version="1">Ärgern</content>
  <content contentuid="h1c203266gcf49g7a8cg0dc8g26f2355b212f" version="1">Wenn du einen Zauber wirkst, der eine Minute oder länger dauert, kannst du 1 Zauberpunkt ausgeben, um seine Dauer zu verdoppeln. Erfordert der betroffene Zauber Konzentration, hast du einen Vorteil bei jedem Rettungswurf, um diese Konzentration aufrechtzuerhalten.</content>
  <content contentuid="h1c4249a3gb72dg4f30g8ce2gb48f01e7a2c0" version="2"> &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="SILENCED"&gt;Schweigen&lt;/LSTag&gt;Ziele beim Treffer. </content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="2">Einmal pro Spielzug, wenn du eine Kreatur mit einem Angriff triffst, der Hiebschaden verursacht, kannst du die Geschwindigkeit dieser Kreatur bis zum Beginn deines nächsten Spielzugs um [1] reduzieren.</content>
  <content contentuid="h1c4eb7feg7639gef83ge092g6fc1bfc05654" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Thirsting Blade</content>
  <content contentuid="h1d37e1c4g96a1g4a0eg172eg6a1ed9b094c0" version="1">Einmal pro langer Pause kannst du Bane wirken, ohne einen Zauberplatz zu verwenden</content>
  <content contentuid="h1daf7dd0g9f93gc422g7787ga75dcf4d43fe" version="1">Wenn Sie einen Ihnen bekannten Illrigger-Zauber wirken, können Sie zwei Siegel auf einer verbotenen Kreatur verbrennen (keine Aktion erforderlich), um ihr einen Nachteil bei ihrem Rettungswurf gegen den Zauber aufzuerlegen.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Brecher</content>
  <content contentuid="h1de60d4ag3e10ge8a0gb278gbf212110199c" version="1">Du hast deine Fähigkeit verfeinert, den bewusstseinsverändernden Kräften deiner Beute zu widerstehen. Du erhältst &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt;in Weisheit &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1e0048e8g96cag0693gad96gfef6567c83a0" version="1">Einmal pro Kampf erhältst du Level 1 zurück &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;wenn Sie landen ein &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Kritischer Treffer&lt;/LSTag&gt;mit dem Zauberdieb. </content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="2">Wenn dem Ziel ein Weisheitsrettungswurf misslingt, schläft es bis zum Ende seines nächsten Zuges ein. Misslingt ihm nach dem Aufwachen ein erneuter Rettungswurf, schläft es erneut ein. Der Zauber endet, wenn das Ziel Schaden erleidet oder jemand innerhalb von [1] eine Aktion ausführt, um es aus dem Zauber herauszuschütteln.</content>
  <content contentuid="h1ef55b8fgf314gc9b4gf4a8g223fa00e90e4" version="1">Schrecklicher Schlag</content>
  <content contentuid="h1f4af623g1db3g36d3g7792g5ab11bc74a6b" version="1">Psychische Teleportation</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Leichtathletik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Wahrnehmung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1f7bd89fg13a7g846bg1d8dg34a627cf9a23" version="1">Wenn du deine Action Surge-Funktion nutzt, kannst du eine Kreatur innerhalb von [1] von dir auswählen, die mit dir verbündet ist. Diese Kreatur profitiert von Action Surge.</content>
  <content contentuid="h1f9d792ag97f2g14ccgec41g9cc2b189bc14" version="1">Die kosmische Kraft der Ordnung hat dich mit Magie erfüllt. Diese Kraft entspringt Mechanus oder einem ähnlichen Reich – einer Existenzebene, die vollständig von der Effizienz eines Uhrwerks geprägt ist. Du oder jemand aus deiner Abstammung könnte in die Machenschaften der Modrons, der ordnungsliebenden Wesen, die Mechanus bewohnen, verstrickt worden sein. Vielleicht hat dein Vorfahr sogar am Großen Modron-Marsch teilgenommen. Woher auch immer ihr Ursprung in dir kommt, die Kraft der Ordnung mag anderen fremd erscheinen, doch für dich ist sie Teil eines gewaltigen und glorreichen Systems.</content>
  <content contentuid="h1fa3fd39g7f32g82b8g8e6cga94ae5b82033" version="1">Ihre Basis-Rüstungsklasse beträgt 13 plus Ihren Weisheitsmodifikator, während Sie sich in einer Tiergestalt befinden.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="2">Bevorzugter Feind</content>
  <content contentuid="h1fc317c4g032cg2afdg16cfg272e0eb83a98" version="1">Rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="h1fdd1cc6g4c8cg05fdg3060gc29a9181cabe" version="1">Piercer: Verbesserte kritische Treffer</content>
  <content contentuid="h1fe7c0f8g73b5g8d62g55b9g8ac7e9891e7a" version="1">Pfad des Berserkers</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Du hast diesen Zauber erlernt. Du kannst ihn einmal pro Tag wirken, ohne einen Zauberplatz zu belegen.</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Während des Kampfes kannst du dir zu Beginn deines Zuges heroische Inspiration geben. Du kannst diese verwenden, um einen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und musst den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="h200537b7g4c33gc1b7g4609gefb4731f46fb" version="7">Keine große Sache, Ostooka</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Du kannst verbrauchte Zauberpunkte zurückgewinnen, jedoch maximal in Höhe der Hälfte deiner Zaubererstufe. Sobald du diese Funktion nutzt, ist dies erst nach einer langen Rast wieder möglich.</content>
  <content contentuid="h2021225cg5f20g1d81g824ag5d6f4cdee928" version="1">Nutzen Sie Ihre Reflexe zum Angriff und schlagen Sie den Schlag gegen Ihren Angreifer zurück.</content>
  <content contentuid="h20847b38g1ff5gf482g88b0gac42757b4122" version="1">Wenn eine Kreatur, die ein Interdit hat, einen Gelegenheitsangriff von dir provoziert, kannst du diesen Angriff ausführen, ohne deine Reaktion zu nutzen, sofern du nicht handlungsunfähig bist. Sobald du von diesem Vorteil profitierst, kannst du dies bis zum Beginn deines nächsten Zuges nicht erneut tun.</content>
  <content contentuid="h20a316afg12beg6efbg8c2dg2c2912b170d3" version="1">Sie sind mit einem Amethystdrachenjungen verbunden, der Ihnen als lila Drachengefährte dient.</content>
  <content contentuid="h20d7fa0fg29bbgc5c2ge236g0593ee769ced" version="1">Wenn Sie einen Angriffswurf machen und das Ziel verfehlen, können Sie einen Soulknife-Energiewürfel werfen und die gewürfelte Zahl zum Angriffswurf hinzufügen.</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="2">Solange Sie keine schwere Rüstung tragen oder einen Schild verwenden, erhöht sich Ihre Bewegungsgeschwindigkeit um [1] und Sie erhalten einen Bonus von +1 auf die Rüstungsklasse.</content>
  <content contentuid="h21932815gc614g2d35g4a8cg6e71936a35b9" version="1">Erforderliche Waffe: Quatterstab, Streitaxt, Streithammer, Dreizack</content>
  <content contentuid="h21a299f6gcffbg7f9bg7c1dgf31f3c3b6e53" version="1">Druiden, die dem Zirkel der Träume angehören, stammen aus Regionen, die eng mit der Feenwelt und ihren traumhaften Reichen verbunden sind. Ihre Beschützerschaft über die Natur ermöglicht eine natürliche Verbindung zwischen ihnen und gut gesinnten Feenwesen. Diese Druiden streben danach, die Welt mit traumhaften Wundern zu erfüllen. Ihre Magie heilt Wunden und bringt niedergeschlagenen Herzen Freude, und die Reiche, die sie beschützen, sind strahlende, fruchtbare Orte, an denen Traum und Wirklichkeit verschwimmen und die Müden Ruhe finden können.</content>
  <content contentuid="h21f344f9g639fgb2d4g00c9g0d65aadcbb79" version="2">Hölle beschwören: Vitalisieren</content>
  <content contentuid="h220d164agcc4eg77b0gcea9g2933d921a463" version="1">Krieger der Barmherzigkeit</content>
  <content contentuid="h221b20d9g5e68g98c2g627bga56b2a43b503" version="1">Weitschüsse</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Waffenloser Schlag: Donner</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Aktivieren, um zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;, oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander und &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;Staffeln&lt;/LSTag&gt;das Ziel, wodurch es nicht mehr in der Lage ist, zu reagieren. </content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Verbringen Sie eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Ihrem &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22cea24fg4049gacd5gf4f9g2ab571d3c6cd" version="1">Sie erlangen Kenntnisse in der Fähigkeit „Überzeugen“.</content>
  <content contentuid="h2365d79dgdbebgd357g6f2cg28871dea3d10" version="1">Du kannst pro Spielzug nur einen Schlagzauber wirken.</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Heiler</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Betäubungsschlag: Feuer</content>
  <content contentuid="h23949f09g6250gc872g6ae7gab3b84c92470" version="1">Atemwaffe (Gift, Kegel)</content>
  <content contentuid="h23b51794gb3cfgc094g47e7gd140d1f2b821" version="2">Hölle heraufbeschwören: Bestrafung</content>
  <content contentuid="h23d20fc5g3de7g3667g55c9g7166d51f0458" version="1">Rallye-Welle</content>
  <content contentuid="h2415bee7g247ag111dg256dg56cfbbea9677" version="1">Hand der Heilung</content>
  <content contentuid="h2430f6e5g5b9fgafd6g0c5bg49f27ca491c7" version="1">Wenn Sie einen Waffenangriff auf eine Kreatur ausführen, die auf dem Block sitzt, ist der Angriff ein kritischer Treffer.</content>
  <content contentuid="h24752c9cgafa7gb590g6c7dg441e0aa6be93" version="1">Elementare Abstimmung: Drücken</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Ein außerirdischer Einfluss hat deine Gedanken erfasst und dir psionische Kräfte verliehen. Du kannst nun andere mit dieser Kraft berühren und die Welt um dich herum verändern. Wird diese Kraft als Hoffnungsträger für andere ausstrahlen? Oder wirst du ein Schrecken für diejenigen sein, die deinen Verstand spüren?</content>
  <content contentuid="h253f928ag00d3g63d4g9ddag71350ba3fc78" version="1">Umbralblick</content>
  <content contentuid="h255e13a6g38e1g4737ga85cg99d463a71c44" version="1">Sie müssen diesen Cantrip mit dieser Aktion verwenden.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander und treffen Sie das Ziel möglicherweise &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Anfällig&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Zielsicher</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Hills Sturz</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Immer wenn Sie Ihren zweiten Wind mit einer Bonusaktion aktivieren, können Sie sich mit bis zu halber Geschwindigkeit bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Druidischer Krieger: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h25ea9069g9e1fg8e8fg99fagd94c90a7fcae" version="1">Sie können eine Aktion sowohl für einen Nahkampfwaffenangriff als auch für die Anwendung eines bekannten Illrigger-Zaubers verwenden, der eine Anwendungszeit von einer Aktion hat.</content>
  <content contentuid="h2619dc20g67fdg9f17gc5b9gb24191f5bb32" version="1">Zum Tode verurteilt</content>
  <content contentuid="h26524a71g029cg9379g0a1ag88ad377cd517" version="1">Sie können zwei alchemistische Lösungen anstelle von einer brauen, wenn Sie Extrakte kombinieren, wenn Sie erfolgreich sind &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;Gleichstrom&lt;/LSTag&gt;[1] Medizin &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Überprüfen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Verursache eine zusätzliche [1] und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="h26a0c7ecg1dc0g7b46g31fdg919a547bce79" version="1">Die Zauberstärke entspricht der Stufe des geöffneten &lt;LSTag Type="Image" Info="WarlockSpellSlot"/&gt; Hexenmeister-Zauberplatzes.</content>
  <content contentuid="h26d8a59ag829bg6f3cg0ab0gb9f0ad040970" version="1">Wenn du deine Fähigkeit „Zweiter Wind“ nutzt, kannst du bis zu drei Kreaturen innerhalb von [1] von dir auswählen, die mit dir verbündet sind. Jede Kreatur erhält [2] zurück, vorausgesetzt, dass sie dich sehen oder hören kann.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Betörende Magie</content>
  <content contentuid="h26f04f8fg0b04g0ae2g1b9fg215cc3c542f1" version="1">Innere Ausstrahlung</content>
  <content contentuid="h277e85aagaae8g65b4g6bd0gf7f3147a9363" version="1">Du lernst zwei Metamagie-Optionen deiner Wahl aus der Zaubererklasse. Außerdem erhältst du 2 Zauberpunkte, die du für Metamagie ausgeben kannst.</content>
  <content contentuid="h278ed4d4g492dg5eafgb30agd4b5d8a29359" version="1">Foul-Austausch</content>
  <content contentuid="h27cd194eg909bg1ca3g9fd3gd99951b17d31" version="2">Die Kreatur reduziert den erlittenen Gesamtschaden um 1W4. Eine Kreatur kann nur einmal pro Spielzug von diesem Zauber profitieren.</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="2">Wenn Sie mit einem waffenlosen Schlag treffen, können Sie [1] verursachen, jeden Schadenswürfel, der eine 1 zeigt, erneut würfeln und einmal pro Runde das Ziel [2] von sich wegstoßen.</content>
  <content contentuid="h281fb7fagf645ge849g14d1gb9c8dd5290f1" version="2">Wenn Sie ein Ziel mit einer Waffe treffen, können Sie einmal pro Runde die Schadenswürfel der Waffe zweimal werfen und einen der beiden Würfe gegen das Ziel verwenden.</content>
  <content contentuid="h28247a8agb0cega0f4g6fddgb5dd28756d7e" version="1">Uhrwerk-Zauberei</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Kampf mit Wurfwaffen</content>
  <content contentuid="h2851ec77gcf06g8f8dg11f8g5021c3dd8e94" version="2">Illrigger-Kampfbeherrschung: Brutal</content>
  <content contentuid="h28cad581gf918g6e18g75a2g51cf031b90e4" version="1">Blutschlag</content>
  <content contentuid="h28ffe78cgda09gea22ga11cg170716172528" version="1">Du stirbst auf meinen Befehl!</content>
  <content contentuid="h29318a43g60aeg9a0fg4542g76cb5a265614" version="1">Ihr überirdischer Gönner war mit Ihrem Dienst zufrieden und hat dem Folianten neue Segnungen hinzugefügt.</content>
  <content contentuid="h2936a05bgaca8ga48bgb88fga7043d1e5f82" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Gelegenheitsangriff (Defensivhaltung)</content>
  <content contentuid="h296376a1ga77ag0ce6g38c6ga9b4f0c975ca" version="1">Verbesserter listiger Schlag (Fallenlassen)</content>
  <content contentuid="h298f94e4g7cc3g0477g9d1cgcfadc4b9125e" version="1">Wenn Moloch dich als seinen Übeltäter akzeptiert, gewährt er dir Zugang zu seinem höllischen Wissen. Du wirst Experte in Überredung und Täuschung.</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Wenn Sie unbewaffnet sind oder nur Mönchswaffen tragen und weder eine Rüstung noch einen Schild tragen, können Sie als Bonusaktion einen unbewaffneten Schlag ausführen.</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Schlaghagel: Blitz</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Lebenstrinker bei Kritisch</content>
  <content contentuid="h2a8370e6ga52cge958g0b6fgbb3326504d7b" version="1">Erstellen Sie eine Barriere, die Kreaturen und Objekte darin &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immun&lt;/LSTag&gt;zu magischem Schaden. </content>
  <content contentuid="h2acac7bdg3ea0g7b08g80b8gec3307684546" version="1">Seelenmesser</content>
  <content contentuid="h2af3744egd36bga402g6a53gb0ddf553302b" version="1">Atemwaffe (Feuer, Kegel)</content>
  <content contentuid="h2afeb226gced0g1e8fg3cbbg3cd131e678a3" version="1">Verursacht zusätzlich [1].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Bei einem erfolgreichen DC (DC 8 plus dem Modifikator der Geschicklichkeit oder Intelligenz und deinem Proficiency Bonus) Konstitution &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;, das Ziel erleidet immer noch nur den halben Schaden. </content>
  <content contentuid="h2b1133fege8e8g1553gf53dg9f385ea25d6d" version="2">Wenn du dein Unheilvolles Verbot einsetzt, beträgt seine Reichweite [1] statt [2]. Wenn du auf Stufe 6 die Fähigkeit „Höllischer Kanal“ erhältst, beträgt seine Reichweite [2] statt [3]. Außerdem führt ein Fernkampfangriff innerhalb von [3] Metern um eine feindliche Kreatur keinen Nachteil beim Angriffswurf aus.</content>
  <content contentuid="h2b63deddg3294ga627g0254ga9ed94393be4" version="1">Wenn du deine Bonusaktion nutzt, um einen Humanoiden zu versiegeln, kannst du versuchen, ihn zu bezaubern. Das Ziel muss einen Charismarettungswurf bestehen oder für eine Stunde von dir bezaubert sein oder bis du oder deine Gefährten ihm Schaden zufügen.</content>
  <content contentuid="h2b7d836bg270bga95agf0d0gade922071af5" version="1">Werkzeuge der Barmherzigkeit</content>
  <content contentuid="h2b88d52cgadf3g4759g6fb9gfb77a49cb7e2" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Hexenmeister-Level 7 oder höher.</content>
  <content contentuid="h2b9f0aa6g8dc3gd3a9g633cgd8fc31757f03" version="1">Du kannst göttliche Kraft in deine Schläge kanalisieren. In jedem deiner Züge, während deine Wut aktiv ist, erleidet die erste Kreatur, die du mit einer Waffe oder einem waffenlosen Schlag triffst, zusätzlichen Schaden in Höhe von 1W6 plus deiner halben Barbarenstufe (abgerundet).</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Licht, Magische Hand, Magisches Geschoss</content>
  <content contentuid="h2bf658e7gd07ag07c1g2d6eg909394a9b967" version="2">Sie können schimmernde Klingen aus psychischer Energie manifestieren, die es Ihnen ermöglichen, durch Ihre Reaktion einen Nahkampf- oder Fernkampfangriff mit einer psychischen Klinge auszuführen.</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Medizin&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Religion&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2c9e501egeff4g85e3gb718g79002ea765ae" version="2">Du erhältst eine Selbstverkleidung und ein virulentes Gift.</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Erfüllt euch mit Elementarenergie. Die Energie hält 10 Minuten an. Während diese Funktion aktiv ist, erhaltet ihr folgende Vorteile:</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Kann Hex wirken, ohne einen neuen &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2d7e975fge6d6g8b05g7a95g87ae5572dcd1" version="3">Rassen-Zauberslot</content>
  <content contentuid="h2e1ddf9bg9567g3e3dgee37g0038ae918714" version="1">Bollwerk der Macht</content>
  <content contentuid="h2e21597fg9a8agc181gff2ega7b16e81bb90" version="1">Telekinetischer Schub</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="3">Unmittelbar nach der Teleportation erhältst du oder eine Kreatur, die du innerhalb von [1] von dir sehen kannst, 1W10 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Untersuchung&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Wahrnehmung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Wenn Sie in jedem Ihrer Züge eine Kreatur mit einem Angriffswurf mit einer Waffe treffen, können Sie dem Ziel zusätzlich 1W8 nekrotischen oder strahlenden Schaden (Ihre Wahl) zufügen.</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="2">Wenn Sie von einer Kreatur innerhalb von [1] um Sie herum Schaden erleiden, können Sie eine Reaktion ausführen, um dieser Kreatur [2] zuzufügen.</content>
  <content contentuid="h2ee380e3gb84eg213fg2d0agacd2f8c8336d" version="1">Der Schutz hält an, bis Sie eine lange Pause beenden oder diese Funktion erneut verwenden.</content>
  <content contentuid="h2f04d3c5g6921g74adg253cg7abdcdf6d34c" version="1">Machen wir einen Deal</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Reduziert die &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;durch [1]. </content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">Der Extraangriff Ihrer Thirsting Blade-Anrufung verleiht zwei zusätzliche Angriffe statt einem.</content>
  <content contentuid="h2fcb8eb7ge2c2g50d4g5325g228a47c8b3a5" version="2">Verursacht zusätzlich [1], wenn das Ziel nicht im Licht steht.</content>
  <content contentuid="h2feb72efg3627gd149g02b6g5f91a28b6693" version="1">Sie und Ihre Verbündeten in einem Umkreis von [1] um Sie herum sind immun gegen den Zauberzustand, solange Sie bei Bewusstsein sind.</content>
  <content contentuid="h30290de8g31d2g2a7fg2883geace53d74257" version="1">Einmal pro Spielzug, wenn Sie eine Kreatur mit einem waffenlosen Schlag treffen und Schaden verursachen, können Sie 1 Ki-Punkt aufwenden, um zusätzlichen nekrotischen Schaden zu verursachen, der einem Wurf Ihres Kampfkunstwürfels plus Ihrem Weisheitsmodifikator entspricht.</content>
  <content contentuid="h306941fbg462cg75f0geec9g2340f4ea3414" version="1">Du kannst als Bonusaktion ein Siegel einsetzen, um einen Mantel aus halbfesten Schatten um dich selbst oder eine Kreatur, die du berührst, zu weben. Das Ziel erhält 10 Minuten lang einen Bonus von +2 auf die RK.</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Wenn Sie keine angeborene Zauberei mehr einsetzen können, können Sie 2 Zaubereipunkte ausgeben, um eine Ladung wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Nach einer kurzen oder langen Rast kannst du ein Lied auf einem Musikinstrument spielen, das du beherrscht, und Verbündeten, die das Lied hören, heroische Inspiration verleihen. Die Anzahl der Verbündeten, die du auf diese Weise beeinflussen kannst, entspricht deinem Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="h308e15f6gb697gf878gdfb3g35d64e05ac2e" version="1">Im Streben nach Macht und Ehrgeiz hast du deinen heiligen Eid gebrochen. Nur die Dunkelheit treibt dich jetzt noch an.</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="4">Origin Feat: Performer&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sie leben dafür, Ihr Publikum zu beeinflussen und zu unterwandern, und begeistern sowohl das einfache Volk als auch die High Society. Die Bewahrung der Kunst und die Freude der Unglücklichen und Unterdrückten verstärken Ihre charismatische Aura.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Wenn Sie Intelligenz, Weisheit und Charisma entwickeln, können Sie stattdessen Ihre Reaktion nutzen, um erfolgreich zu sein.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Abwehrfackel: Verbündeter</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Urordnung: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h318627a7gf112gb08ag995fgc519c6c2aa3f" version="2"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;reduziert um [1]. </content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Wenn du einen Zauber der Stufe 1+ aus deiner Psi-Zauber-Funktion wirkst, kannst du ihn wie gewohnt durch Aufwenden eines Zauberplatzes oder durch Aufwenden einer Anzahl von Zauberpunkten entsprechend der Stufe des Zaubers wirken. Wenn du den Zauber mit Zauberpunkten wirkst, benötigt er keine verbalen oder somatischen Komponenten und auch keine materiellen Komponenten, es sei denn, sie werden vom Zauber verbraucht oder haben darin angegebene Kosten.</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Gesegneter Krieger: Heilige Flamme</content>
  <content contentuid="h31da3dbagc176ge656gbbddgedbe351ae5b1" version="1">Atemwaffe (Kälte, Linie)</content>
  <content contentuid="h3206f3eagc864g9568g302dg24da22af2b6b" version="1">Du kannst die verborgenen Pfade einiger Feen nutzen, um den Raum im Handumdrehen zu durchqueren. Als Bonusaktion kannst du dich in deinem Zug bis zu [1] weit in ein freies, sichtbares Feld teleportieren. Alternativ kannst du deine Aktion nutzen, um eine willige Kreatur, die du berührst, bis zu [2] weit in ein freies, sichtbares Feld zu teleportieren.</content>
  <content contentuid="h322dcfbbg21feg2e66g81e6gf0bf3d2a4923" version="1">Wenn Sie ein Siegel auf einer verbotenen Kreatur verbrennen, können Sie diesen Segen aktivieren (keine Aktion erforderlich), um Trefferpunkte in Höhe Ihrer Illrigger-Stufe zurückzugewinnen.</content>
  <content contentuid="h323b1fddg2676gb3a7gdc37gfe918e4492a7" version="1">Du wählst eine Anzahl feindlicher Kreaturen bis zu deinem Kompetenzbonus innerhalb von [1] von dir aus, die dich hören können. Jedes Ziel muss einen Charismarettungswurf bestehen oder wird für 2 Runden in den Wahnsinn getrieben.</content>
  <content contentuid="h328e85e0gaa89g77d1g711fg0527fe771392" version="1">Sie können zwei alchemistische Lösungen anstelle von einer brauen, wenn Sie Extrakte kombinieren, wenn Sie erfolgreich sind &lt;LSTag Tooltip="DifficultyClass"&gt;Gleichstrom&lt;/LSTag&gt;[1] Medizin &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Überprüfen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h32e015f6gc99egf71dgf65fg9bd5d666c82a" version="2">Während du keine Rüstung trägst oder einen Schild schwingst, fügst du dein Charisma hinzu &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modifikator&lt;/LSTag&gt;zu Ihrem &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h33fb5992g170fg2219g8d06gb8a84cb826ca" version="1">Beschwörungskonstrukt: Stahlwächter</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Verbesserter Schattenschritt</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Während dieser Zeit wird von allen Schadenswürfen 1W8 abgezogen.</content>
  <content contentuid="h34dca7efg69b8g9eddgedcdg0e5f7de66c90" version="2">Wenn Sie Ihren Action Surge verwenden, können Sie sich bis zu [1] an einen freien Ort teleportieren, den Sie sehen können.</content>
  <content contentuid="h35093a4eg0906g8613g0072g9a60490e04fb" version="1">Sie können Ihren Siegeln höllische magische Kraft verleihen und so ihre Wirkung verstärken.</content>
  <content contentuid="h3523d974g82e0gcdd4geee0g88ceaaefc54d" version="1">Sie erhalten einen zusätzlichen Bonus auf Initiativewürfe, der Ihrem Kompetenzbonus entspricht.</content>
  <content contentuid="h353d0172gcf2eg7574g6dfeg728a17ee1a32" version="1">Sie erwerben außerdem Kenntnisse in einer dieser Fertigkeiten Ihrer Wahl: Täuschung, Leistung oder Überzeugung.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Du erhältst „Stürmer: Waffenangriff“ und „Stürmer: Stoßen“. Wenn du die Sprint-Aktion ausführst, erhöht sich deine Geschwindigkeit für diese Aktion um 3 Meter.</content>
  <content contentuid="h35664d07g0c58gd316g189bg9845cc76cdcf" version="1">Sturmgeborener</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Sie und Ihre Verbündeten werden wiederbelebt, als ob Sie eine &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Kurze Pause&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Verbringen Sie eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Ihrem &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h35f59fd2gaa8ag07a8g9473gfaf3c5bfb347" version="1">Dieses Talent ist veraltet. Sie können es nicht auswählen.</content>
  <content contentuid="h3622c7f8ge18bg392eg2a4agd0aa88b52939" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;über Wahrnehmung, Untersuchung &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;und Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h36376212g8128g0d66g6aa1g325889332082" version="1">Atemwaffe (Blitz, Kegel)</content>
  <content contentuid="h363b4b80gee88gaaf2g6a6dge685bdb506a5" version="3">Du kannst deine Aktion nutzen, um eine Kreatur innerhalb von [1] von dir auszuwählen und einen Täuschungswurf zu versuchen. Das Ziel kann dem mit einem Einsichtswurf widerstehen. Scheitert der Wurf, ist das Ziel für 3 Runden verwirrt.</content>
  <content contentuid="h36686096g5d0fgf595g4736g27fea6332d1c" version="1">Schub: 3 m</content>
  <content contentuid="h3690ba51gb59dg33beg6a6dg1d7e9789c541" version="1">Investition des Kettenmeisters</content>
  <content contentuid="h3695a8a8g1a8ag792cg740agb3e646ec7868" version="6">Verfügbare Zauber: Säurespritzer, Dröhnende Klinge, Eisige Berührung, Unheimliche Explosion, Feuerblitz, Grüne Flammenklinge, Blitzköder, Magischer Stein, Gedankensplitter, Giftspray, Flamme erzeugen, Froststrahl, Heilige Flamme, Schockierender Griff, Sternenhauch, Dornenpeitsche, Totengeläut, Wahrer Schlag, Bösartiger Spott, Befehl, Dissonantes Flüstern, Grauenhaftes Gelächter, Wunden zufügen, Metall erhitzen, Person festhalten</content>
  <content contentuid="h36a21a12ga9adge968gc548g7a5d455970b4" version="1">Sie können diese Funktion so oft verwenden, wie Ihr Charisma-Modifikator es vorgibt (mindestens einmal), und Sie erhalten alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h36d4353dg2700g4f41g2e73g0dcb616260f7" version="2">InvokeHell: Meister der Verkleidung</content>
  <content contentuid="h36e00a3dgb1cdg8108gd8c5ge52573a469a3" version="1">Wenn Sutekh dich als seinen Illrigger akzeptiert, gewährt er dir Zugriff auf seine frevelhafte Herrschaft über Blut und Leben. Du erlangst Expertise in der Fertigkeit Religion.</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Urschlag: Blitz</content>
  <content contentuid="h37270bb0ga982g0550gd749g5156a9dc35e4" version="1">Die betroffene Entität fügt mit einer Waffe zusätzlich [1] zu.</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Psionische Zauberei</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Starkes Gift</content>
  <content contentuid="h37adee7dgc3edg75d9g3e43g823973489154" version="1">Kampfbeherrschung</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Göttlicher Funke</content>
  <content contentuid="h37c12323g5962gf242gcbd6g12df0634e2f4" version="1">Der zusätzliche Schaden erhöht sich auf 1W6, wenn Sie Ranger-Level 11 erreichen.</content>
  <content contentuid="h37ccbd59g3557gf679g6115g6998577f6d56" version="1">Geschenk der Tiefen</content>
  <content contentuid="h37d6c70cgcccbg40f2g926fgd4dd9ab28562" version="7">Sich windende Tentakel aus Ebenholz füllen den Bereich und verwandeln ihn in &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="DIFFICULT_TERRAIN"&gt;Schwieriges Gelände&lt;/LSTag&gt;und fügt allen Kreaturen, die es betreten, 3~18 Schlagschaden zu und &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="BLACK_TENTACLES"&gt;Ersticken&lt;/LSTag&gt; ihnen. </content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Heilendes Licht</content>
  <content contentuid="h3963fd93g9953ge99ag9581gff7b9029cfa9" version="1">Sie können diese passive Funktion umschalten, um das Drücken zu aktivieren oder zu deaktivieren.</content>
  <content contentuid="h3971e5f8gf937g699eg5b01ge5df52c836d3" version="1">Das Ross hat [1] temporäre Trefferpunkte und verschwindet, sobald alle seine temporären Trefferpunkte verloren sind. Es unterstützt dich im Kampf, indem es deine RK um [2] erhöht und deinen erlittenen Schaden um [3] reduziert. Deine Bewegungsgeschwindigkeit erhöht sich um [4]. Zusätzlich kann das Ross einmal pro Runde das Ziel angreifen, wenn du mit einem Nahkampfangriff triffst.</content>
  <content contentuid="h39bf243dg3f25g54e5gcf32g46e4319115fa" version="1">Sie nutzen die Ablenkungen des Kampfes aus und verschaffen sich so einen Vorteil bei jedem Stealth-Check.</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Unbewaffneter Schlag: Feuer</content>
  <content contentuid="h3a1b59deg321fg6debg7b85g16850613dbc6" version="1">Wenn Ihnen einmal pro aktiver Wut ein Rettungswurf misslingt, können Sie ihn mit einem Bonus wiederholen, der Ihrem Wutschadenbonus entspricht, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="h3a353811gbfd8g9e6ag9f6bg712b1aa6d105" version="1">Molochs Segen</content>
  <content contentuid="h3a7174d9g78a9gdff5gb8begb8f422ef3831" version="2">Unmittelbar nachdem du „Göttlicher Schlag“ gewirkt hast, kannst du deinen Kanalschwur einmal einsetzen und Trefferpunkte an Kreaturen deiner Wahl innerhalb von [1] von dir verteilen, was dich selbst einschließen kann. Die Gesamtzahl der Trefferpunkte beträgt [2] und kann nach Belieben auf die gewählten Kreaturen aufgeteilt werden.</content>
  <content contentuid="h3aa84efcg9388g2bf2g07f3gdeb3129c95aa" version="1">Pfad des Weltenbaums</content>
  <content contentuid="h3b15828cg593cg2f44gcab6g26c806542a8c" version="1">Reise</content>
  <content contentuid="h3b62c290gfbdcg342dg8a92gaec20f45e84b" version="1">Die Kreatur wird durch das Siegel des Illrigger gebannt.</content>
  <content contentuid="h3b890819g52b9gda80g271cgb22fdc503a61" version="3">Als Bonusaktion entfesselst du einen Schlachtruf, der von göttlicher Energie durchdrungen ist. Kreaturen in deinem Umkreis von [1] erhalten 2 Runden lang einen Vorteil bei Angriffs- und Rettungswürfen. Sobald du diese Funktion nutzt, kannst du sie erst nach einer langen Rast erneut nutzen, es sei denn, du verbrauchst eine Anwendung deiner Wut (keine Aktion erforderlich), um sie wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Agile Schläge</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Erfrischender Schritt</content>
  <content contentuid="h3bea8a30g086agccc0g2111gfbac5af3eb22" version="1">Bestie beschwören: Adler (Illusion)</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Du hast den Zauber „Befehl“ immer bereit. Als Aktion nimmst du für 1 Minute oder bis zum Ende deiner Konzentration eine überirdische Erscheinung an. Während dieser Zeit kannst du „Befehl“ als Bonusaktion wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Jede von dir bezauberte Kreatur scheitert automatisch beim Rettungswurf gegen den Befehl, den du mit dieser Fähigkeit gewirkt hast.</content>
  <content contentuid="h3c138bfagf4e2gd34cg3b3bg07e198ff869e" version="1">Du kannst deine Verbündeten mit belebender Lebhaftigkeit erfüllen (keine Aktion erforderlich). Jede Kreatur deiner Wahl innerhalb von [1] von dir erhält 1 Minute lang einen Vorteil bei allen Fähigkeitswürfen.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Schlitzer</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Du stellst entweder die Trefferpunkte der Kreatur wieder her oder zwingst sie zu einem Konstitutionsrettungswurf. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Strahlungs- oder Nekrosenschaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h3ca1b476g8979g94a3g07cag376a0fb3b36b" version="1">Schlagen Sie mit Ihrer Waffe zu und überziehen Sie Ihren Gegner mit einer dunklen Aura aus Energie, die ihm [1] lang wehtut, wenn er angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Der Himmlische</content>
  <content contentuid="h3d090fbeg1234gf414g2118gbd2650414d79" version="1">Wenn Sie eine Kreatur mit dieser Waffe treffen und der Kreatur Schaden zufügen, haben Sie vor dem Ende Ihres nächsten Zuges einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf gegen diese Kreatur.</content>
  <content contentuid="h3d60551egb7d3g68cdgfdceg5744eefbe28a" version="1">Während diese temporären Trefferpunkte aktiv sind, wird der gesamte eingehende Schaden um die Hälfte reduziert.</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">Betroffene Entität hat &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei seinem nächsten Nahkampf &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;. Kann einmal unbewaffnet angreifen. </content>
  <content contentuid="h3df5d5dfgba71g59a6g337dg2fc0cc994a67" version="1">Sie erlangen Kenntnisse in den Fertigkeiten „Einsicht“ und „Medizin“.</content>
  <content contentuid="h3e005394g28a6gd695g7f88g08698f678ee7" version="1">Wenn Dispater Sie als seinen Illrigger akzeptiert, erlangen Sie Kenntnisse im Umgang mit schwerer Rüstung.</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Durch die Ausbildung für den Kampf erlangen Sie Kenntnisse im Umgang mit Kampfwaffen und trainieren den Umgang mit schwerer Rüstung.</content>
  <content contentuid="h3e2dc592g26e7gefbcga18bgee0a3a4e84e3" version="1">Psychischer Klingenangriff</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="4">Ursprungsleistung: Tavernenschläger&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du hast als Seefahrer gelebt, mit Rückenwind und schwankenden Decks unter deinen Füßen. Du hast in unzähligen Häfen auf Barhockern gesessen, gewaltige Stürme überstanden und Geschichten mit Leuten ausgetauscht, die unter Wasser leben.</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="2">Wenn du einen Fernangriff ausführst, während du dich innerhalb von [1] einer feindlichen Kreatur befindest, hast du keinen Nachteil beim Angriffswurf. Du erhältst einen Bonus von +1 auf Angriffswürfe bei Fernangriffen.</content>
  <content contentuid="h3eb3b004g0842g06c7g90a4gd6919896c52d" version="2">Ihre Fernangriffe werden als Nahkampfangriffe ausgeführt, wenn Sie sich neben einer feindlichen Kreatur befinden.</content>
  <content contentuid="h3ebf0e81gc898g4442ga573ga861e35e06d1" version="2">Verursacht 10W6 Feuerschaden pro Runde.</content>
  <content contentuid="h3ed07c1egac0ege4ceg3101g25e31f65e3e9" version="1">Die Häufigkeit, mit der Sie Ihre göttlichen Kräfte kanalisieren können.</content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Wanderer</content>
  <content contentuid="h3f1ad304gd07cg194cgf8e4g470ac4f77d8a" version="1">Sie haben [1] temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h3f52b7c5ge970ga1e0g2db0g3240117de6af" version="1">Sie können sich mithilfe einer der Optionen verwandeln. Die Verwandlung dauert 1 Minute.</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;am nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f7d5bccg97f0gfd64g610egbd7cebea53ed" version="2">Zauber, die mit einem Zauberplatz höherer Stufe gewirkt werden können, um eine zusätzliche Kreatur als Ziel zu wählen, können eine zusätzliche Kreatur als Ziel wählen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kostet 1 Zauberpunkt.</content>
  <content contentuid="h3fe92bf4g0303gb35cg71e5g794021de5b16" version="3">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;über Wahrnehmung, Untersuchung &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;und Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4003391cgf571g1e51gf459g8e67d03dd20f" version="1">Erforderliche Waffe: Streitkolben, Speer, Dreschflegel, Langschwert, Kriegspickel</content>
  <content contentuid="h405f12f1g61degc583g3d0dg2f196d199591" version="2">Wenn du die Trefferpunkte eines Gegners auf 0 reduzierst, erhältst du temporäre Trefferpunkte in Höhe deines Charisma-Modifikators plus deiner Hexenmeisterstufe (mindestens 1 temporärer Trefferpunkt). Du erhältst diesen Vorteil auch, wenn jemand anderes die Trefferpunkte eines Gegners im Umkreis von [1] von dir auf 0 reduziert.</content>
  <content contentuid="h40984bdag8b57g2436gaeb2g1db1f86eaeae" version="2">Du rufst die Autorität von Dispater an. Du wählst eine Anzahl williger Kreaturen bis zu deinem Kompetenzbonus, die du innerhalb von [1] von dir sehen kannst. Jede Kreatur deiner Wahl kann eine Reaktion nutzen, um einen Waffenangriff auszuführen oder einen Schaden verursachenden Zauberspruch mit einer Zauberzeit von 1 Aktion zu wirken.</content>
  <content contentuid="h40af72c1g3f40g6c2fgabc3g102fec3c26b7" version="1">Die charismatischen und manipulativen Höllensprecher dienen Moloch, indem sie über das Schlachtfeld schleichen und Feinde dazu zwingen, sich unwissentlich mit ihm zu verbünden. Moloch herrscht über Styx, die Stadt der Lügen, doch sein Einfluss reicht weit darüber hinaus. Die größten Politiker und Diplomaten der Hölle erlangen durch Molochs subtile Manipulationen Berühmtheit. Sie folgen ihm mit großer Loyalität, denn sie wissen, dass sie ohne ihn nichts sind – und so hallt seine Macht durch die ganze Hölle. Molochs Illrigger sind redegewandte Zauberer, die ihre Feinde mit Zauberei und List in Sicherheit wiegen, bis sie aufwachen und sich unter dem Kommando des Ordens der Verwüstung wiederfinden. Diese Höllensprecher beherrschen die Kunst des Roten Jargons oder Höllenjargons. Indem sie ihre Feinde verstehen und subtile Zauberei in die normale Sprache einflechten, können Höllensprecher ihre Feinde nahezu alles fühlen, denken oder tun lassen, um den Sieg der Hölle zu beschleunigen. Überall in der Zeitlandschaft genießen Höllensprecher den Ruf lächelnder Schurken und verwegener Bösewichte. Sie sind ein Gewinn bei jeder Verhandlung und wissen, dass in einer Welt der Lügen die Wahrheit eine ebenso mächtige Waffe sein kann wie Stahl.</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Elementarstoß: Kälte</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="4">Herkunftsmerkmal: Zäh&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist mitten in der Natur aufgewachsen. Jahrelanges Hüten von Tieren und Bebauen der Erde haben dich mit Geduld und guter Gesundheit belohnt. Du schätzt die Gaben der Natur sehr und hast gleichzeitig einen gesunden Respekt vor ihrer Härte.</content>
  <content contentuid="h41773809gd654g4306g8c38gf8ed1448088d" version="6">Eine Kreatur Ihrer Wahl, die Sie in Reichweite sehen können, hört in ihrem Kopf eine misstönende Melodie.</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="4">Ursprungstalent: Magie-Initiant: Zauberer&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist neugierig und belesen und verspürst einen unstillbaren Wissensdurst. Das Erlernen seltener Überlieferungen aus der Welt wird dich inspirieren, dieses Wissen für höhere Zwecke einzusetzen.</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Wenn Sie mit einer Nahkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden um Ihren Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="h424e3c75g573cg1550g1863gc77f0d266e2b" version="2">Als Bonusaktion kannst du einem willigen Verbündeten innerhalb von [1] einen Deal anbieten. Innerhalb der nächsten 10 Minuten erhält dieser einen Vorteil bei einem Angriffswurf oder Rettungswurf. Nach diesem Effekt besteht eine 50%ige Chance, dass er einen Segen erhält, der ihm 12 temporäre Trefferpunkte einbringt, oder einen Fluch, der ihm einen Nachteil bei seinem nächsten Angriffswurf oder Rettungswurf einbringt.</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="3">Wenn Sie landen ein &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Kritischer Treffer&lt;/LSTag&gt;oder töten Sie ein Ziel mit einem &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;Nahkampfwaffenangriff&lt;/LSTag&gt;können Sie einen weiteren Nahkampfangriff als &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;Bonusaktion&lt;/LSTag&gt;in dieser Runde.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wenn Sie mit einer Nahkampf- oder Fernkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden um Ihren Fähigkeitsbonus. </content>
  <content contentuid="h42df9318g33e7g30aag02a2g2b2d20c92e25" version="1">Wenn das Ziel niedergeschlagen wird, während dieser Zustand anhält, können Sie ihn auf ein neues Ziel anwenden.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Aufsteigender Schritt</content>
  <content contentuid="h43487aacg808cg329bg8a02g1a9a4c4efe2d" version="1">Ein Versprechen, das so tiefgründig ist, dass es selbst göttlich wird, durchströmt einen Paladin und brennt hell genug, um Verbündete zu inspirieren und Feinde zu vernichten.</content>
  <content contentuid="h437076cdg918cg95e5gc97fgb5e86e66f1cb" version="1">Du kannst alle Verteidigungssorgen beiseite lassen und mit erhöhter Wildheit angreifen. Wenn du deinen ersten Angriffswurf in deinem Zug machst, kannst du dich für einen rücksichtslosen Angriff entscheiden. Dadurch erhältst du bis zum Beginn deines nächsten Zuges einen Vorteil bei Angriffswürfen mit Stärke, Angriffswürfe gegen dich haben während dieser Zeit jedoch einen Vorteil.</content>
  <content contentuid="h43cef3ebg3b66g3244gd04fgf406322a4b02" version="1">Sie bewirken, dass an einem Punkt innerhalb Ihrer Reichweite psychische Energie ausbricht.</content>
  <content contentuid="h43d6db23g1cc1g8c1fg6bc5g89c1a4583269" version="2">Interdict-Segen: Seelenfresser</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Elementarexplosion</content>
  <content contentuid="h43df04e8gf229g0caeg8968g6ab523b9f7ad" version="1">Widerstand gegen nekrotischen, psychischen und strahlenden Schaden, während Sie sich in Ihrer Aura des Schutzes befinden.</content>
  <content contentuid="h43e910b8gbb61g13bdgbec4g2900587b1057" version="1">Du bist so widerstandsfähig wie ein Eisengolem geworden. Wenn dir ein Rettungswurf misslingt, kannst du einen Bonus in Höhe deiner Kämpferstufe hinzufügen, um ihn zu einem Erfolg zu machen.</content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Heroische Inspiration: Neuwürfeln mit Vorteil</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Deine Hartnäckigkeit kann selbst die widerstandsfähigsten Gegner zermürben. Triffst du eine Kreatur mit einer Waffe, verursacht die Waffe dem Ziel zusätzlich 1W8 Schaden, sofern ihm Trefferpunkte fehlen. Du kannst diesen zusätzlichen Schaden nur einmal pro Runde verursachen.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Druidischer Krieger: Sternenwisp</content>
  <content contentuid="h44750e77g79beg5893gc849gbde2e4d5d333" version="1">Verschlingen</content>
  <content contentuid="h448b5c57g4a88ga4c9gb917g6088897947e1" version="1">Sie können das von Ihnen gewählte Verbot ändern.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Ein Strahl enervierender Energie schießt von dir auf eine Kreatur in Reichweite. Das Ziel muss einen Konstitutionsrettungswurf bestehen. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf hat das Ziel bis zum Beginn deines nächsten Zuges einen Nachteil bei seinem nächsten Angriffswurf. Bei einem misslungenen Rettungswurf hat das Ziel für die Dauer einen Nachteil bei Stärkewürfen. Während dieser Zeit wird außerdem 1W8 von allen Schadenswürfen abgezogen.</content>
  <content contentuid="h44fc40aeg07f2g11cegcdcdg945d5f1e03d4" version="1">+2 Bonus auf AC- und Geschicklichkeitsrettungswürfe.</content>
  <content contentuid="h4517ba24g6546g0dd8g0f2fg55b083d0295b" version="1">Heilige Waffe: Strahlend</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Verbesserter listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h45757d15g88aagee42g90e4g9830b9ab1b73" version="1">Du schwingst die Waffe, mit der du den Zauber gewirkt hast, und führst damit einen Nahkampfangriff gegen eine Kreatur aus, die sich innerhalb von [1] von dir befindet. Bei einem Treffer erleidet das Ziel die normalen Effekte des Waffenangriffs plus [2], und du kannst grünes Feuer vom Ziel auf eine andere Kreatur deiner Wahl überspringen lassen, die du innerhalb von [1] von ihr sehen kannst. Die zweite Kreatur erleidet [3].</content>
  <content contentuid="h459aa1d2gbfefg054ag8aebg279807dcda76" version="1">InvokeHell: Kein Entkommen</content>
  <content contentuid="h463935c6g9ddcgc834g04ddg566dc279bd6b" version="1">Du wirst mit den Segnungen des Sommerhofs erfüllt. Du bist eine Quelle der Energie, die dir bei Verletzungen Linderung verschafft. Du verfügst über einen Vorrat an Feenenergie, der durch eine Anzahl von W6 dargestellt wird, die deiner Druidenstufe entspricht.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Du erhältst alle Trefferpunkte zurück, wenn du eine kurze Rast einlegst. Dein Konstitutionswert erhöht sich um 1, bis maximal 20. Als Bonusaktion kannst du einmal pro Spielzug 1W4 + deinen Konstitutionsmodifikator zurückgewinnen.</content>
  <content contentuid="h46b74242g76ecg308fg7fa5ge82701a553cd" version="1">Psi-Krieger</content>
  <content contentuid="h47a016e4g2442g9c66ga3b8gb2f05f217dc0" version="1">Wenn ein Verbündeter im Umkreis von [1] um dich herum, der dich hören kann, getötet wird, kannst du deine Reaktion nutzen, um ihm einen Befehl zuzurufen, wodurch er wiederbelebt wird und 1 Trefferpunkt erhält. Sobald du diese Reaktion nutzt, kannst du sie erst wieder einsetzen, nachdem du eine kurze oder lange Rast beendet hast.</content>
  <content contentuid="h480f77dcg33eegf0fcg6e0cg8ec301adb2c8" version="1">Barbaren, die dem Pfad des Wilden Herzens folgen, betrachten sich als Verwandte der Tiere. Sie erlernen magische Mittel, um mit Tieren zu kommunizieren, und ihre Wut stärkt ihre Verbindung zu Tieren, da sie ihnen übernatürliche Macht verleiht.</content>
  <content contentuid="h48483760gd51agdf61g37ddg70631b784f6e" version="1">Wurmartige Bewegung</content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Wenn du unbewaffnet bist oder nur Mönchswaffen führst und weder Rüstung trägst noch einen Schild führst, Angriffe mit &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Mönchswaffen&lt;/LSTag&gt;und unbewaffnete Angriffe skalieren mit Ihrem &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Geschicklichkeit&lt;/LSTag&gt;anstelle Ihres &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Stärke&lt;/LSTag&gt;wenn Ihre Geschicklichkeit höher ist. </content>
  <content contentuid="h4966315agd430gca55g4ca7g0a4168c7bd6b" version="1">Jedes Ziel muss einen Weisheitsrettungswurf bestehen oder sich für 1 Minute oder bis es Schaden nimmt im Zustand „Verängstigt“ befinden.</content>
  <content contentuid="h4966d269g7082gb6bcgbdd9g521d315b9b35" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Wählen Sie beim Levelaufstieg nur eine dieser passiven Fähigkeiten.</content>
  <content contentuid="h497e5b57gf4c9g3626gfc54g8c6f54a9c266" version="1">Listiger Schlag (Zurückziehen)</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Wie ein schreckliches Geschenk tauchen Sie aus der Hülle der Dunkelheit und des Schattens auf, überfallen Ihre Feinde und legen sie nieder, bevor sie auch nur schreien können.</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Immer wenn eine Kreatur einen Angriffswurf gegen Sie macht, zieht der Angreifer 1W4 vom Angriffswurf ab.</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="4">Ursprungsleistung: Zäh&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist ein Kämpfer für das einfache Volk und forderst Tyrannen und Monster heraus, um die Hilflosen zu beschützen. Indem du Unschuldige in unmittelbarer Gefahr rettest, wächst deine Legende.</content>
  <content contentuid="h4b18ca9dg8abcgc68bg48f0g3c0495106653" version="2">Waffenregel</content>
  <content contentuid="h4b594f83g66c1gdea7g4484gbc746fb8136b" version="1">Unvergleichliche Fähigkeiten</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">Als Bonusaktion verschaffen Sie sich einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde.</content>
  <content contentuid="h4b90fe46g5e99g4ef5g9d02g59cfa0c24afa" version="1">Architekt des Ruins</content>
  <content contentuid="h4bf3bb0fg4af0g39dag6a6eg1f3a3c3f4b7d" version="1">Wenn Sie einen Charisma-Check durchführen, können Sie einen d20-Wurf von 9 oder niedriger als 10 behandeln.</content>
  <content contentuid="h4c1e1488g0254g0f87g9305g74a385ab7462" version="2">Interdict-Segen: Bedevil</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Dein Stab oder deine Keule wird magisch: Er teilt [1] aus und nutzt deine &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Zauberfähigkeit&lt;/LSTag&gt; für  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h4c87ddc3g2effgb291g1488g324e82ce894c" version="1">Sie verfügen über Kenntnisse in den Fertigkeiten Einsicht, Wahrnehmung oder Überleben.</content>
  <content contentuid="h4d8f14cfg2a07g5ad8g5050gbc567b65db25" version="1">Wenn Sie einen Angriffswurf machen, während Sie versteckt sind, und der Wurf fehlschlägt, wird Ihr Standort durch den Angriffswurf nicht preisgegeben.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Erlernen Sie ein Manöver der Unterklasse „Battle Master Fighter“ und erhalten Sie 1 (zusätzlichen) Überlegenheitswürfel.</content>
  <content contentuid="h4dc37351g2b9fg20bfg7f08g24fb7c5a4002" version="1">Angriffe abwehren</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">Sie erhalten alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h4e09a56ag1f8dga181gd8f1g6e5bf7c68706" version="1">Rote Kanne</content>
  <content contentuid="h4e161c9cg0b04g0926g451bgff0d8ea7f899" version="1">Wenn eine Kreatur dich mit einem Angriff verletzt, kannst du deine Reaktion nutzen, um den Angreifer zu einem Weisheitsrettungswurf zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet der Angreifer [1]. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet der Angreifer nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h4e6d1b58g7ddcg36a3g3140g6e5c545a3b0d" version="1">Barbaren sind mächtige Krieger, angetrieben von den Urkräften des Multiversums, die sich in Wut manifestieren. Diese Wut ist mehr als nur ein Gefühl – und nicht nur Zorn – sie verkörpert die Wildheit eines Raubtiers, die Wut eines Sturms und die Aufruhr des Meeres.</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Schlaghagel: Feuer</content>
  <content contentuid="h4f250acdg99a1gd4c7ged99gd52387722855" version="3">Sobald eine Kreatur, die du sehen kannst, ihren Zug innerhalb von [1] von dir beginnt, während deine Wut aktiv ist, kannst du reagieren und geisterhafte Zweige des Weltenbaums um sie herum beschwören. Das Ziel muss einen Stärkerettungswurf (SG 8 plus Stärkemodifikator und Kompetenzbonus) bestehen oder näher an den Zaubernden herangezogen werden. Nachdem das Ziel gezogen wurde, kannst du seine Geschwindigkeit bis zum Ende des aktuellen Zuges auf 0 reduzieren.</content>
  <content contentuid="h4f94ad54g24b1g6621gad41ge7fd4976fc72" version="1">Unerbittlich</content>
  <content contentuid="h4f997662ge1cbgd851gf38cg47e845a57df8" version="1">Offenbarung im Fleisch</content>
  <content contentuid="h4fd6c672gef67geb77g13a5gce9b3a9dd976" version="1">Stellt zu Beginn des Kampfes 1 Bardische Inspiration wieder her.</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Brechen Sie die Elementarabstimmung</content>
  <content contentuid="h50e11d91g63acgc13cg4eb8g8f9269e2dedb" version="1">Verursacht zusätzlichen [1] Schaden mit Nahkampf- und improvisierten Waffen sowie beim Werfen von Gegenständen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hat Resistenz gegen allen Schaden außer Kraft-, nekrotischem, psychischem und strahlendem Schaden und &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Stärke &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Kann keine Zauber wirken oder sich auf sie konzentrieren. </content>
  <content contentuid="h50e8b421gf0bbga9bag18e3gd1a39df48d0e" version="1">Verbot ersetzen</content>
  <content contentuid="h50f63b2cgfdfcge9e7gdfc7g53224db5d5a2" version="1">Fertigkeitsexperte</content>
  <content contentuid="h515ea5dbg1802g623cg9f08g72e4125dfbe4" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Pakt der Klinge</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Sie haben sich einer der folgenden heiligen Rollen Ihrer Wahl verschrieben.</content>
  <content contentuid="h523c8cb9g65a4g3fb6g03c5g379d99c3cbaf" version="1">Gespaltene Zunge</content>
  <content contentuid="h5268885dgd6b7g7a52g81c3g6e9406e5ab6f" version="2">Als Aktion können Sie den Zauber „Selbstverkleidung“ wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen.</content>
  <content contentuid="h52d439e4gf8b0gf207g24fdg136df4fe109c" version="1">Ihre körperliche und geistige Disziplin verleiht Ihnen die nötige Kompetenz bei allen Rettungswürfen.</content>
  <content contentuid="h5316925bg044fg8a16g6996g470bfc1021b2" version="1">Drachen beschwören</content>
  <content contentuid="h533ff168gafd9g7517ga697gb93c61a159f7" version="2">Rufe die Hölle herauf</content>
  <content contentuid="h540b7dacgde26g719fga9ccgd0ee26b0a500" version="1">Schild des Glaubens: Gottes Segen für den Krieg</content>
  <content contentuid="h541413f7gea23ged01g69f4g56b8162f51ea" version="1">Telekinetische Bewegung</content>
  <content contentuid="h541c4945g69a3gec21g9847g479a75abf6f3" version="1">Einmal pro Spielzug kannst du eine Kreatur, die Schlagschaden verursacht, 4,5 Meter weit auf ein freies Feld bewegen, sofern das Ziel maximal eine Stufe größer ist als du. Erzielst du einen kritischen Treffer mit Schlagschaden, haben Angriffswürfe gegen diese Kreatur bis zum Beginn deines nächsten Spielzugs einen Vorteil.</content>
  <content contentuid="h5449724fg63eegca0ega1d8g279683b27626" version="1">Du kannst deinen Verbündeten befehlen, deiner Formation zu folgen (keine Aktion erforderlich). Wähle eine oder mehrere Kreaturen innerhalb von [1] deiner Reichweite, die dich hören können, bis zu einer Anzahl von Kreaturen, die deinem Kompetenzbonus entspricht. Jedes Ziel kann sich sofort mit halber Geschwindigkeit bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h54568a83g80bcge12dg3a7bg9c37e564da74" version="1">Telekinetisches Siegel</content>
  <content contentuid="h54d84eabga15bgb114gb73cgff117e33cfb6" version="1">Sie erhalten einen Vorteil bei Einsichtsprüfungen, die durchgeführt werden, um die Absichten oder Aufrichtigkeit von Kreaturen festzustellen.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="2">Sie haben gewonnen &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt;mit Kampfwaffen und Meisterschaftseigenschaften. </content>
  <content contentuid="h552a2818g4325gca3bg4d50ge2fcb0706a28" version="1">Fähigkeitslernpunkt</content>
  <content contentuid="h5547fbf7gca01g685dg8191g25ce575fc24f" version="1">Nekrotischer Schleier</content>
  <content contentuid="h55ba260fg19fbg768bg97f3g7b087e158e52" version="1">Überraschende Streiks</content>
  <content contentuid="h55f4d215g630eg63e7g9793g23624487f067" version="1">Die Magie, die deine Verbündeten schützt, schwächt nun auch die Stärke ihrer Feinde. Wenn ein Verbündeter, der durch deine Exsanguinate-Funktion über temporäre Trefferpunkte verfügt, von einem Nahkampfangriff getroffen wird, erleidet der Angreifer 11 nekrotischen Schaden.</content>
  <content contentuid="h566cfd5fg95ecge52fg5a0agce3170b90ce7" version="1">Sie können jetzt die folgenden Kräfte mit Ihren Psychic Blades nutzen: Homing Strikes, Psychic Teleportation</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Angeborene Zauberei</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Steins Ausdauer</content>
  <content contentuid="h575f7c60g9dbeg32aag41d4g1e7a906258a1" version="1">Wenn du für diesen Zauber eine 8 auf einem W8 würfelst, kannst du einen weiteren W8 würfeln und ihn zum Schaden hinzufügen. Wenn du diesen Zauber wirkst, entspricht die maximale Anzahl dieser W8, die du zum Schaden des Zaubers hinzufügen kannst, deinem Zauberfähigkeitsmodifikator. (Aufgrund eines Implementierungsproblems wird zusätzlicher Schaden mit der gleichen Wahrscheinlichkeit wie in der oben genannten Situation verursacht, obwohl die Wahrscheinlichkeit nicht identisch ist.)</content>
  <content contentuid="h57ed9c2eg8cb9gd4b1g43cfg609e105cd866" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;über Wahrnehmung und Untersuchung &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;und weiter &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;gemacht, um Fallen zu vermeiden oder ihnen zu widerstehen. Hat &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;und erleidet beim Fallen nur halben Schaden. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Du erhältst &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Widerstand&lt;/LSTag&gt;zum Schaden, der durch Fallen verursacht wird. </content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="5">Ursprungsleistung: Scharlatan-Trick&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist ein Experte in Manipulation, neigst zu Übertreibungen und profitierst nur zu gerne davon. Die Wahrheit zu verdrehen und Verbündete gegeneinander aufzubringen, wird dir später größeren Erfolg bringen.</content>
  <content contentuid="h58c6a8b3g64bdg643fgeecegcc7f85f6a3ab" version="2">Illrigger-Kampfbeherrschung: Lissome</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Elementare Abstimmung: Abweisen</content>
  <content contentuid="h592a88c6g3ff9gf858g9f1cge4e361ce42d5" version="1">Grundsätze des Eids der Herrlichkeit</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Sie können einen Zauberplatz aufwenden (keine Aktion erforderlich), um eine verbrauchte Anwendung von Bardic Inspiration zurückzugewinnen.</content>
  <content contentuid="h59980776gc56fg3378ged01g0b20c0df8fee" version="1">Werfen Sie pro langer Pause einmal einen 20-seitigen Würfel und wenn Sie eine 11 oder höher würfeln, erhalten Sie 1 Inspirationspunkt.</content>
  <content contentuid="h59ad6848ged03g0523gc457gded2b17adee3" version="1">Disziplinierter Überlebender</content>
  <content contentuid="h5a03a167g30b0g48d3g4f35gd795fef3b638" version="1">Wenn du ein Siegel auf einer verbotenen Kreatur verbrennst, kannst du diesen Vorteil aktivieren (keine Aktion erforderlich). Das Ziel muss vom Ergebnis seines nächsten Rettungswurfs vor dem Ende seines nächsten Zuges einen Betrag in Höhe deines Kompetenzbonus abziehen.</content>
  <content contentuid="h5a59dd67gfcfbgea61gbc79gf25a9d26f67a" version="1">Bastion des Rechts</content>
  <content contentuid="h5a893fc5g5af3gc878gf756g8bce8260e639" version="1">Zauber aufheben</content>
  <content contentuid="h5a95ca4ega3a4g0b07g39bcgb1f2eec1812e" version="2">Sie oder eine Kreatur, die Sie innerhalb von [1] von sich selbst sehen können, erhalten 10 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h5aad209fg6504gd447g5eb9g03d58fff831e" version="1">Hartes Leder</content>
  <content contentuid="h5b6b11cbg256bgd69bgefd3g50e279485449" version="1">Sie haben Wissen von einem älteren Wesen des Multiversums erhalten, das es Ihnen ermöglicht, eine Ursprungsleistung Ihrer Wahl zu erlangen.</content>
  <content contentuid="h5b831bb3gc5a1ga424g9e79g7f5affeb62ab" version="2">Als Bonusaktion kannst du eine Kreatur wählen, die du innerhalb von [1] von dir sehen kannst, und eine bestimmte Anzahl dieser Würfel ausgeben. Wirf die ausgegebenen Würfel und addiere sie. Das Ziel erhält die Anzahl an Trefferpunkten zurück, die der Summe entspricht. Das Ziel erhält außerdem 1 Trefferpunkt pro ausgegebenem Würfel. Du erhältst alle ausgegebenen Würfel zurück, wenn du eine lange Rast beendest.</content>
  <content contentuid="h5b8e0dc5ge8f4ga2b0gb29bgffefe29306c6" version="1">Verbot</content>
  <content contentuid="h5baba94bg71f4gc358g55ceg24f42133bfdd" version="3">Die von dir gewählte Option für Gesegnete Schläge wird mächtiger. Göttlicher Schlag. Der zusätzliche Schaden deines Göttlichen Schlags erhöht sich auf 2W8. Wirksame Zauberei. Wenn du einen Kleriker-Zauber wirkst und damit einer Kreatur Schaden zufügst, kannst du dir selbst oder einer anderen Kreatur innerhalb von [1] deiner Reichweite Vitalität verleihen und so 10 temporäre Trefferpunkte erhalten.</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Rufen Sie einen Gedankenschinder herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h5be270e1g32b8g2bedgbbccgd3adc87d0043" version="1">Ihre Hand des Schadens und Ihre Hand der Heilung verbessern sich, wie unten beschrieben.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Mentale Disziplin</content>
  <content contentuid="h5c2df6a2g0220g9a55g5660g6a9dbc35094f" version="5">Zauberplatz für Magie-Initianten der Stufe 1</content>
  <content contentuid="h5c42b339g766fg31cbgd490g4876b73a3d49" version="1">haben einen Vorteil beim Angriffswurf, wenn sich das Ziel im Sturm befindet</content>
  <content contentuid="h5c619a48g72afgd63agad5fg0dbcb662d0c2" version="1">Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Schlagschaden zufügt, haben Angriffswürfe gegen diese Kreatur bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges einen Vorteil.</content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Bemerkenswerter Athlet: Kritischer Treffer</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Bis zum Ende des Zaubers bist du resistent gegen Strahlungsschaden und deine Nahkampfangriffe verursachen bei einem Treffer zusätzlich [1]. Zusätzlich kannst du unmittelbar nach dem Erleiden von Schaden durch eine Kreatur, die du innerhalb von [2] von dir sehen kannst, eine Reaktion ausführen, um die Kreatur zu einem Konstitutionsrettungswurf zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist die Kreatur bis zum Ende deines nächsten Zuges geblendet.</content>
  <content contentuid="h5c8c5853ge878ged10gd07bgae304c2c1a2b" version="5">Sie gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt; An  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;pflegen &lt;LSTag Tooltip="Concentration"&gt;Konzentration&lt;/LSTag&gt;auf einen Zauber.&lt;br&gt;Du kannst auch ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;Reaktion&lt;/LSTag&gt;Wirke einen dir bekannten Zauber auf ein Ziel, das sich aus der Nahkampfreichweite bewegt. Um diese Funktion zu aktivieren, wähle dieses Talent aus und wirke einen Zauberspruch oder Zauber. Dies erzeugt eine Reaktion in deinem Zauberbuch. Wird der Zauber aus deinen vorbereiteten Zaubern entfernt, musst du ihn erneut wirken, um ihn wieder zum Reaktionsreiter hinzuzufügen. </content>
  <content contentuid="h5cbe9bd2gd17ag1224gbb32g705c65ab0757" version="2">Segen des Interdicts: Schattenschleier</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Giftspray, Dornenpeitsche, Donnerwelle</content>
  <content contentuid="h5ccc5660g83afg42a3g3559ged9c64b00aba" version="2">Sie können Ihre gewählte Illrigger-Kampfmeisterschaft ändern.</content>
  <content contentuid="h5ce185aag1e1agcce9gc13bgeba757afd45f" version="3">Angriffe abwehren: Zurückkehren</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Sie können es ausgeben, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="h5d2c46edg8108g15e5g3d86g2fd35791ede7" version="1">Bonusangriff (Nick)</content>
  <content contentuid="h5d384593gfadfg9280gb260g4a12e8c92df8" version="1">Wenn du mit einer Bonusaktion ein Siegel auf einer großen oder kleineren Kreatur anbringst oder verschiebst, kannst du diesen Vorteil aktivieren (keine Aktion erforderlich). Du beschwörst höllische Ketten, die das Ziel packen und es zu einem Stärkerettungswurf zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf kannst du es bis zum Ende deines nächsten Zuges festhalten (Entkommens-SG entspricht deinem Interdikt-Rettungswurf-SG).</content>
  <content contentuid="h5d4329d1g22bbg6fb0g4ca2g06a21df70895" version="2">Ihre Aura ist jetzt eine [1] Emanation.</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Elementarstoß: Donner</content>
  <content contentuid="h5db5d06ag0625g447fg8a61g929d8358595f" version="1">Seelenmesser-Energie</content>
  <content contentuid="h5e734564g4161g42fbgbb8cg3181bbbea347" version="3">Verursacht 6W6 Feuerschaden pro Runde, der ignoriert &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Widerstände&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunitäten&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5eae5beag140eged29gbcb4gefd9e1fc8429" version="1">Trance der Ordnung</content>
  <content contentuid="h5eba7415g6680g4de1g318bg5d879140c4ed" version="1">Wenn ein Zauber Sie dazu zwingt, eine Geschicklichkeitsprüfung durchzuführen &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;können Sie ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;Reaktion&lt;/LSTag&gt;um dich abzuschirmen und den Schaden des Effekts zu verringern. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidest du nur halben Schaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidest du keinen Schaden. Schalte Schildschlag frei. </content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Duplizität aufrufen: Neufassung</content>
  <content contentuid="h5f0675aag9939g1a65geb45ge5fe2006c3b8" version="1">Ein Seelenmesser schlägt mit dem Geist zu und durchbricht physische und psychische Barrieren. Diese Schurken entdecken psionische Kräfte in sich und kanalisieren sie für ihre schurkischen Taten. Als Seelenmesser haben dich deine psionischen Fähigkeiten vielleicht schon seit deiner Kindheit verfolgt und ihr volles Potenzial erst im Stress des Abenteuers offenbart. Oder du hast dich einem Orden psychischer Adepten angeschlossen und jahrelang gelernt, deine Macht zu manifestieren.</content>
  <content contentuid="h5f3603f9g8bf8g373cg3166gc24a90808603" version="1">Tierische Vitalität</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Akrobatik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Wahrnehmung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="3">Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich erhält [1].</content>
  <content contentuid="h5f6aa70bg4762gfc16g1534gd51687e6bb24" version="1">Sie können Waffenbeherrschung verwenden</content>
  <content contentuid="h5feb7a6agcb99g1e8dgeb81g924f14312492" version="13">Sturmsphäre</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Der Zauberrettungs-SG Ihrer Zaubererzauber erhöht sich um 1. Sie haben einen Vorteil bei den Angriffswürfen der Zaubererzauber, die Sie wirken.</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="2">Du transportierst dich magisch und erscheinst inmitten eines Mondlichtausbruchs wieder. Als Bonusaktion teleportierst du dich bis zu [1] zu einem freien Feld, das du sehen kannst, und hast einen Vorteil bei deinem nächsten Angriffswurf vor dem Ende dieses Zuges.</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="2">Du verfügst über einen Vorrat an W6, um diese Heilung zu unterstützen. Die Anzahl der Würfel im Vorrat entspricht 1 plus deiner Hexenmeisterstufe. Als Bonusaktion kannst du dich selbst oder eine Kreatur, die du innerhalb von [1] von dir siehst, heilen, indem du Würfel aus dem Vorrat verbrauchst. Die maximale Anzahl an Würfeln, die du gleichzeitig verbrauchen kannst, entspricht deinem Charisma-Modifikator (mindestens ein Würfel). Wirf die verbrauchten Würfel und stelle so viele Trefferpunkte wieder her, wie der Gesamtwurf ergibt.</content>
  <content contentuid="h61e0441ag24b2g375bgd964g7acf7b839edd" version="2">Schrecklicher Schlag (Kritisch)</content>
  <content contentuid="h62756d9ag5916gd5f2ge6ffg2d92773b2f02" version="1">Beschwöre ein Konstrukt, das an deiner Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h62c86e37gf0bdg187ag4825gd765e3fb4e6b" version="2">Die von dir gewählte Option für Elementarfuror wird mächtiger, wie unten beschrieben. Wirksame Zauberei. Wenn du einen Druidenzauber mit einer Reichweite von [1] oder mehr wirkst, erhöht sich die Reichweite des Zaubers um [2]. Urschlag. Der zusätzliche Schaden deines Urschlags erhöht sich auf 2W8.</content>
  <content contentuid="h62fcb2e0g3586gdfcegdff6gab6feefeb76b" version="2">Sie erlangen Kenntnisse in dieser Fertigkeit.</content>
  <content contentuid="h6316d768g7db1gee39gf56bga8e5e33790ce" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Eine spirituelle Waffe kann nur angreifen, wenn Sie sie mit einer Bonusaktion befehligen.</content>
  <content contentuid="h63694f55ge134g7dd1g3a44gb53f1a9eac38" version="4">Während die passive Fähigkeit aktiv ist, sind die Sprungkosten auf [1] festgelegt. Wenn du einen Weitsprung machst, während die passive Fähigkeit aktiv ist, wird die passive Fähigkeit entfernt und in der nächsten Runde wieder aktiviert.</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Du erlangst Kenntnisse im Umgang mit leichter Rüstung und einer einhändigen Nahkampfwaffe deiner Wahl. Außerdem erlangst du Kenntnisse in der Fertigkeit „Auftritt“, falls du diese noch nicht besitzt.</content>
  <content contentuid="h644e04d7ge6c1g6194geb8eg7e86a60a63c3" version="1">Slasher: Verbesserte kritische Treffer</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">Der Schaden durch Stich-, Schlag- und Hiebangriffe verringert sich um Ihren Kompetenzbonus, während Sie eine schwere Rüstung tragen.</content>
  <content contentuid="h647196b7g5a20gfdb1g172cgaafe19c1e1b1" version="5">Perlie Blendwurm</content>
  <content contentuid="h647d4376gf194g2d14g28c6g33d459a6ea33" version="1">Du erhältst eine der folgenden Funktionsoptionen deiner Wahl. Nach Abschluss einer kurzen oder langen Pause kannst du die gewählte Option durch die andere ersetzen.</content>
  <content contentuid="h64da228bgcf21g26b1g99eag74887dfe3cee" version="1">Unvergleichlicher Athlet</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Hat eine Strafe von 1W4 auf &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Sie können eine Kriegspriester-Ladung ausgeben, um als Bonusaktion einen Angriff durchzuführen.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Trickster-Transposition</content>
  <content contentuid="h65a049b4gfe9bg937agb619g995b8cd71042" version="1">Triffst du mit dieser Waffe eine Kreatur mit einem Nahkampfangriffswurf, kannst du mit der Waffe einen Nahkampfangriffswurf gegen andere Kreaturen innerhalb von [1] des ersten Wurfs ausführen. Bei einem Treffer erleiden die anderen Kreaturen die Hälfte des Schadens. Dieser zusätzliche Angriff ist nur einmal pro Spielzug möglich.</content>
  <content contentuid="h65a476b1g7a3ag0836ga351gc6f132942eac" version="1">Unheimlicher Hex</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Wenn Sie den zusätzlichen Angriff mit der Eigenschaft „Licht“ ausführen, können Sie Ihren Fähigkeitsmodifikator zum Schaden des zusätzlichen Angriffs hinzufügen, wenn dieser Angriff mit einer Armbrust erfolgt, die über die Eigenschaft „Licht“ verfügt.</content>
  <content contentuid="h65d76dbdgd390gc44bg78f6g8a90993a64d5" version="1">Sie gewinnen &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Rüstungskompetenz&lt;/LSTag&gt;mit leichter Rüstung und Schilden, und Ihre &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Stärke&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Geschicklichkeit&lt;/LSTag&gt;erhöht sich um 1, bis maximal 20. </content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="3">Kreaturen innerhalb von [1] des Raumes, in dem du zurückgelassen wurdest, müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen oder [2] erleiden.</content>
  <content contentuid="h661aab21g2d80gc333g5d36g70c91dde3a53" version="2">Als Aktion wählst du eine Kreatur, die du sehen kannst, innerhalb von [1] und wendest ein Siegel an, um einen der folgenden Zustände zu beenden: geblendet, bezaubert, benommen, verängstigt, gelähmt oder vergiftet. Anschließend wählst du eine weitere Kreatur innerhalb von [2], die einen Konstitutionsrettungswurf bestehen muss oder bis zum Beginn deines nächsten Zuges einen zufälligen Zustand erleidet.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Mondscheinschritt</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Pola Land</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="4">Ursprungstalent: Wilder Angreifer&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist in Schlachtfeldtaktik und Kampfkunst ausgebildet und hast in einer Miliz, einer Söldnerkompanie oder einem Offizierskorps gedient. Zeige kluge Taktiken und Mut auf dem Schlachtfeld, um deine Fähigkeiten zu verbessern.</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Betäubender Schlag: Blitz</content>
  <content contentuid="h6656192fgc2e1g251bg3c97g6ea15501bd76" version="2">Deine Geschwindigkeit erhöht sich um [1]. Außerdem erhöht sich die Geschwindigkeit eines Verbündeten bis zum Ende seines nächsten Zuges um [2], wenn er zum ersten Mal in einer Runde deine Schutzaura betritt oder dort seinen Zug beginnt.</content>
  <content contentuid="h665b9212ge958g8f33gdad2ge6a127b66de3" version="1">Du erhältst eine Fluggeschwindigkeit, die deiner Geschwindigkeit entspricht, und kannst schweben. Während du fliegst, schimmert deine Haut mit Schleim oder überirdischem Licht.</content>
  <content contentuid="h6687256ag3c09gccb6g1d3fg70c1b48247ab" version="1">Augen des Tores</content>
  <content contentuid="h66a87d23g6919g91c0gfb6ag473f0938d5d3" version="2">Als Bonusaktion entfesselst du einen Schlachtruf, der von göttlicher Energie durchdrungen ist. Kreaturen in deinem Umkreis von [1] erhalten 2 Runden lang einen Vorteil bei Angriffs- und Rettungswürfen. Sobald du diese Funktion nutzt, kannst du sie erst nach einer langen Rast erneut nutzen, es sei denn, du verbrauchst eine Anwendung deiner Wut (keine Aktion erforderlich), um sie wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h66ae11f5g3337gb11bgb75fg4ec08cff3e73" version="1">Waffenbindung II</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Wenn Sie in Ihrem Zug die Angriffsaktion ausführen, können Sie einen der Angriffe durch das Wirken eines Ihrer Zaubersprüche als Zauberer ersetzen, dessen Wirkzeit eine Aktion beträgt.</content>
  <content contentuid="h67e8564dgbdabg2481gf956gee47e6d59a24" version="1">Abklingzeit des Gebets der Heilung</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Wenn Sie von einer großen oder größeren Kreatur angegriffen werden, können Sie Ihre Reaktion für einen Nahkampfangriff nutzen.</content>
  <content contentuid="h685ab847gc2f6ge4c6gea5eg440db0ca3caa" version="1">Angriffe abwehren</content>
  <content contentuid="h6870c0c6g7822g3dc2g57d2g04abe6902cde" version="2">Wenn Sie in den Kampf eintreten und nicht überrascht werden, wirken Sie automatisch den entsprechenden Zauber, sofern Sie ihn kennen und vorbereitet haben.</content>
  <content contentuid="h688786d3ge02agc956g7fe5g62006849f297" version="1">Balsam des Sommerhofs</content>
  <content contentuid="h6895c40eg7c52g8797gf246g3d964b4f457c" version="1">Zauberbeherrschung</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">Als Bonusaktion können Sie einer Waffe oder einem Munitionsstück eine Giftdosis zuführen.</content>
  <content contentuid="h69229a09gc1cag0b44g4572g62501c9ebd42" version="2">Durch Ihr Waffentraining erlangen Sie Kenntnisse im Umgang mit Kampfwaffen und können die Meisterschaftseigenschaft nutzen.</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="4">Ursprungsleistung: Wachsamkeit&lt;br&gt;&lt;br&gt;Deine Füße schmerzen, wenn du dich an die unzähligen Stunden erinnerst, die du auf deinem Posten im Turm verbracht hast. Du wurdest darauf trainiert, mit einem Auge nach außen zu schauen und nach Plünderern aus dem nahegelegenen Wald Ausschau zu halten, während du mit dem anderen Auge innerhalb der Mauer nach Taschendieben und Unruhestiftern Ausschau hältst.</content>
  <content contentuid="h69709ccbg2563ge911gbd10g8d7c870193a3" version="1">Siegel</content>
  <content contentuid="h69fd5868gf9d6gd5f4g3629g6be57f609e87" version="1">Durch die Verwendung eines Zauberplatzes der 5. Stufe wird ein Zuschauer beschworen. Durch die Verwendung eines Zauberplatzes der 6. Stufe wird ein Gedankenschinder beschworen.</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Göttliche Ordnung: Licht</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">Es strahlt Licht in einem Radius von 10 Fuß aus und kann nicht vom Zustand „Unsichtbar“ profitieren.</content>
  <content contentuid="h6a469040g927fg4012ga694ge8f3dc43577d" version="8">Erhalte [1] temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h6b020941g3445gef11gaa66g5c855106fd6f" version="1">Stahlwindschlag</content>
  <content contentuid="h6b2328f3g6319gf44fg99c5gc485bf16e5a1" version="1">Sie erhalten eine Ursprungsleistung Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="h6b6185b5g0704g72e5gb52dg878fad5728a8" version="1">Du kannst deine trügerische Rede nutzen, um einen einzelnen Gegner zu verwirren. Diese Fähigkeit kann so oft eingesetzt werden, wie dein Kompetenzbonus beträgt. Nach einer langen Rast wird ihre Einsatzmöglichkeit wiederhergestellt.</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Göttliche Ordnung: Thaumaturgie</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Schreiber</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Du feuerst ein blendendes Spektrum aus blinkendem, buntem Licht ab. Jede Kreatur in einem 4,5 Meter großen Kegel, der von dir ausgeht, muss einen Konstitutionsrettungswurf bestehen oder verfällt bis zum Ende deines nächsten Zuges in den Zustand Blindheit.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Schwach Gerettet</content>
  <content contentuid="h6cb60759g18cfg850bg94deg498248a25af2" version="1">Feen beschwören: Blink Dog (Illusion)</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Rufen Sie einen Zuschauer herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Schritt der Elemente</content>
  <content contentuid="h6cc84e6ag4decg3d08g357fg6c2f38bea887" version="1">Bei Wurfangriffswürfen wird Geschicklichkeit statt Stärke verwendet.</content>
  <content contentuid="h6d52cf3ag7e66ga999g52dfgb9446ea737b5" version="1">Herd aus Mondlicht und Schatten</content>
  <content contentuid="h6d5772e8ge541gf8c7g2697gf6d34c24f2bb" version="3">Wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriffswurf mit einer Waffe treffen, können Sie dem Ziel eine zusätzliche [1] zufügen.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Umherschweifendes Ziel</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Umgang mit Tieren&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Natur&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h6e9a6b85g43c6g1b32g8f86gaec1f1046429" version="3">Während deines Zuges verdoppelt sich deine Reichweite mit jeder Nahkampfwaffe, da sich Ranken des Weltenbaums von dir aus erstrecken. Triffst du in deinem Zug mit einer solchen Waffe, kannst du zusätzlich zu einer anderen Meistereigenschaft, die du mit dieser Waffe nutzt, die Meistereigenschaft „Stoß und Umsturz“ aktivieren.</content>
  <content contentuid="h6ede0c16gb18fg5be3g96fegb68e3533b317" version="2">Wenn Asmodeus dich als Architekt des Ruins annimmt, gewährt er dir Zugang zu seinem höllischen Wissen. Du erlangst Kenntnisse in Arkana, Geschichte, Natur und Religion.</content>
  <content contentuid="h6efec2dbgb9f4gbadeg317egde61ac63fa0c" version="1">Wenn Sie Ihre Wut aktivieren, erhalten Sie eine Anzahl temporärer Trefferpunkte, die Ihrem Barbarenlevel entspricht.</content>
  <content contentuid="h6f5cd8b2gc686gc815gd097ga24744254bd0" version="1">Sie können diese Funktion so oft verwenden, wie Ihr Weisheitsmodifikator es vorgibt (mindestens einmal), und Sie erhalten alle verbrauchten Verwendungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h6f95d40fg41c4g34d6gf21ag2875e2045f49" version="2">Wenn Sie mit einer Wurfwaffe bei einem Fernangriff treffen, erhalten Sie einen Bonus von +2 auf den Schadenswurf.</content>
  <content contentuid="h6fb491f4g2221g56b8g512fg8fe56acd6cc9" version="1">Sobald Sie diese Aktion ausführen, können Sie dies nicht noch einmal tun, bis Sie eine kurze oder lange Pause beendet haben, es sei denn, Sie geben einen Psi-Energiewürfel aus (keine Aktion erforderlich), um die Nutzung wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h70113b78gd7ebge7e1gfbf0g2d2c05e8848f" version="2">Hölle beschwören: Verbündete ermutigen</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Giftmörder</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Gesegneter Krieger: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h70def6e3g10d6g9acfg5241g13f02655fcb4" version="2">Rufe die Hölle herbei: Honigsüße Klingen</content>
  <content contentuid="h70e1140bgff78g25dfg224ag7c6604206bcf" version="1">Giftmördertoxin</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Urordnung: Sternenhauch</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Gift (Kosten: 1W6). Du fügst deinem Schlag ein Gift hinzu, das das Ziel zu einem Konstitutionsrettungswurf zwingt. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist das Ziel für 1 Minute vergiftet. Am Ende jedes Zuges wiederholt das vergiftete Ziel den Rettungswurf und beendet bei einem Erfolg den Effekt auf sich selbst.</content>
  <content contentuid="h7113ad90g07f2gf7f0g376fg4126782de6ca" version="1">Umbral-Killer</content>
  <content contentuid="h712e2dd7g09e9gdcd5gdfa1g2054a299fde3" version="1">Angriffe mit betroffenen Waffen verursachen zusätzlich [1].</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Aberration beschwören: Intellektfresser</content>
  <content contentuid="h718a4835g303bg47e2g0c25gba59ae64244c" version="2">Waffenbeherrschung: Weiden</content>
  <content contentuid="h718c658dgedc0g3c2dg4d0bgc72c61de2e55" version="2">Wenn du ein oder mehrere Siegel auf einer verbotenen Kreatur verbrennst, kannst du deine Reaktion nutzen, um eine Explosion höllischer Energie um sie herum auszulösen. Jede Kreatur deiner Wahl innerhalb von [1] des Ziels muss einen Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur dieselbe Menge und Art von Schaden wie die Siegel, die der verbotenen Kreatur zugefügt wurden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h718d6a30gce95gae4bg3ba5g645cc4fbd37d" version="1">asdf</content>
  <content contentuid="h71e85c01g02d0g3d8dgd598gd63ef2184ea4" version="1">Sie können den Vorteil Ihrer Unbezwingbarkeitsfunktion auf einen Verbündeten ausweiten.</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Elementarstoß: Blitz</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Urordnung: Wächter</content>
  <content contentuid="h723d6989gb76egb74dgf5fdged8d8e4d66c5" version="1">Unzerbrechliche Majestät</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Schlaghagel: Donner</content>
  <content contentuid="h73492150g4b0fgcd04g64a0g8f2061aa0a79" version="2">Hölle beschwören: Zerstörerischer Zauber</content>
  <content contentuid="h7358d771gdd81gd8f3g3ed5gb565313ff9c7" version="1">Aura-Erweiterung</content>
  <content contentuid="h735bb2d8g6ef7ga3e1g2e17gb809561c54bb" version="2">Zauber lernen</content>
  <content contentuid="h73645cffgde7fg4daegaa52g9b6973ff0ff3" version="1">Pfad des Zeloten</content>
  <content contentuid="h737bdc0eg6b04g3247g382fgd5b867f1e90a" version="1">Schleier der Lügen</content>
  <content contentuid="h73f701a6gb68cgc442g13d8g7b9cffa3bb80" version="1">Vitalitätsschub</content>
  <content contentuid="h7407597cg258cg3463g6904gb6163d9656f6" version="1">Wenn Sie einmal pro Runde eine Kreatur mit einer Angriffswaffe treffen, können Sie sie 10 Fuß weit auf ein freies Feld bewegen, sofern das Ziel nicht mehr als eine Nummer größer ist als Sie.</content>
  <content contentuid="h7427d0a9g0a05gd260gc0a6gebbaf3fa6e90" version="1">Dein außerirdischer Schutzherr verleiht dir einen mächtigen Fluch. Du hast den Zauber „Eldritch Hex“ immer parat.</content>
  <content contentuid="h74353f5eg58b2gffe1g3fcagc7368e6ff429" version="1">Waffenbeherrschung: Kopfnuss</content>
  <content contentuid="h74372274gf812g2c8egba07gf7bc72b41530" version="1">Wenn Sie Strahlungsschaden erleiden, wird dieser doppelt auf Ihren Angreifer zurückgeworfen, und zwar als nekrotischer und Strahlungsschaden.</content>
  <content contentuid="h743eb438g1a53g6a37gb80dgdfc64952e0bf" version="1">Segen des Dispaters</content>
  <content contentuid="h744dca67g3f3eg20f4g4438g5f625589d2c0" version="1">Gewährt zusätzlich einen Bonus von +1 auf alle Rettungswürfe.</content>
  <content contentuid="h7468714fgaaf9gfc81g35d1g1534a6772342" version="2">Das Ziel erhält [1] und du erhältst [2] zurück.</content>
  <content contentuid="h747db0c1g4bf9g6d18g594dg2f31502d32d7" version="2">Interdict-Segen: Styx‘ Apathie</content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Unbewaffneter Kampf</content>
  <content contentuid="h74e1fb11g185cg2051g7ad1g752dcd03d053" version="1">Terrorisierende Kraft</content>
  <content contentuid="h7518af5dgeebdgfc3eg488cgb71c6e0c23fa" version="1">Du kannst die abartige Wahrheit entfesseln, die in dir verborgen ist. Als Bonusaktion kannst du 1 Zauberpunkt oder mehr ausgeben, um deinen Körper für 10 Minuten magisch zu verändern. Für jeden ausgegebenen Zauberpunkt erhältst du einen der folgenden Vorteile deiner Wahl, deren Wirkung bis zum Ende der Veränderung anhält.</content>
  <content contentuid="h75328eefg4268g07a4g82fbgedfdfd917484" version="1">Verbrennen Sie das Siegel, um Schaden zu verursachen.</content>
  <content contentuid="h756df9d9ga42dga090gf015g71c84640d6ad" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Hexenmeister-Level 9 oder höher.</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Hochschule für Tanz</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Die Gith waren ein Volk humanoider Wesen, das über Generationen hinweg von Gedankenschindern versklavt wurde. Einige Gelehrte behaupteten, sie seien ursprünglich Menschen, andere argumentierten, ihre Herkunft sei unbekannt. Nach der Befreiung aus der Sklaverei entfachten philosophische Differenzen einen erbitterten internen Konflikt, der die Gith in zwei unterschiedliche und rivalisierende Völker spaltete: die Githyanki und die Githzerai.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Mobil: Gelegenheitsangriffen ausweichen</content>
  <content contentuid="h7671f5acge9c4g8022ge48fg13f45aadd655" version="1">Wenn Sie einen Verbündeten anvisieren, scheitert dieser automatisch beim Rettungswurf.</content>
  <content contentuid="h767b980cg5a95g13c4g43bdgc186f031e85b" version="2">Wenn Sie einer Kreatur mit einem Illrigger-Zauber der 1. Stufe oder höher Schaden zufügen, können Sie ein Siegel ausgeben (keine Aktion erforderlich), um den Schaden zu maximieren.</content>
  <content contentuid="h769445b8gf3dfg12d9g6497gbb0d5a132095" version="1">Sie erhalten eine Bewegungsgeschwindigkeit, die der Distanz entspricht, die Sie die Kreatur schieben.</content>
  <content contentuid="h76e7d552gae43g46b1g06b9g80419a0324d7" version="1">Waffenbeherrschung: Umstürzen</content>
  <content contentuid="h771405e1gda47gf8b5g7a37g09287d2664c3" version="1">Kreis des Meeres</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="2">Du kannst Feenmagie in ein Lied oder einen Tanz einweben, um andere zu beleben. Als Bonusaktion kannst du eine Anwendung deiner Bardischen Inspiration einsetzen. Wähle eine Anzahl von Kreaturen in deinem Umkreis von [1] bis zu einem Maximum, das deinem Charisma-Modifikator entspricht (mindestens jedoch eine Kreatur). Jede gewählte Kreatur erhält temporäre Trefferpunkte in Höhe des doppelten Fertigkeitsbonus und kann ihre Reaktion sofort nutzen, um sich mit ihrer Bewegungsrate zu bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h775c39dcg6cfbg30dbga981g547cdccfa512" version="3">Kann pro Runde nur einen Zauber der Stufe 1 oder höher wirken.</content>
  <content contentuid="h7764d206g13f1ga034ge2bfgb5419e7f54b6" version="1">Wenn du den zusätzlichen Angriff der Eigenschaft Licht ausführst, kannst du ihn als Teil der Angriffsaktion statt als Bonusaktion ausführen. Du kannst diesen zusätzlichen Angriff nur einmal pro Spielzug ausführen.</content>
  <content contentuid="h77798774g258cga5b8gde0bg4b2cf3847f5f" version="1">Chromatische Kugel</content>
  <content contentuid="h77a7c6e9gb938g42dag32d1g4937381df955" version="1">Neuverteilung</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="6">Herkunfts-Talent: Geschickt&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sie sind in einer Familie der gesellschaftlichen Elite aufgewachsen und an Macht und Privilegien gewöhnt. Das Anhäufen von Ansehen, Macht und Loyalität wird Ihren Status steigern.</content>
  <content contentuid="h786aaa50g0b28g53cfg83b2ga303555dc5bd" version="1">Scharfschütze</content>
  <content contentuid="h786f54a1g1bc9g5065g9f1cg8592c2cfa815" version="1">Lila Drachenbegleiter</content>
  <content contentuid="h787b752fgdedag5d80gd61cg7081c27074e5" version="2">Interdict-Segen: Conflagrant Channel</content>
  <content contentuid="h78886356gb261g9037g7373g1a0b44dc1c59" version="1">Keine Distanzstrafe</content>
  <content contentuid="h78b6ce2dg2efeg7828g04eag3867f6ff6b29" version="1">Asmodeus' Segen</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Sie können eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Glückspunkt&lt;/LSTag&gt;zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Sie können sich nicht bewegen, bis Sie den aktivierten Free Misty Step verwenden.</content>
  <content contentuid="h7a67999egf71bg8c8bgaee8gc1f50b1a6730" version="1">Dein gerissener Verstand ist außerordentlich schwer zu kontrollieren. Du erlangst Kenntnisse in Weisheits- und Charismarettungswürfen.</content>
  <content contentuid="h7ae67925g3db5g01bfg2315gd8a11dc3b4bd" version="1">Himmlische Offenbarung</content>
  <content contentuid="h7aef820cg5b03g791cg651bg0f426dc7d436" version="1">Schildschlag: Drücken</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Urordnung: Giftspray</content>
  <content contentuid="h7b194af9ge1fbg47b4g95ebg4b5d0eebb313" version="9">Du und alle Verbündeten in der Nähe sind in deiner Schutzaura resistent gegen nekrotischen, psychischen und strahlenden Schaden. Die Aura verschwindet, wenn du bewusstlos wirst.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Abfangen</content>
  <content contentuid="h7bd1eeebg369fgc60cgdafag37c52c73b7ff" version="1">Unnachgiebig</content>
  <content contentuid="h7c25b83dgaeceg868dgfbfbga737ffa697e5" version="1">Wenn Sie bei einem Fähigkeitstest scheitern, können Sie einen Soulknife-Energiewürfel werfen und die gewürfelte Zahl zum Test hinzufügen, wodurch Sie möglicherweise aus einem Misserfolg einen Erfolg machen können.</content>
  <content contentuid="h7c43b261gf27bg2c31gc8f7g816478e28425" version="1">Solange du keine Rüstung trägst, beträgt deine Rüstungsklasse 10 + Geschicklichkeitsmodifikator + Charismamodifikator. Du kannst einen Schild tragen und trotzdem von diesem Vorteil profitieren.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Schütze dich und verbünde dich mit göttlichem Licht. Nutze deine Reaktion, um &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf einen Angreifer, was möglicherweise dazu führt, dass sein Angriff fehlschlägt. </content>
  <content contentuid="h7ddabd60gb75fgf826g23ccg59b5bc78dcbb" version="1">Schwur der Feindschaft: Neufassung</content>
  <content contentuid="h7de14671gc2e9ga2edgb6c1g851ef74bb900" version="2">Jede Kreatur, die ihren Zug innerhalb von [1] von dir beendet, erhält [2].</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="2">Wenn Sie sich innerhalb von [1] eines Feindes befinden, hat dies keinen Nachteil für Ihre Angriffswürfe mit Zaubersprüchen.</content>
  <content contentuid="h7ea1be5ag7f40gcd2cgae51g87b6ff537691" version="1">Sie haben einen Vorteil bei Angriffswürfen gegen die Kreatur, die derzeit mit Ihrem Jägermal gekennzeichnet ist.</content>
  <content contentuid="h7ee02ec2g6ef3g8366g93f3ga812825f02e0" version="1">Piercer: Punktion</content>
  <content contentuid="h7f4b73fbgad92g4644gf207gc9db148c60ec" version="1">dd</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Ursprüngliche Ordnung: Führung</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Sie können eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h7fe6fd8fgb4cag736dg0e3agfa5828f6ed01" version="1">Atemwaffe (Feuer, Linie)</content>
  <content contentuid="h80086518g900bgf856g98f1g144561f046fd" version="1">Erforderliche Waffe: Handaxt, Kurzbogen, Rapier, Kurzschwert, Handarmbrust</content>
  <content contentuid="h8053a868gf1aeg0321ge90bg0c3ff639de9a" version="1">Du lernst zwei Cantrips und einen Zauberspruch deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Durch dein Kampftraining hast du einen bestimmten Kampfstil entwickelt. Daher lernst du in der Kämpferklasse einen Kampfstil deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="h80dbdd11g5eedg4a73g9a07gfd95bce69f4e" version="6">In Tiergestalt kannst du weder sprechen noch Zauber wirken. Du nimmst die Eigenschaften deiner Tiergestalt an – mit Ausnahme deiner &lt;LSTag Tooltip="Intelligence"&gt;Intelligenz&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="Wisdom"&gt;Weisheit&lt;/LSTag&gt;, Und  &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Charisma&lt;/LSTag&gt;Punkte. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Wenn deine Tiergestalt auf 0 fällt &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;Trefferpunkte&lt;/LSTag&gt;, du stirbst. </content>
  <content contentuid="h811110c2gece1gdf1dgd231g1af4eaeb00e4" version="1">Psionische Kraft</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Deine Schadenszauber wirken sich sogar auf Kreaturen aus, die der Hauptlast des Effekts entgehen. Wirkst du einen Zauber auf eine Kreatur und verfehlst mit dem Angriffswurf oder gelingt dem Ziel ein Rettungswurf gegen den Zauber, erleidet das Ziel die Hälfte des Schadens des Zaubers.</content>
  <content contentuid="h814c370dg8fe4g36c4ga5b7g9270c510d54e" version="1">Glitzernder Flug</content>
  <content contentuid="h818d2abeg4cf1g220fgaa14gb3624c5ba9c5" version="1">Die Blutritter der Hölle, die Sanguine Knights, dienen Sutekh, dem Herrn des Blutes. Ihre Zauberei saugen ihren Feinden die Lebenskraft aus und verwenden diese gestohlene Vitalität für höllische Rituale, um das Blatt in der Schlacht zu wenden. Sutekh herrscht über Naraka, die Stadt des Blutes. Er gilt als der größte Zauberer der Hölle, trägt den Titel „Hoher Sanguinär“ und regiert vom Tempel der Vitalität aus. Er ist ein Meister der Blutmagie und sein innerer Zirkel aus Priestern und Zauberern sind die Bloodliches, untote Zauberer, deren körperliche Gestalt sich vor Jahrhunderten in Asche verwandelte und deren Körper aus reinem Blut geschaffen sind. Sutekhs Illrigger gehören alle einem Kult an, der als „Kelch der Vitalität“ bekannt ist. Die Ritter des Kelches trinken in großen Mengen von der Essenz ihrer Feinde und saugen sie aus, um ihre Magie zu stärken. Andere Mitglieder des Ordens der Entweihung fürchten, dass die Sanguine Knights mehr wollen als Sutekhs bloßen Aufstieg auf den Höllenthron. Manche flüstern, der Kelch plane heimlich, Sutekh zu einem Gott zu machen. Das wäre natürlich Verrat.</content>
  <content contentuid="h8191fe76g65a3g5b42g9c11gc936569d86ac" version="2">Illrigger Kampfbeherrschung: Lügen</content>
  <content contentuid="h81b36231g3e52gf609g0659gfd46f9c977f0" version="1">Sie sind besonders geschickt im Umgang mit Gegnern, die Sie zum Tode markieren. Sie haben in jedem Ihrer Züge einen Vorteil bei Ihrem ersten Angriff auf eine Kreatur, die auf dem Weg zum Tode ist.</content>
  <content contentuid="h81bdc553g6751gb579gd0e3gf90e9afd6523" version="1">Einmal pro Spielzug kannst du einen Schadenswürfel wiederholen, wenn du eine Kreatur mit einem Angriff triffst, der Stichschaden verursacht. Erzielst du einen kritischen Treffer, der einer Kreatur Stichschaden zufügt, kannst du einen zusätzlichen Schadenswürfel werfen, um den zusätzlichen Stichschaden zu bestimmen, den das Ziel erleidet.</content>
  <content contentuid="h81ce7012g8e33ga77fg2a17g47cba3189c16" version="1">Finde Ross</content>
  <content contentuid="h81feb6f9ga343g15d3g17c1g958173a6a020" version="1">Du schleuderst einen Lichtstrahl auf eine Kreatur oder ein Objekt in Reichweite. Führe einen Fernkampfangriff gegen das Ziel aus. Bei einem Treffer erleidet das Ziel 1W8 Strahlungsschaden und strahlt bis zum Ende deines nächsten Zuges schwaches Licht in einem Radius von 3 Metern aus. Der Zustand „Unsichtbar“ kann nicht genutzt werden.</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="3">Wenn eine Kreatur, die du sehen kannst, ein anderes Ziel als dich selbst innerhalb von [1] von dir mit einem Angriff trifft, kannst du deine Reaktion nutzen, um den Schaden des Ziels um 1W10 zu reduzieren. Du musst einen Schild oder eine Waffe tragen, um diese Reaktion zu nutzen.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Schützen Sie eine Kreatur vor Angriffen: Erhöhen Sie &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;bis 17. </content>
  <content contentuid="h82acefa3g32d7gbd63g9f21gbdb2936c46f9" version="1">Schleicher</content>
  <content contentuid="h82b6d800g68f1gc19eg74a2gae20dda92db7" version="1">Beschwöre den Geist eines Drachen, damit er an deiner Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h82cedfefgad1aga0c2g0826g5fbafb38dcae" version="1">Gedankenmagie</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Geschickt</content>
  <content contentuid="h8324d6c3g5eaagc814g7f23g1fcb1be0fac7" version="1">Ein feenhafter Zauber umgibt dich, dank der Gabe eines Erzfeen oder eines Ortes in der Feenwelt, der dich verwandelt hat. Wie auch immer du die Feenmagie erlangt hast, du bist nun ein Feenwanderer. Dein freudiges Lachen erhellt die Herzen der Unterdrückten, und deine kriegerische Tapferkeit versetzt deine Feinde in Angst und Schrecken, denn groß ist die Fröhlichkeit der Feen und furchtbar ihre Wut.</content>
  <content contentuid="h83324463ge119g6653gbacag895a8e4f0833" version="2">Du erhältst die Fähigkeit, Kreaturen mit der Macht der Hölle zu tadeln. Einmal in deinem Zug kannst du ein magisches Siegel auf eine Kreatur in [1] deiner Reichweite legen. Du kannst dieses Siegel entweder platzieren, wenn du das Ziel mit einem Waffenangriff triffst (keine Aktion erforderlich), oder du nutzt eine Bonusaktion, um dieses Siegel auf ein sichtbares Ziel in Reichweite zu legen.</content>
  <content contentuid="h83b3e2b4g72cega343g9538g8ebb9b79f299" version="2">Sie können Ihre gewählten unheimlichen Beschwörungen ändern.</content>
  <content contentuid="h83b8b989g1f95ge80bg7a30gf135c758211c" version="2">---</content>
  <content contentuid="h83cbfd25g532ag2e4ag0086gfbd79931cca8" version="1">Verschmelzen Sie so vollständig mit der Umgebung, dass Sie aus dem Blickfeld verschwinden.</content>
  <content contentuid="h83e24ac2g2736g9386gc667g6d7595b9a40e" version="1">Purpurdrachenritter sind Krieger aus dem Königreich Cormyr. Sie haben sich dem Schutz der Krone verschrieben und tragen den Kampf gegen das Böse über die Grenzen ihres Königreichs hinaus. Sie ziehen als fahrende Ritter durch das Land und verlassen sich auf ihr Urteilsvermögen, ihren Mut und ihre Treue zum Ritterkodex, um Übeltäter zu besiegen. Ein Purpurdrachenritter inspiriert andere durch mutige Taten im Kampf zu Größe. Allein die Anwesenheit eines Ritters in einem Dorf reicht aus, um Orks und Banditen dazu zu bewegen, sich leichtere Beute zu suchen. Ein einzelner Ritter ist ein geschickter Krieger, doch ein Ritter, der eine Gruppe von Verbündeten anführt, kann selbst die dürftigste Miliz in eine wilde Kriegsbande verwandeln. Ein Ritter führt lieber durch Taten als durch Worte. Wenn ein Ritter einen Angriff anführt, können seine Taten in Verbündeten ungeahnte Reserven an Mut und Überzeugung wecken.</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Githzerai</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Sie suchen die gefährlichste Beute in Faerûn, von uralten Drachen bis zu riesigen Horden von Untoten, und sind Meister darin, sie alle zu töten.</content>
  <content contentuid="h84e09724g7bafgee4age5b4g76b68392a8d6" version="1">Illrigger</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Aberration beschwören: Zuschauer</content>
  <content contentuid="h85113dbcg90f4gc35dg4670gd32410ec177d" version="3">Jede Kreatur im Sturm, wenn dieser erscheint oder ihren Zug dort beendet, muss einen Rettungswurf bestehen oder [1] erleiden. Der Bereich der Kugel ist schwieriges Gelände. Bis zum Ende des Zaubers kann die Kugel einen Blitz auf eine Kreatur deiner Wahl innerhalb von [2] des Zentrums schießen. Sie hat einen Vorteil beim Angriffswurf, wenn sich das Ziel in der Kugel befindet. Bei einem Treffer erleidet das Ziel [3].</content>
  <content contentuid="h85684d89gbf65g55e7gab5bge1e188ace395" version="1">Das betroffene Wesen strahlt Licht in einem Radius von [1] aus, Angriffswürfe gegen es haben einen Vorteil und verhindern, dass es &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="INVISIBLE"&gt;Unsichtbar&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="4">Ursprungsmerkmal: Wilder Angreifer&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nach einer armen und trostlosen Kindheit weißt du, wie man aus wenig das Beste macht. Dein Straßengeschick stärkt deinen Geist für die bevorstehende Reise.</content>
  <content contentuid="h861bf672g247fg1f94g2767gaec92d76e2dd" version="1">Waffenbeherrschung: Nick</content>
  <content contentuid="h8653f656g4b58g9db4gfd27g2a64e1b9edfe" version="1">Die Berührung des Arztes</content>
  <content contentuid="h8664d7efg7bb8gd885g486cged1b552dd05d" version="1">Ihr Kompetenzbonus wird für jeden Fähigkeitstest, bei dem Sie Überzeugungskraft verwenden, verdoppelt.</content>
  <content contentuid="h8694fceag1395g681ege9beg903a4c9d39a1" version="1">Balsam des Sommerhofs</content>
  <content contentuid="h8696a024g7942g464bg8f97geb0ba0900378" version="2">Verursacht 1W6 Strahlungsschaden pro Runde.</content>
  <content contentuid="h86ace498g2e2ag4131g9a5fg5a41b4afdbc7" version="1">Sie haben einen Bonus von +1 auf &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;während du in jeder Hand eine Nahkampfwaffe trägst. Du kannst einmal pro Runde kostenlos einen zusätzlichen Nebenhandangriff ausführen. </content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Lebenstrinker</content>
  <content contentuid="h87128229g274eg4b3fgbfe4g1d6316e7b025" version="3">Die Ranken verursachen 1W4 nekrotischen Schaden pro Runde, sind &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="DIFFICULT_TERRAIN"&gt;Schwieriges Gelände&lt;/LSTag&gt;und kann &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="ENSNARED_VINES"&gt;Verwickeln&lt;/LSTag&gt;Kreaturen. </content>
  <content contentuid="h8712d97fg18ffgc446g72edgc70353853344" version="1">Und es wird direkt von Ihnen weggeschoben [1]. Dann können Sie sich bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Strahlende Seele</content>
  <content contentuid="h8716fa54g3c88g36f5g0a69gc792a0c07717" version="1">Verbesserte Elementarwut</content>
  <content contentuid="h87d6ad12g334cg01deg9e61g38b823b1b718" version="1">Angriffe abwehren: Hieb</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Urordnung: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Gewinnen  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt; An  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen Himmlische, Teufel und Untote. </content>
  <content contentuid="h8815830fg50a2g1f26g99ddg45685e4594ff" version="1">Heiler-Set</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="2">Durch das Studium okkulter Kenntnisse lernst du eine Option der unheimlichen Beschwörung deiner Wahl aus der Hexenmeisterklasse. Du kannst die Effekte der gewählten passiven Fähigkeit nur erhalten, wenn du ein Hexenmeister der Stufe 1 oder höher bist.</content>
  <content contentuid="h88271770gf168g5af7g3968g9374148d1da2" version="1">Psychische Klinge werfen</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Gesegneter Krieger: Licht</content>
  <content contentuid="h888e4223g471bg5ca1g3f5cg236548d285ff" version="1">Unheilvolles Verbot</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="4">Ursprungsmerkmal: Glücklich&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist auf der Straße aufgewachsen, umgeben von ähnlich unglücklichen Ausgestoßenen, manche von ihnen Freunde, manche Rivalen. Du hast geschlafen, wo du konntest, und hast Gelegenheitsarbeiten für Essen erledigt. Manchmal, wenn der Hunger unerträglich wurde, hast du dich dem Diebstahl zugewandt. Dennoch hast du nie deinen Stolz verloren und nie die Hoffnung aufgegeben. Das Schicksal ist noch nicht mit dir fertig.</content>
  <content contentuid="h8992e34fg7ef2gc28cgda83gcf6cdf2e54b5" version="1">Sie haben gelernt, wie Sie Ihren Willen auf Ihre Zauber ausüben können, um deren Funktionsweise zu ändern:</content>
  <content contentuid="h89b9bd29g86f6gfc95g4e62g607f58f4265e" version="1">Als Bonusaktion stellen Sie eine Gesamtzahl an Trefferpunkten wieder her, die dem Fünffachen Ihres Illrigger-Levels entspricht, aufgeteilt nach Ihrer Wahl zwischen Ihnen selbst und anderen Kreaturen innerhalb von [1] Ihnen.</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="4">Ursprungsmerkmal: Alarm&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sie haben bereits gegen das Gesetz verstoßen und überleben, indem Sie Ihre Verbindungen zu weniger legalen Zwecken ausnutzen. Profitieren Sie von kriminellen Machenschaften, um sich in Zukunft größere Chancen zu eröffnen.</content>
  <content contentuid="h8a396938gb29fg8336g7e30g35fbb05f4cdc" version="1">Anhaltende Wut</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Sie sind immun gegen den Zustand „Vergiftet“ und verfügen über Resistenz gegen eine Schadensart, die mit Ihrer aktuellen Landwahl in der Funktion „Kreiszauber“ verknüpft ist. – Trockenes Land: Feuer, – Polares Land: Kälte, – Gemäßigtes Land: Blitz, – Tropisches Land: Gift.</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="2">Einmal pro Spielzug kannst du eine Kreatur, die mit einem Schlagschaden angegriffen wird, auf ein freies Feld verschieben [1], sofern das Ziel nicht mehr als eine Größe größer ist als du.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Riesige Abstammungsladung</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Blindes Kämpfen</content>
  <content contentuid="h8b190d9egf20fg78c4gd285ge9373566fdfd" version="1">Deine Angriffe sind mit verheerender Kraft ausgestattet. Wenn du diese Fähigkeit erhältst, wählst du eine Schadensart: Kälte, Feuer, Nekrotik oder Gift. Bei einem Waffenangriff verursachst du zusätzlich 1W8 Schaden der gewählten Schadensart.</content>
  <content contentuid="h8b259a85g5402g7520g0ad8g0cd070d94c06" version="1">Einmal pro langer Pause können Sie Slow wirken, ohne einen Zauberplatz zu verwenden</content>
  <content contentuid="h8b28470bg2875gede5g653egbd1c80ee3cf3" version="1">Angreifer hat &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt; An  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen diese Kreatur. </content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="2">Du bist resistent gegen Strahlungsschaden. Wenn ein Zauber, den du wirkst, Strahlungs- oder Feuerschaden verursacht, kannst du deinen Charisma-Modifikator zum Schaden dieses Zaubers gegen eines seiner Ziele hinzufügen.</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Göttliche Ordnung: Widerstand</content>
  <content contentuid="h8bd91539g71e9g3113g0351ga1640388b000" version="1">Nach dem uralten Schisma, das ihre Vorfahren von ihren Cousins, den Githyanki, trennte, wanderten die Githzerai in das sich ständig verändernde Chaos des Limbo. Limbo ist ein brodelnder Mahlstrom aus Materie und Energie, der ziellos und richtungslos in sich zusammenfällt und sich neu formiert, bis eine Kreatur bewusst versucht, ihn zu stabilisieren. Dank ihrer mächtigen psionischen Kräfte schufen sich die Githzerai inmitten des Chaos eine Heimat. Im Laufe der Zeit erkundeten Githzerai-Forscher andere Ebenen und Welten des Multiversums. Githzerai sind im Allgemeinen schlank und haben gesprenkelte Haut in Gelb-, Grün- oder Brauntönen. Äonenlange Kultivierung ihrer mentalen Kräfte im endlosen Chaos des Limbo hat den Githzerai die Fähigkeit verliehen, psionische Energie zu formen, um sich zu schützen und Gedanken zu erforschen.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Sie haben einen Vorteil bei Rettungswürfen zur Konstitution, die Sie durchführen, um die Konzentration aufrechtzuerhalten.</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Ihre unerschütterliche Entschlossenheit verschafft Ihnen einen Vorteil bei Rettungswürfen gegen Angst.</content>
  <content contentuid="h8c60e9beg35f2g21f3g29f7gf39bd1fa1609" version="1">Kein Entkommen</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Dein Schutzpatron verleiht dir die Fähigkeit, dich zwischen den Ebenengrenzen zu bewegen. Du kannst Nebelschritt so oft wirken, wie dein Charisma-Modifikator es erfordert (mindestens einmal), ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Alle verbrauchten Anwendungen erhältst du nach einer langen Rast zurück. Außerdem kannst du beim Wirken dieses Zaubers einen der folgenden zusätzlichen Effekte wählen.</content>
  <content contentuid="h8d64f70agb96eg527agb510g6872a79b398b" version="1">Zauberregel</content>
  <content contentuid="h8dd1b683ge599g0209gf9c0g4f8b321b4b7a" version="1">Brennende Siegel</content>
  <content contentuid="h8e3ab0e4gd6cagcec9ga9edg274f096a60e4" version="1">Rufen Sie einen Adler herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Druidischer Krieger: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h8eca3576g9fe9g666dg2043g2057c3c11769" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Illrigger-Level 7 oder höher.</content>
  <content contentuid="h8ecda286gf46cg66f0gd047ge86a3584ba69" version="1">Zauberlernpunkt</content>
  <content contentuid="h8ee7b6c3gaec6gd1b0g4aaag7e1fec93f996" version="1">Psi-Krieger nutzen die Kraft ihres Geistes, um ihre körperliche Stärke zu steigern. Sie nutzen diese psionische Kraft, um ihre Waffenschläge zu verstärken, mit telekinetischer Energie zuzuschlagen und Barrieren aus mentaler Kraft zu errichten.</content>
  <content contentuid="h8efc4158gfb12g3d1agb8ecga923fd92d6ce" version="2">Menschlich vielseitig</content>
  <content contentuid="h8f080886gb4fdge21eg382eg36dfba9f1ad3" version="1">Eldritch Smite (Kritisch)</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Psychische Abwehr</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Göttliche Ordnung</content>
  <content contentuid="h8f420eedg6886g8c61ge85dg89d59bb43ddb" version="2">Wenn Sie mit dieser Waffe eine Kreatur treffen, können Sie die Kreatur, wenn sie groß oder kleiner ist, direkt von sich weg bis zu [1] stoßen.</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="2">Du kannst Feenmagie in ein Lied oder einen Tanz einweben, um andere zu beleben. Als Bonusaktion kannst du eine Anwendung deiner Bardischen Inspiration einsetzen. Wähle eine Anzahl von Kreaturen in deinem Umkreis von [1] bis zu einem Maximum, das deinem Charisma-Modifikator entspricht (mindestens jedoch eine Kreatur). Jede gewählte Kreatur erhält temporäre Trefferpunkte in Höhe des doppelten Fertigkeitsbonus und kann ihre Reaktion sofort nutzen, um sich mit ihrer Bewegungsrate zu bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h9023d5deg97dcgf252gcf46g5f6221eac34e" version="1">Erhöhen Sie einen Fähigkeitswert Ihrer Wahl um 1 bis maximal 20. Sie erlangen Kompetenz in einer Fertigkeit Ihrer Wahl. Wählen Sie eine Fertigkeit, in der Sie Kompetenz haben, aber keine Expertise besitzen. Sie erlangen Expertise in dieser Fertigkeit.</content>
  <content contentuid="h911847a4gf1a9gd5c7gcf1dge0020fa9b902" version="2">Spirituelle Waffe: Gottes Segen für den Krieg</content>
  <content contentuid="h918eca09g904cgd34ag2fadgd2859496fe26" version="1">Wenn du einen Weissagungszauber mit einem Zauberplatz der Stufe 2+ wirkst, erhältst du einen verbrauchten Zauberplatz zurück. Der zurückerhaltene Platz muss eine niedrigere Stufe haben als der verbrauchte und darf nicht höher als Stufe 5 sein.</content>
  <content contentuid="h918f1f16gacf5gadd3gf100ge16acd754691" version="1">Ritterlicher Gesandter</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="2">Wenn Sie die Dash-Aktion ausführen, erhöht sich Ihre Geschwindigkeit für diese Aktion um [1].</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Umgang mit Tieren&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Überzeugung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h92494e1fg293aga95fg5efdg58fdff52d4e6" version="1">Asmodeus’ Geheimnisse ermöglichen es dir, deine Siegel mit manifester Macht zu erfüllen. Wenn du ein oder mehrere Siegel verbrennst, um einer Kreatur Schaden zuzufügen, kannst du diesen Vorteil aktivieren (keine Aktion erforderlich), um deinen Charisma-Modifikator (mindestens 1) zum Schadenswurf jedes Siegels hinzuzufügen.</content>
  <content contentuid="h93191269g4342gfab0g68d5gd3d2770d96c2" version="1">Beschwörungskonstrukt: Automat</content>
  <content contentuid="h932cfe2fg8f6cge49eg1d01gf3d0b774150a" version="1">Immer wenn dich eine Kreatur in einer Runde zum ersten Mal mit einem Angriffswurf trifft, muss dem Angreifer ein Charismarettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG gelingen, sonst schlägt der Angriff fehl.</content>
  <content contentuid="h93602fe3gf4a3g94d1g6598ga42bf1426896" version="1">Göttliche Wut</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Nahkampfzauber. Wenn du dich innerhalb von 1,5 Metern Entfernung zu einem Gegner befindest, hast du keinen Nachteil bei deinen Angriffswürfen mit Zaubern. Erhöhte Reichweite. Erhöht die Reichweite von Zaubern, die einen Angriffswurf durchführen, um 50 %.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Kämpfender Initiierter</content>
  <content contentuid="h93d94a41g2907g23b6g7cb6gf75dae3a7d49" version="1">Axiomatische Siegel</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">In der Tiergestalt gelten deine Angriffe als magisch, um zu überwinden &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Widerstand&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunität&lt;/LSTag&gt;auf nicht-magischen Schaden. Du kannst deinen Weisheitsmodifikator zu deinen Konstitutionsrettungswürfen hinzufügen. </content>
  <content contentuid="h94e6a0b2gea6eg0856g2f34g12f2290b67bb" version="1">Angriff aus der Dunkelheit</content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander zu und stoßen Sie das Ziel [1] möglicherweise weg.</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Ursprüngliche Ordnung</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="3">Sie verfügen über Blindsicht mit einer Reichweite von [1]. Innerhalb dieser Reichweite können Sie effektiv alles sehen, was sich nicht in vollständiger Deckung befindet, selbst wenn Sie geblendet sind oder sich in der Dunkelheit befinden.</content>
  <content contentuid="h95d5a02fge991g49c0gdcb1g173a8f2c4875" version="1">Höllenfeuer</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">Die Kreatur erleidet zusätzlich [1] durch den Zauberer. Sie hat außerdem &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf allen &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Du kannst die Aktion „Sprinten“ als Bonusaktion ausführen. Dadurch erhältst du temporäre Trefferpunkte in Höhe deines Kompetenzbonus.</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="4">Ursprungs-Talent: Heiler&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du verbrachtest deine frühen Jahre zurückgezogen in einer Hütte oder einem Kloster weit außerhalb der nächsten Siedlung. Deine einzigen Gefährten waren damals die Kreaturen des Waldes und diejenigen, die gelegentlich vorbeikamen, um Neuigkeiten aus der Außenwelt und Vorräte zu bringen. Die Einsamkeit erlaubte es dir, viele Stunden damit zu verbringen, über die Geheimnisse der Schöpfung nachzudenken.</content>
  <content contentuid="h96993295gdb1bg22c5g9ae8gda72d7b092fc" version="1">Atemwaffe (Kälte, Kegel)</content>
  <content contentuid="h9744a116g9785g2286g4316g52bcc24d6c8d" version="1">Hellseherischer Kämpfer</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Sie haben den Zustand „unsichtbar“ bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges oder bis unmittelbar nachdem Sie einen Angriffswurf gemacht, Schaden zugefügt oder einen Zauber gewirkt haben.</content>
  <content contentuid="h976a3e50g6994g9b45gebc7g5b83713f8fc6" version="1">Höllenkanal</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Betörende Magie: Angst</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Gib einen Zauberplatz der Stufe [1] aus, um Bardic Inspiration wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="3">Als Bonusaktion teleportieren Sie sich auf magische Weise bis zu [1] weit an einen freien Ort, den Sie sehen können.</content>
  <content contentuid="h98ef9578gdc95g570cg60beg155aa126819a" version="1">Sie haben einen Bonus von +5 auf Initiativewürfe.</content>
  <content contentuid="h9928a6f0g8a60ga154g06d6g1d13d4101799" version="1">Pfad des wilden Herzens</content>
  <content contentuid="h9944f1a7g0645g0e94g2131g737d085e84b4" version="1">Sie können Ihre Verbündeten auf eigene Kosten stärken – oder Ihrem Feind zu Ihrem eigenen Vorteil die Lebenskraft entziehen.</content>
  <content contentuid="h994ce953g66degc114g76e0g7c8dff8e536c" version="1">Schatten verstärken deine Fähigkeiten und verleihen dir Teufelssicht, zusätzliche [1] Bewegungsgeschwindigkeit und einen Vorteil bei Heimlichkeitswürfen. Außerdem erleidest du bei einem Rettungswurf auf Geschicklichkeit, um halben Schaden zu erleiden, bei einem Erfolg keinen Schaden und bei einem Misserfolg halben Schaden.</content>
  <content contentuid="h9966d470g2ea4g11ebg9de1g41c14d761d98" version="1">Heilende Hände</content>
  <content contentuid="h999af346gad42g467bg224agbfabc473fc1d" version="2">Verfügbare Zaubersprüche: Tierfreundschaft, Verderben, Verbannung, Segen, Blindheit, Person bezaubern, Befehl, Fliegen, Heldentum, Abscheuliches Gelächter, Monster festhalten, Person festhalten, Unsichtbarkeit</content>
  <content contentuid="h99d838dagbfccgbb6cg5366g60c98957e4d9" version="1">Sie erhalten eine Ausbildung im Umgang mit leichter Rüstung und Schilden.</content>
  <content contentuid="h9abb9092g13deg5ae8g53ddg2ae1d516c15d" version="1">Schwerkraftatem</content>
  <content contentuid="h9af0861bg5f3dg5adbge1d8g07c5d367f53c" version="1">Du hast ein Gespür für Taktik auf und neben dem Schlachtfeld. Wenn du einen Fähigkeitstest scheiterst, kannst du deinen zweiten Wind einsetzen, um dich zum Erfolg zu führen. Anstatt Trefferpunkte zurückzugewinnen, würfelst du 1W10 und addierst die gewürfelte Zahl zum Fähigkeitstest, wodurch dieser möglicherweise zu einem Erfolg wird.</content>
  <content contentuid="h9b3d4c4cg8c0fgb7f9g8956g253b63b62649" version="1">Wenn du eine Kreatur angreifst und sie mit einer Waffe triffst, kannst du ihr zusätzlich 2W6 psychischen Schaden zufügen. Du kannst diesen Vorteil nur einmal pro Runde nutzen, mindestens jedoch einmal, und erhältst alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn du eine lange Rast beendest.</content>
  <content contentuid="h9b3ec560g5ccbgfd28g5f1cged2f959f83ec" version="1">Angriffe abwehren: Durchdringend</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Sie erhalten einen Bonus in Höhe Ihres Kompetenzbonus auf die Initiative und können nicht überrascht werden.</content>
  <content contentuid="h9ba576f8g61fcgdb36g81b5g32198f76d5a4" version="1">Werkzeuge des Assassinen</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Sie gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt;mit Kriegswaffen, und Ihre &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Stärke&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Geschicklichkeit&lt;/LSTag&gt;erhöht sich um 1, bis maximal 20. </content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Druidischer Krieger: Dornenpeitsche</content>
  <content contentuid="h9bc43d96ge2ecg4495gec70g8d9f57bc5831" version="1">Erforderliche Waffe: Glefe, Großschwert</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Umgeben von silbernem Nebel teleportierst du dich an einen freien Ort, den du sehen kannst. Außerdem kannst du beim Wirken dieses Zaubers einen der folgenden zusätzlichen Effekte wählen.</content>
  <content contentuid="h9c1b9fe5ge355g6007g3348g567666cb22c6" version="1">Channel Divinity: Verbesserter gelenkter Schlag</content>
  <content contentuid="h9c2c2fadg4a5dg9b92g7d6cg6fff665ed40e" version="1">Verboten</content>
  <content contentuid="h9c93600bg28e3g0f8eg8875gaa24eb146854" version="3">Eine Runde, ein Zauber</content>
  <content contentuid="h9cbe3dbeg192cg9810g7ad6gc71d84fce093" version="1">Listiger Schlag (Gift)</content>
  <content contentuid="h9cddc110g0130gc809gaaedgd3872e1a68a8" version="1">Erforderliche Waffe: Große Axt, Hellebarde</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Um in Ihre Wut zu geraten, können Sie sich mit bis zur Hälfte Ihrer Geschwindigkeit bewegen.</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Slasher: Oberschenkel</content>
  <content contentuid="h9d3bd71bga425gaba2g719cge2d3bd5befa2" version="1">Aktivieren, um zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;, oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h9d42a8f2gf48fg21c3gec4fgacdd59e811e5" version="1">Der Zauber endet, wenn die Waffe abgelegt wird.</content>
  <content contentuid="h9d57538fgc52dg5ee0g5eceg609b3e4a04b4" version="1">Schalte True Strike frei</content>
  <content contentuid="h9d5c3d9dg192fg1ab0g5065gfb409f86933d" version="1">Waffenbeherrschung: Langsam</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Göttliche Ordnung: Führung</content>
  <content contentuid="h9d9430c4g0a71g9829gd1b0gb7638e858559" version="1">Seelenklingen</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Säurespritzer, Krankheitsstrahl, Spinnennetz, Stinkende Wolke, Verwandlung, Insektenplage</content>
  <content contentuid="h9e061db8g1d3bg6716g7e83g563ec8dae447" version="2">Die Magie der Feenwelt schützt deinen Geist. Du hast einen Vorteil bei Rettungswürfen, um den Zustand „Bezaubert“ oder „Verängstigt“ zu vermeiden oder zu beenden. Du erhältst einen Bonus von +1 auf mentale Rettungswürfe.</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Wenn Sie von einem Angriff getroffen werden, während Sie eine schwere Rüstung tragen, wird jeglicher durch diesen Angriff verursachter Schlag-, Stich- und Schnittschaden um einen Betrag reduziert, der Ihrem Kompetenzbonus entspricht.</content>
  <content contentuid="h9e54fa61g2214g5bfeg8b8bg4487c93665fa" version="1">Höllensprecher</content>
  <content contentuid="h9ede6516gaca8g8751g9201gbf8aee2d31ad" version="1">Wort der Ausstrahlung</content>
  <content contentuid="h9f2937f3g76c9g4574g284bgb226534671c9" version="2">Du kannst deine Kanalgöttlichkeit nutzen, um Schild des Glaubens oder Spirituelle Waffe zu wirken, anstatt einen Zauberplatz zu verbrauchen. Wenn du einen der beiden Zauber auf diese Weise wirkst, ist keine Konzentration erforderlich.</content>
  <content contentuid="h9ff193f1g12c5gfe3bg8af2g07639475694c" version="2">Grüne Flammenklinge</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Heroischer Krieger</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Erhalten Sie beim nächsten Angriff einen Nachteil.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Sie können mit zwei Waffen kämpfen, auch wenn Ihre Waffen nicht leicht sind. Sie können keine Zweihandwaffen gleichzeitig führen.</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Unbewaffneter Schlag: Kälte</content>
  <content contentuid="ha0a64aaegee37gb5b0gd1cbg0e67ee0e0c86" version="3">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Der Effekt kann nur erzielt werden, wenn weder eine Rüstung noch ein Schild getragen wird.</content>
  <content contentuid="ha12f669ag999ag17cfg536ag13391512661a" version="1">Sie können einem Ziel zusätzlich [1] zufügen, wenn Sie ihm mit einem Angriff oder einem Zauber Schaden zufügen.</content>
  <content contentuid="ha138831eg377egf4ddg1f4fg432be6334ac0" version="2">In der ersten Runde jedes Kampfes hast du einen Vorteil bei Angriffswürfen gegen Kreaturen, die noch nicht an der Reihe sind. Trifft dein Schleichangriff in dieser Runde ein Ziel, erleidet das Ziel zusätzlichen Schaden durch den Waffentyp entsprechend deiner Schurkenstufe.</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Bösartiger Spott, Freund, dissonantes Flüstern</content>
  <content contentuid="ha1f7d03eg8d5bg9ca9gfa42gc63fdcb3c680" version="1">Die Erzteufel, die die Sieben Städte der Hölle beherrschen, schmieden endlose Pläne. Jeder von ihnen schmiedet ewige Pläne, um die anderen zur Räson zu bringen – den Höllenthron zu besteigen, die Sieben Städte und alle dort lebenden höllischen Wesen zu vereinen und eine unerschöpfliche Armee von Teufeln durch die Zeitebene zu führen, bis alle Welten brennen. Die Elitetruppen dieser Erzteufel sind die Illrigger. Als Ritter, Assassinen, Magier und Terrorkommandos der Hölle beherrschen Illrigger das Schlachtfeld, stören feindliche Fraktionen und führen den höllischen Willen ihres Erzteufels aus.</content>
  <content contentuid="ha2474990g327cg402bg5d21g3b0c51e8fda6" version="1">Authentifizierung wiederherstellen</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Tunnelkämpfer</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="2">Du hast die Zauber „Person bezaubern“ und „Spiegelbild“ stets parat. Zusätzlich kannst du unmittelbar nach dem Wirken eines Zaubers der Verzauberung oder Illusion über einen Zauberplatz eine Anwendung deiner Bardischen Inspiration einsetzen, um eine Kreatur, die du in [1] siehst, zu einem Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist das Ziel für 1 Minute bezaubert oder verängstigt (nach deiner Wahl).</content>
  <content contentuid="ha30a0e70g6316g17e4g6fb8g4924595994b5" version="3">Eingeladener Kobold</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="2">Mit einer magischen Aktion kannst du dir eine Anzahl temporärer Trefferpunkte in Höhe von 1W8 plus deinem Weisheitsmodifikator (mindestens 1) verleihen. Du kannst diese Aktion so oft wie dein Weisheitsmodifikator (mindestens einmal) verwenden und erhältst alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn du eine lange Rast beendest.</content>
  <content contentuid="ha3b62dc5g9eefga282g97e6g901b01b07e0a" version="1">Bewegen Sie die Wolke der Dolche</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Während Ihre Elementarabstimmung aktiv ist, verfügen Sie auch über eine Fluggeschwindigkeit.</content>
  <content contentuid="ha4c10b62g9649g60cag5623g78d28ab74060" version="1">Bei jedem Charisma-Check erhalten Sie einen Bonus in Höhe Ihres Weisheitsmodifikators (mindestens +1).</content>
  <content contentuid="ha4d47b7bg3e31g2f37g17d9g12abcf5a4e18" version="1">Mit dieser Waffe musst du einen Feind töten.</content>
  <content contentuid="ha553cad0g05ceg5e63g1344g60df766d5319" version="1">Du hast eine Paktwaffe.</content>
  <content contentuid="ha63f5002gf8ddgfcf0g28ffg41951d274821" version="1">Du kannst die Kreatur zu einem Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf hat die Kreatur einen Nachteil bei Angriffswürfen gegen dich, während du für die Dauer der Bindung einen Vorteil bei Angriffswürfen gegen die Kreatur hast.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Druidischer Krieger</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Elementare Wut: Urschlag</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Die Verkörperung der Zauberei</content>
  <content contentuid="ha7717172ga020gc0ccgb569gb4e45d5d851b" version="2">Die Fähigkeiten des Begleiters werden verbessert, wenn Kämpferlevel 7 erreicht wird.</content>
  <content contentuid="ha7806177g7c39g6093g89b6g17ba426c0c7b" version="1">Betörende Wendung</content>
  <content contentuid="ha787693fg40cagda1fgf42bg32450f1ae99d" version="2">Interdict Boons: Acherons Kette</content>
  <content contentuid="ha81c1c69gbe0eg92f4g101fgdf63fd5ee0c4" version="2">Du berührst Kieselsteine und verleihst ihnen Magie. Du kannst mit einem der Kieselsteine einen Fernkampfangriff ausführen, indem du ihn wirfst.</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="3">Beim Wirken eines Heilzaubers erhält das Ziel zusätzliche &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;Trefferpunkte&lt;/LSTag&gt;entspricht dem Kompetenzbonus. Erlerne die Kampfmediziner-Aktion, die eine Kreatur heilt [1]. </content>
  <content contentuid="ha8874cefgecaegfe2eg38cdgbfa098a91fcd" version="2">Dein Körper und die gesamte Ausrüstung, die du trägst oder bei dir trägst, werden schleimig und biegsam. Du kannst dich durch Räume mit einer Breite von nur 2,5 cm bewegen und kannst [1] deiner Bewegung aufwenden, um nichtmagischen Fesseln oder dem Zustand „Grappled“ zu entkommen.</content>
  <content contentuid="ha89d0bf2g900agc525g2d6ag60946ce1fb76" version="1">Lerne Cantrip</content>
  <content contentuid="ha914f546g9cecgb837g0c8ag248aa352b6fd" version="1">Der Purple Dragon Knight gewährt Ihnen den Vorteil der Unbezwingbarkeitsfunktion.</content>
  <content contentuid="ha9804e5dgf535g700agb2e0gb8fb3ae84811" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Pact of the Tome</content>
  <content contentuid="ha9e55f69g33cdgf000g2ebbgcf62ba2e62e2" version="1">Schildschlag: Liegend</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Trockenes Land</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Elementarstoß: Feuer</content>
  <content contentuid="haa820db6g5be2geaafge847gc9517d9628f6" version="1">Wenn Sie Zauber auf hohem Level wirken, erhalten Ihre Beschwörungen zusätzliche Trefferpunkte und eine Rüstungsklasse.</content>
  <content contentuid="haae2f945g6304g1a37g09dbg56d9e8158538" version="1">Du bist außerdem geschickt darin, Kreaturen auszuweichen, die auf Dunkelsicht angewiesen sind. Während du dich vollständig in der Dunkelheit befindest, bist du für jede Kreatur, die auf Dunkelsicht angewiesen ist, um dich in der Dunkelheit zu sehen, unsichtbar.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Nahkampf-Shooter</content>
  <content contentuid="hab2ce853g4393ga83dgd2a5g3f5ffd39e2c0" version="1">Slasher: Nachteil</content>
  <content contentuid="hac2c033fgef65g9415gd756geb99777667a9" version="3">Die Größe der von deinem Zorn des Meeres erzeugten Emanation erhöht sich auf [1]. Außerdem erleidet das Ziel des Schadens nur halben Schaden, wenn es einen Rettungswurf schafft.</content>
  <content contentuid="hac41e4dbgdd10gd5c3g51e1g668d1cfb236d" version="1">Du spielst Musikinstrumente. Nach einer kurzen oder langen Pause kannst du ein Lied auf einem deiner Instrumente spielen und Verbündeten, die es hören, heroische Inspiration verleihen. Die Anzahl der Verbündeten, die du auf diese Weise beeinflussen kannst, entspricht deinem Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="hac674f87gc77ag4b04g8564g0e2713ab7efc" version="1">Angriffe abwehren: Zurückkehren</content>
  <content contentuid="hac9d3bfeg89eagc487ge252g23b4271f96aa" version="2">Wenn Sie oder eine andere Kreatur, die Sie innerhalb von [1] von Ihnen sehen können, Schaden erleidet, können Sie eine Reaktion ausführen, um einen Psi-Energiewürfel aufzuwenden, den Würfel zu werfen und den erlittenen Schaden um die gewürfelte Zahl plus Ihren Intelligenzmodifikator zu reduzieren, während Sie einen vorübergehenden Schild aus telekinetischer Kraft erzeugen.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Führung, Heilige Flamme, Heilende Worte</content>
  <content contentuid="haccc7a57g7b7dg82bfgdb02g97fdf69cbb6c" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Du kannst immer nur eine Paktwaffe halten. Um eine neue Paktwaffe zu binden, musst du den Zauber „Entlassen“ verwenden, während du die Paktwaffe in deiner Haupthand trägst.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Wildes Wiederaufleben</content>
  <content contentuid="had274397g53f2g91b6gaf22g805941e0fcda" version="1">Versuchen Sie, aus Situationen wie Fesseln oder Netzen zu entkommen.</content>
  <content contentuid="had2db988g162ag15adgae4bgbc56011e76e4" version="1">Du kannst fliegen.</content>
  <content contentuid="had3d39a5g5102gf629gd133gcba671c4fbaa" version="1">Wenn ein Feind Sie angreift, ist er bei seinen nächsten Angriffswürfen gegen Sie bis zum Beginn seines nächsten Zuges im Nachteil.</content>
  <content contentuid="had4cbc72g2393g2b43g9c36ga766a0c484ae" version="2">Feen beschwören: Blink Dog (Fey-Verstärkung)</content>
  <content contentuid="had99a881g70b1gd21ag29b7g86e638fc3092" version="2">Wenn du einem Ziel mit deinem Psi-Schlag Schaden zufügst, kannst du es zu einem Stärkerettungswurf zwingen (SG 8 plus Intelligenzmodifikator und Kompetenzbonus). Bei einem misslungenen Rettungswurf kannst du das Ziel in den Zustand „Liegend“ versetzen und es stoßen [1].</content>
  <content contentuid="hae028e5ega548g0807g721dg7297a5be8ce0" version="1">Eid des Ruhms</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Sie verfügen über eine Resistenz gegen psychischen Schaden und haben einen Vorteil bei Rettungswürfen, um den Zustand „Bezaubert“ oder „Verängstigt“ zu vermeiden oder zu beenden.</content>
  <content contentuid="hae4a4f90g3856gdbe1g4694gab6450632e51" version="1">Wenn Sie keine Rüstung tragen, beträgt Ihre Basis-Rüstungsklasse 10 plus Ihre Geschicklichkeits- und Charisma-Modifikatoren.</content>
  <content contentuid="hae4e6786gee29gfabagb16egec4889e274fe" version="1">Architekten des Ruins sind kühle und berechnende arkane Ritter, die Asmodeus dienen und Zauber, Stahl und List einsetzen, um um jeden Preis zu gewinnen. Asmodeus herrscht über Acheron, die Stadt der Angst. Seine Illrigger durchkämmen die Zeitebene und sammeln Geheimnisse und Zauber, um seine Gegner zu täuschen und in Angst und Schrecken zu versetzen. Der Krieg, den er gegen die anderen Erzteufel führt, ist ein Krieg der Täuschung und Information. Seine Architekten des Ruins arbeiten daran, die Feinde der Hölle zahlenmäßig unterlegen und ausmanövriert erscheinen zu lassen. Diese Illrigger sind geschickte Zauberer auf dem Schlachtfeld, obwohl einige Taktiken wie Forschung, Infiltration und Propaganda anwenden, um mit ihrer Beute Psychospielchen zu spielen. Wenn ein Architekt des Ruins schließlich einem Feind gegenübersteht, ist er im Vorteil – er hat studiert, sich vorbereitet und das Schicksal in seinem Griff und zwingt es zu seinen Gunsten. Begierig streben sie nach den dunklen Künsten, um sich und Asmodeus mit dem Unmöglichen zu wappnen.</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="6">Ursprungsleistung: Geschickt&lt;br&gt;&lt;br&gt;Deine Fähigkeiten in einem bestimmten Handwerk haben dir die Mitgliedschaft in einer Handelsgilde eingebracht, die dir Privilegien und Schutz bei der Ausübung deiner Kunst bietet. Das Reparieren und Entdecken seltener Handwerkskünste wird dir neue Inspiration bringen.</content>
  <content contentuid="hae84ceebgc4f0g3aaagc9d7g6b85a075dd67" version="1">Dein Zorn des Meeres verleiht dir zwei weitere Vorteile, solange er aktiv ist. Du erhältst eine Fluggeschwindigkeit, die deiner Geschwindigkeit entspricht. Du bist resistent gegen Kälte-, Blitz- und Donnerschäden.</content>
  <content contentuid="hae8de321g466fg792fg81c1g6e525ec2efc1" version="1">Dein  &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Projectile_Jump"&gt;Springen&lt;/LSTag&gt;Der Abstand wird um [1] erhöht. </content>
  <content contentuid="hae974a53g3273gd926g8f91gbff892c805cf" version="1">Fey Wanderer</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Unmittelbar nachdem Sie einen kritischen Treffer erzielt haben, können Sie sich mit bis zu halber Geschwindigkeit bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="haefa5ebfgc237g0c83g8b3fgef3e22ef4dd6" version="1">Hat  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf065988ge1a0g57b8ga89dg7a544d289a64" version="1">Du schwingst die Waffe, mit der du gezaubert hast, und verschwindest dann, um wie der Wind zuzuschlagen. Wähle bis zu fünf Kreaturen aus, die du in Reichweite siehst. Führe einen Nahkampfangriff gegen jedes Ziel aus. Bei einem Treffer erleidet das Ziel 6W10 Kraftschaden.</content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Du nimmst Disengage. Verdoppele deine &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;. Jump erfordert nicht mehr ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;Bonusaktion&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf7ff7ceg7976ge651g6b71ga2120bee6cb3" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Hexenmeister-Level 5 oder höher.</content>
  <content contentuid="haf93d636g485aga313g8691g737a3f21fef4" version="1">Schattenmeister</content>
  <content contentuid="hafe9e353gcd6fg4b42g2fa1gee80f3e5054a" version="1">Du beschwörst ein außerweltliches Wesen, das dir als treues Ross erscheint. Das Ross verbessert deine Angriffs-, Verteidigungs- und Bewegungsgeschwindigkeit.</content>
  <content contentuid="hb0282bb4gbdf5gdb9ag742bg875a62bccce1" version="1">Wenn eine Kreatur, die Sie sehen können, Ihnen oder einem Verbündeten in einem Umkreis von [1] um Sie Schaden zufügt, können Sie als Reaktion ein Siegel aufwenden, um den vom Ziel erlittenen Schaden um einen Betrag zu verringern, der 1W10 + der Hälfte Ihrer Illrigger-Stufe (abgerundet) entspricht.</content>
  <content contentuid="hb0b8fa88g87f1g7084g1031g7d7594dd0f64" version="1">Brecher: Schieben</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Sternenwisp</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Du kennst einen zusätzlichen Zauberspruch aus der Druiden-Zauberliste. Deine mystische Verbindung zum Göttlichen verleiht dir außerdem einen Bonus von +3 auf deine Arkana- und Naturwürfe.</content>
  <content contentuid="hb0f6106eg46ebga45cg9c6fga7d0ddf0728e" version="1">Sie erhalten eine verbrauchte Nutzung zurück, wenn Sie eine kurze Pause beenden, und Sie erhalten alle verbrauchten Nutzungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="hb100fab4g1b25g53bfg3015gbef41283092d" version="1">Zielsuchende Angriffe</content>
  <content contentuid="hb161b1dfg9adeg18cbg9fe9g74a7676bfaed" version="2">Interdict-Segen: Rachsüchtiger Schuss</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Durch die Ausbildung für den Kampf erlangen Sie Kenntnisse im Umgang mit Kampfwaffen und trainieren den Umgang mit mittlerer Rüstung.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Seemann</content>
  <content contentuid="hb206f242gfecege0c7g1483g21c47fffb626" version="1">„Gebet der Heilung“ kann erst nach der langen Pause verwendet werden.</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Du kannst deine Shadowfell-Verbindung nutzen, um deine Teleportation zu verstärken. Wenn du deinen Schattenschritt nutzt, kannst du 1 Ki-Punkt ausgeben, um die Voraussetzung aufzuheben, dass du für die Nutzung der Funktion in Dämmerlicht oder Dunkelheit beginnen und enden musst. Als Teil dieser Bonusaktion kannst du unmittelbar nach der Teleportation einen unbewaffneten Schlag ausführen.</content>
  <content contentuid="hb28cd36fg83c2gad4ag8eddge07496510147" version="1">Jede Kreatur in einer 5 Fuß großen Emanation, die von dir ausgeht, muss einen Konstitutionsrettungswurf bestehen oder [1] nehmen.</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Einblick&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Einfallsreich</content>
  <content contentuid="hb4319a04gb2ecg4312g0b7fg1f461f154cd9" version="1">Du lernst drei Cantrips deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Wenn Sie mit einer Nahkampf- oder Fernkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden um Ihren Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Du lernst Führung und einen Druidenzauber deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="hb54d44bag9922g97d0ge414g4a2d5e317e1b" version="1">Brecher: Verbesserte kritische Treffer</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Unbewaffneter Schlag: Reichweite</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Verschwindender Schritt</content>
  <content contentuid="hb707f7e4g6230g68efg0328gd435b5689e96" version="1">Wenn Sie mit einer Waffe Schaden verursachen &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswurf&lt;/LSTag&gt;erhält der Träger &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_GISH_ARCANE_ACUITY"&gt;Arkane Schärfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb74976degf09bg70c2gc064g5fce43515213" version="1">Wasseraffinität</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Für die Angriffswürfe deiner waffenlosen Schläge kannst du Geschicklichkeit statt Stärke verwenden. Wenn du mit einem waffenlosen Schlag Schaden verursachst, kannst du anstelle des normalen Schadens des Schlags Schlagschaden in Höhe deines Bardischen Inspirationswürfels plus deines Geschicklichkeitsmodifikators verursachen. Dieser Wurf verbraucht den Würfel nicht.</content>
  <content contentuid="hb7decf27g8278g2b92gd1cbgb1f333b489d5" version="1">Listiger Schlag (Fallenlassen)</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Führung</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Sie verfügen über eine Resistenz gegen psychischen Schaden.</content>
  <content contentuid="hb87ef49fg4ff9geb56g1a66g446d4e3e0c2c" version="1">Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Hiebschaden zufügt, hat diese bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges einen Nachteil bei Angriffswürfen.</content>
  <content contentuid="hb92a07a1g3431g78e5g100agba97b000dc27" version="1">Die Häufigkeit, mit der Sie Ihre Wild Shape verwenden können.</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Gesegneter Krieger: Thaumaturgie</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Schutz der Natur</content>
  <content contentuid="hb970e390gc82ag304bgcd7bg05a742924c47" version="1">Schlüpfriger Verstand</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Ihre angeborenen psychischen Abwehrkräfte verschaffen Ihnen einen Vorteil bei Rettungswürfen, mit denen Sie den Zustand des Zaubers und der Angst vermeiden oder beenden möchten.</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Goliaths überragen die meisten Menschen und sind entfernte Nachkommen von Riesen. Jeder Goliath trägt die Eigenschaften der ersten Riesen in sich – Eigenschaften, die sich in verschiedenen übernatürlichen Gaben manifestieren, darunter die Fähigkeit, schnell zu wachsen und vorübergehend die Größe ihrer riesigen Verwandten zu erreichen. Goliaths haben körperliche Merkmale, die an die Riesen ihrer Familien erinnern. So ähneln manche Goliaths beispielsweise Steinriesen, während andere Feuerriesen ähneln. Welche Riesen sie auch immer zu ihren Verwandten zählen, Goliaths haben ihren eigenen Weg durch das Multiversum beschritten – unbelastet von den internen Konflikten, die die Riesen seit Jahrhunderten heimsuchen – und streben nach Höhen, die über denen ihrer Vorfahren liegen.</content>
  <content contentuid="hba8eed6agaad2ge134g72b0g897fda8f59b2" version="2">Als Bonusaktion kannst du deine Wildform nutzen, um eine [1] Emanation in Form von Gischt zu manifestieren, die dich 10 Minuten lang umgibt. Sie endet vorzeitig, wenn du sie aufhebst (keine Aktion erforderlich), sie erneut manifestierst oder den Zustand „Handlungsunfähig“ erhältst.</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Wenn Sie angegriffen werden, während Sie eine &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Finesse-Waffe&lt;/LSTag&gt;du bist &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetent&lt;/LSTag&gt;mit, können Sie eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;Reaktion&lt;/LSTag&gt;um Ihre &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Leistungsbonus&lt;/LSTag&gt;zu Ihrem &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;, was möglicherweise dazu führt, dass der Angriff fehlschlägt. </content>
  <content contentuid="hbacbd226gea4egcac3g78a5g405d190255e5" version="1">Als Bonusaktion können Sie ein Siegel ausgeben, um 10 Minuten lang oder bis Sie angreifen oder einen Zauber wirken unsichtbar zu werden.</content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Abweichende Zauberei</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Konzentrieren Sie sich auf die Vermeidung von Angriffen.&lt;br&gt;&lt;Br&gt; &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen die betroffene Stelle haben &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;und das Unternehmen hat &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="2">Erhalte 2W6 temporäre Trefferpunkte plus Weisheitsmodifikator des Klerikers.</content>
  <content contentuid="hbb25e96cgbb75g8d9eg2543g5c5bd39d8185" version="1">Wenn du ein Siegel auf einer Kreatur verbrennst, die von einem Interdit betroffen ist, kannst du deine Reaktion nutzen, um das Ziel mit einer überirdischen Kälte zu überfluten. Bis zum Ende des nächsten Zuges des Ziels kann es keine Reaktionen ausführen.</content>
  <content contentuid="hbb64da0cgfaf6g0126gb2edgc44234a6aa9a" version="2">Sie können Channel Divinity einmal verwenden, um einen vorbereiteten Zauber aus der Tabelle „Knowledge Domain Spells“ zu wirken, ohne einen Zauberplatz zu verwenden.</content>
  <content contentuid="hbbec1210g9b88gacbbg03ceg3a6797ea932c" version="1">Du kannst für 1 Minute eine magisch majestätische Präsenz annehmen. Während dieser Zeit muss der Angreifer jedes Mal, wenn dich eine Kreatur zum ersten Mal in einer Runde mit einem Angriffswurf trifft, einen Charismarettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen, sonst schlägt der Angriff fehl.</content>
  <content contentuid="hbc8ee956g1bf9gf8bfg75bag5cfa58854b1e" version="1">Ersetzen Sie die Kampfbeherrschung</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Druidischer Krieger: Widerstand</content>
  <content contentuid="hbd0f46bcga5c8gb339g33c2g7c8ec0f152ef" version="1">Bonusangriff (beider Waffen)</content>
  <content contentuid="hbd5b7624gf416g48d0g9a28g415b4fe456ab" version="4">Nimm die Gestalt eines Schreckensraben an, der Aufmerksamkeit vermeiden kann und &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Target_RendVision_Raven_Summon"&gt;Blind&lt;/LSTag&gt; Feinde. </content>
  <content contentuid="hbd64bf54g91acg29f2gbfeag7872bfe307b6" version="2">Illrigger-Kampfbeherrschung: Ungebunden</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Erhält einen Initiativebonus, der dem Kompetenzbonus entspricht.</content>
  <content contentuid="hbd8014d7g865egde14gb2ffg39a2329d0bf9" version="1">Wurf: Kriegsanleihe</content>
  <content contentuid="hbd914eafg3059g5e11g508dg1c13863918ac" version="1">Durstige Klinge</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="1">Froststrahl, Nebelwolke, Person festhalten, Graupelschauer, Eissturm, Kältekegel</content>
  <content contentuid="hbde7eb1ag462ag3a91g2054g98518cca94cf" version="2">Illrigger-Kampfbeherrschung: Tapferkeit</content>
  <content contentuid="hbe1ab42cg5e50gcd56g828eg4ceaee849c74" version="1">Ersetzen von Aufrufen</content>
  <content contentuid="hbeb05ba0ge962gb3ddgebbag68b1284bb176" version="2">---</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Angriffe innerhalb von 1,5 Metern Entfernung zu einem Gegner führen nicht zu einem Nachteil bei Angriffswürfen mit Fernkampfwaffen. Die Reichweite von Fernkampfwaffen erhöht sich um das 1,5-fache.</content>
  <content contentuid="hc0829e50ge937gfcc2g03ddg68e281ee9a48" version="1">Überirdischer Glamour</content>
  <content contentuid="hc09bd976g24a3gb47cgbb2bg1d333059ae25" version="1">Und seine Geschwindigkeit wird bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges um [1] reduziert.</content>
  <content contentuid="hc0a48df4gc754g0d6ag011fgdcf1eaf5f636" version="2">Kann mich nicht bewegen: Freie Schritte der Feen</content>
  <content contentuid="hc0aaf15eg6c23g3782gee90g0f943d3419be" version="2">Wenn sich eine Kreatur, die du sehen kannst, innerhalb von [1] deiner Reichweite bewegt, kannst du deine Reaktion nutzen, um sie zu versiegeln. Dabei muss das Ziel einen Weisheitsrettungswurf bestehen oder wird zurückgedrängt [2].</content>
  <content contentuid="hc0ac9cb0gc2a1gf933gcdeege44e844a20f8" version="1">Kreaturen, die nicht deine Verbündeten sind, müssen innerhalb von [1] von dir einen Charismarettungswurf bestehen (DC 8 plus dein Charisma-Modifikator und Kompetenzbonus) oder sie haben den Status „Verängstigt“.</content>
  <content contentuid="hc0df22d7geec5g1b64g521fg76b9a409c2aa" version="1">Atemwaffe (Säure, Linie)</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="4">Ursprungs-Talent: Alarm&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ein böser Moment, eine Person oder ein Gegenstand, der weder mit Schwert noch mit Zaubersprüchen besiegt werden kann, verfolgt dich und flackert in deinem Blickfeld auf. Du trägst ihn/sie überallhin, wohin dich dein Abenteuer führt – oder vielleicht trägt er/sie dich.</content>
  <content contentuid="hc129bcf2g73cbg540fgc643g4458656c0f1e" version="1">Profitieren Sie außerdem von den Effekten von Rage Extend.</content>
  <content contentuid="hc151f165g7796g90bag5230g0c6b48dae841" version="1">Zuhause kann sein, wo immer du bist. Du kannst die schattenhafte Macht des Dämmerhofs anrufen, um deine Ruhe zu schützen. Du und deine Verbündeten erhalten den Effekt einer kurzen Ruhepause, und bis zu deiner nächsten langen Ruhepause erhältst du einen Bonus von +5 auf Fertigkeitswürfe für Geschicklichkeit (Heimlichkeit) und Weisheit (Wahrnehmung).</content>
  <content contentuid="hc1b70734g3d1ag9f36g192bg3235f06ba77b" version="1">Paladine, die den Eid des Ruhms ablegen, glauben, dass sie und ihre Gefährten dazu bestimmt sind, durch Heldentaten Ruhm zu erlangen. Sie trainieren fleißig und ermutigen ihre Gefährten, damit sie bereit sind, wenn das Schicksal ruft. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Strebt danach, für eure Taten bekannt zu sein.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Begegnet Schwierigkeiten mit Mut.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Inspiriert andere, nach Ruhm zu streben.</content>
  <content contentuid="hc1e8d250g6a27g6702g3be2g5cfcb165f9b6" version="1">Schattenkünste</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Taktische Verschiebung</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Unheimlicher Geist</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Urschlag: Kälte</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="5">Ursprungstalent: Magie-Initiant: Druide&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist im Freien erwachsen geworden, fernab von besiedeltem Land. Dein Zuhause war überall dort, wo du dein Bettzeug ausbreitetest. Die Wildnis birgt Wunder – seltsame Monster, unberührte Wälder und Bäche, überwucherte Ruinen großer Hallen, die einst von Riesen betreten wurden – und du hast gelernt, dich selbst zu versorgen, während du sie erkundest. Von Zeit zu Zeit hast du freundliche Naturpriester angeleitet, die dich in die Grundlagen der Magie der Wildnis einwiesen.</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Unbewaffneter Schlag: Blitz</content>
  <content contentuid="hc3b0a070ge99ag5ef8g55dag21c4210a44aa" version="1">Heilige Waffe: Strahlender Schaden</content>
  <content contentuid="hc3e63cb9gf793gdac8g3340g8eb8030959b7" version="1">Druiden des Meereskreises nutzen die stürmischen Kräfte der Meere und Stürme. Manche sehen sich als Verkörperung des Zorns der Natur und sinnen auf Rache an denen, die die Natur zerstören. Andere streben nach mystischer Einheit mit der Natur, indem sie sich auf Ebbe und Flut einstimmen, dem Rauschen der Strömungen und Wellen folgen und dem unergründlichen Flüstern und Heulen des Windes lauschen.</content>
  <content contentuid="hc40132b6g6f0bg9017g532bg2d923397610e" version="1">Schmerzmittel</content>
  <content contentuid="hc41f67a0geac2g1a93g8b26gb2104fc7390c" version="1">Rossangriff</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Wenn Sie einmal in jedem Ihrer Züge eine Kreatur mit einem Angriffswurf mit einer Waffe oder einem Angriff in Tiergestalt in Wild Shape treffen, können Sie dem Ziel zusätzlich 1W8 Kälte-, Feuer-, Blitz- oder Donnerschaden zufügen (wählen Sie, wann Sie treffen).</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Sie und Verbündete in der Nähe erhalten 15 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="hc468fafdg0527g4cd7gc2e9g1b4260a5cf56" version="1">Du kannst deine Verteidigung auf Kosten deiner Vitalität stärken. Wenn dir ein Rettungswurf misslingt, kannst du einen deiner Trefferwürfel einsetzen, ihn werfen und die gewürfelte Zahl zum Rettungswurfergebnis addieren.</content>
  <content contentuid="hc47a2204g7497gf7f6g3a7cg53f6c6470ce9" version="2">Interdict-Segen: Schnelle Vergeltung</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Überleben&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Rüstungsklasse auf 17 erhöht.</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Schlaghagel: Säure</content>
  <content contentuid="hc5fe5e99g3e1fgf673g8295g9e4621f3dd4f" version="1">Rücksichtsloser Angriff: Kniesehnenschlag</content>
  <content contentuid="hc624201dg0072g2436g2056gd009f2287eef" version="3">Du kannst dich und andere mit telekinetischer Kraft schützen. Als Bonusaktion kannst du Kreaturen, dich selbst eingeschlossen, innerhalb von [1] von dir auswählen, bis zu einer Anzahl von Kreaturen, die deinem Intelligenzmodifikator entspricht (mindestens eine Kreatur). Jede der ausgewählten Kreaturen erhält einen Bonus von +2 auf RK- und Geschicklichkeitswürfe.</content>
  <content contentuid="hc6469357g85ddgf998g70c7g0188e7734944" version="1">Wenn du eine 1 oder 2 auf einem Schadenswürfel für einen Angriff mit einem &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;zweihändig&lt;/LSTag&gt;Nahkampfwaffe, dieser Würfel wird als 3 behandelt. </content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Die Waffenangriffe der betroffenen Entität verursachen zusätzlich [1].</content>
  <content contentuid="hc67c11fbgdabbgda3dg4224g83a0b71eb7c2" version="1">Channel Divinity: Der Segen des Kriegsgottes</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="2">Ihre Geschwindigkeit erhöht sich um [1], wenn Sie keine schwere Rüstung tragen.</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Du profitierst immer vom Effekt des „Zurückziehens“ von Cunning Strike, ohne Schadenswürfel auszugeben.</content>
  <content contentuid="hc759bbc7gbbbbg33aegd0f8geaed27ec43a6" version="2">---</content>
  <content contentuid="hc794190eg65c8g2e42g3a00g0a1443b71323" version="1">Du hast [1] temporäre Trefferpunkte. Solange du temporäre Trefferpunkte hast, wird der gesamte Schaden um die Hälfte reduziert.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Sturmdonner</content>
  <content contentuid="hc7cb6e31g08eeg5c82g5abeg3cf2b8eedcfc" version="1">Nebel des Krieges</content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="2">Neufassung der Dunkelheit</content>
  <content contentuid="hc85e6d28gda0bg99c6gdbdeg330157637a29" version="1">Die Kreatur erleidet zusätzlich [1] durch den Zauberer. Sie hat außerdem &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf alle &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;und alle Rettungswürfe. </content>
  <content contentuid="hc893301egd785g74e2g1f05g537a0737264b" version="2">Du trägst eine Quelle psionischer Energie in dir. Sie wird durch deine Psi-Energiewürfel repräsentiert, die deine Kräfte aus dieser Unterklasse befeuern. Du erhältst einen deiner verbrauchten Psi-Energiewürfel zurück, wenn du eine kurze Rast beendest, und alle, wenn du eine lange Rast beendest.</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Wenn Sie in jedem Ihrer Züge keine Verwendungsmöglichkeiten für Wild Shape mehr haben, können Sie sich durch Aufwenden eines Zauberplatzes eine Verwendung verschaffen.</content>
  <content contentuid="hc92c5ec4g0283g079dg90e1g549abf2294ed" version="1">Erhöht die Reichweite von Zaubersprüchen um 100 %. Nahkampfzauber erhalten eine Reichweite von [3].&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kostet [1] Zauberpunkt pro Zauberspruch.</content>
  <content contentuid="hc9995020g6495g7332g44f1g7639f593afea" version="2">Hölle beschwören: Überläufer</content>
  <content contentuid="hca15080cg1574g727agda3eg5007690e2a53" version="2">Du kannst jede unsichtbare Kreatur in [1] dir selbst sehen. Deine Augen werden außerdem schwarz oder verwandeln sich in sich windende Sinnesranken.</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Göttlicher Schlag bei kritischem Zustand: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="hca5754b6gfb28gb3d0g1f13g4d6e856ab59f" version="2">Wenn du angreifst, während deine Wut aktiv ist, fügst du dem ersten Ziel, das du in deinem Zug mit einem Stärkeangriff triffst, zusätzlichen Schaden zu. Um den zusätzlichen Schaden zu ermitteln, würfele eine Anzahl W6 in Höhe deines Wutschadenbonus und addiere sie. Der Schaden ist vom gleichen Typ wie die für den Angriff verwendete Waffe.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Du kennst einen zusätzlichen Zauberspruch aus der Liste der Kleriker-Zauber. Deine mystische Verbindung zum Göttlichen verleiht dir außerdem einen Bonus von +3 auf deine Arkana- und Religionswürfe.</content>
  <content contentuid="hcaf741fag3990gc34fgfe47gb67abedec4de" version="1">Du kannst göttliche Kraft in deine Schläge kanalisieren. In jedem deiner Züge, während deine Wut aktiv ist, erleidet die erste Kreatur, die du mit einer Waffe oder einem waffenlosen Schlag triffst, zusätzlichen Schaden in Höhe von 1W6 plus deiner halben Barbarenstufe (abgerundet). Der zusätzliche Schaden ist nekrotisch oder strahlend; du wählst die Art jedes Mal, wenn du Schaden zufügst.</content>
  <content contentuid="hcafc1be8g5df4g27e0g33begdc69b0e6e37c" version="2">Sie erhalten zwei Zauberplätze der Stufe 1 und einen Zauberplatz der Stufe 2. Die Intelligenzgrenze liegt bei 22 und die Intelligenz erhöht sich um 2.</content>
  <content contentuid="hcb6cb63ag6ce8g8346g80b7g730e6c95b6f6" version="1">Sie addieren Ihren Intelligenzmodifikator zu Ihren Täuschungs-Fertigkeitsprüfungen.</content>
  <content contentuid="hcb71ac64g3007g2de2gf76dge640b3a6f68b" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander zu.</content>
  <content contentuid="hcb7f5db7g58b0g81cag6b82g3c9bbf7348f3" version="1">Krieger der Götter</content>
  <content contentuid="hcba62ea6g346ag4337g6ba3g5b4d15f17a2e" version="1">Wenn die Kreatur Schaden erleidet, bevor der Zauber endet, reduziert sich der erlittene Gesamtschaden um 1W4. Eine Kreatur kann nur einmal pro Spielzug von diesem Zauber profitieren.</content>
  <content contentuid="hcbe6fa7fg345eg0867gecb6g312c83a7bef6" version="1">Paladine, die den Eid des Ruhms ablegen, glauben, dass es ihnen und ihren Gefährten bestimmt ist, durch Heldentaten Ruhm zu erlangen. Sie trainieren fleißig und ermutigen ihre Gefährten, damit sie bereit sind, wenn das Schicksal ruft.</content>
  <content contentuid="hcbf45c64ge8a8g655fgb42ag8061023d9960" version="1">Kreis der Träume</content>
  <content contentuid="hcbf65ea8g6b3ag9513g2457g64a5fa1e719e" version="1">Das Ziel muss einen Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen. Bei einem misslungenen Rettungswurf befindet sich die Kreatur bis zum Beginn deines nächsten Zuges im Zustand „Verängstigt“.</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Wenn du einen Schadenswurf machst, der Giftschaden verursacht, ignoriert dieser die Giftresistenz. Du kannst eine Anzahl Giftdosen erzeugen, die deinem Kompetenzbonus entspricht. Als Bonusaktion kannst du eine Giftdosis auf eine Waffe oder Munition auftragen. Erleidet eine Kreatur Giftschaden, muss sie einen Konstitutionsrettungswurf bestehen (SG 8 plus den durch dieses Talent und deinen Kompetenzbonus erhöhten Modifikator der Fähigkeit) oder vergiftet bleiben, bis zum Ende deines nächsten Zuges.</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Du versuchst, den Geist einer Kreatur, die du in Reichweite siehst, vorübergehend zu zersplittern. Das Ziel muss einen Intelligenzrettungswurf bestehen oder erleidet 1W6 psychischen Schaden und zieht 1W4 vom nächsten Rettungswurf ab, den es vor dem Ende deines nächsten Zuges macht.</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="2">Einmal in jedem deiner Züge, wenn du einen Angriff mit einer Waffe machst, kannst du mit der gleichen Waffe einen weiteren Angriff gegen eine andere Kreatur machen, die sich innerhalb von [1] des ursprünglichen Ziels befindet, die sich in der Reichweite der Waffe befindet und die du in diesem Zug nicht angegriffen hast.</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Gemäßigtes Land</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Knochenkälte, Unheimliche Explosion, Fluch</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Stolpern (Kosten: 1W6). Ist das Ziel groß oder kleiner, muss es einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit bestehen oder liegt in der Position „Liegend“.</content>
  <content contentuid="hcdf25e0dgbe69g49cdg881cgdad2d4c70bb5" version="1">Versuche, ein Ziel zu Fall zu bringen. Deine Chancen hängen von deiner Athletik ab und sind höher, wenn du versteckt oder unsichtbar bist.</content>
  <content contentuid="hcdf9d46ege630g43cfg9a8fg166ee93f42df" version="1">Atemwaffe (Gift, Linie)</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Wut ausdehnen</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="4">Ursprungsleistung: Glückspilz&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du warst bei einem Händler, Karawanenmeister oder Ladenbesitzer in der Lehre und erlerntest die Grundlagen des Handels. Du reistest weit und verdientest deinen Lebensunterhalt mit dem Kauf und Verkauf von Rohstoffen, die Handwerker für ihr Handwerk benötigten, oder mit fertigen Werken solcher Handwerker. Du transportiertest Waren möglicherweise von einem Ort zum anderen (per Schiff, Wagen oder Karawane) oder kauftest sie von reisenden Händlern und verkauftest sie in deinem eigenen Laden.</content>
  <content contentuid="hcec93acbgcf52g7863gace7ge15cf4535595" version="1">Wenn du Warlock Cantrip wirkst, füge deinen &lt;LSTag Tooltip="Charisma"&gt;Charisma&lt;/LSTag&gt;  &lt;LSTag Tooltip="AbilityModifier"&gt;Modifikator&lt;/LSTag&gt;auf den Schaden, den es verursacht, es sei denn, er ist negativ. </content>
  <content contentuid="hcf540fa0g2070gfc66g53a3gcdade41ab830" version="1">Sie erlangen Widerstand gegen die Schadensart, die mit Ihrer Drachenabstammung in Zusammenhang steht.</content>
  <content contentuid="hcf5b6fb4g9f29ge373g11c0gcc9fafeafac3" version="1">Sobald Sie diese Funktion verwenden, können Sie sie nicht erneut verwenden, bis Sie eine lange Pause beendet haben, es sei denn, Sie geben 5 Zauberpunkte aus (keine Aktion erforderlich), um die Verwendung dieser Funktion wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="hcf9210a4g974cg3f78g6872g140fdfa40c70" version="1">Präziser Jäger</content>
  <content contentuid="hcfd09f4eg53b0gef01gf3feg98b82bc31dcc" version="1">Erforderliche Waffe: Keule, Pike, Kriegshammer, Schwere Armbrust</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Goliath</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Sie erhalten heroische Inspiration, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="hd096bc49g6f05gc8abg4acfg2fd81e53fc04" version="1">Reitpferd</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Magische List</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="2">Kreaturen innerhalb von [1] des von Ihnen verlassenen Feldes müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder haben bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges Nachteile bei Angriffswürfen gegen andere Kreaturen als Sie.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Inspirierende Bewegung</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Quelle des Mondlichts</content>
  <content contentuid="hd172f2cfg64e4g6191g1033g8e33745b0034" version="1">Du erhältst die Funktion „Extraangriff“ nur für deine Paktwaffe. Mit dieser Funktion kannst du mit der Waffe zweimal statt nur einmal angreifen, wenn du in deinem Zug die Angriffsaktion ausführst.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Bei Armbrustangriffen im Nahkampf haben die Angriffswürfe keinen Nachteil. Bei einem zusätzlichen Angriff mit der Eigenschaft „Leicht“ kannst du deinen Fähigkeitsmodifikator zum Schaden des zusätzlichen Angriffs addieren, sofern dieser mit einer Armbrust mit der Eigenschaft „Leicht“ ausgeführt wird.</content>
  <content contentuid="hd25be2aeg62f9gbb79gd432g2d68a0177b08" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Taschenspielertrick&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt;, was auf Ihre Vergangenheit voller Unfug und Betrügereien hindeutet. </content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Kreaturen innerhalb von 5 Fuß des von Ihnen verlassenen Raums müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder erleiden 2W10 psychischen Schaden.</content>
  <content contentuid="hd293cf76g45abgb7e6g13a7g51ccf6c7d5cb" version="2">Sie können mit Ihrer Zweitwaffe kostenlos einen Bonusangriff ausführen, nachdem Sie einmal pro Runde einen Nahkampfwaffenangriff ausgeführt haben.</content>
  <content contentuid="hd2dcbfd4g2348g8267g4551g40bcf4caf2cf" version="1">Hand des Schadens. Wenn du Hand des Schadens auf eine Kreatur anwendest, kannst du dieser Kreatur bis zum Ende deines nächsten Zuges auch den Zustand Vergiftet verleihen.&lt;br&gt;&lt;Br&gt;Hand der Heilung. Wenn du Hand der Heilung anwendest, kannst du bei der Kreatur, die du heilst, auch einen der folgenden Zustände beenden: Blind, Lähmung, Vergiftung oder Betäubung.</content>
  <content contentuid="hd373cb7bgcd22g59f8g24ecgc0f23c79cbac" version="1">Feind bezaubern</content>
  <content contentuid="hd3740012ga9aegc5e5gd166gcdbf12f7105b" version="3">Das Ziel [2], und du nimmst [1].</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="hd3a37ff4g3b5dg19e5gfb07g89657cce4f20" version="1">Zweige des Baumes</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Wenn Sie mit einem Nahkampfwaffenangriff einen kritischen Treffer landen oder ein Ziel töten, können Sie in dieser Runde als Bonusaktion einen weiteren Nahkampfwaffenangriff durchführen. Wenn Sie mit einer Nahkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden dieser Waffe um Ihren Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="4">Ursprungsmerkmal: Zäh&lt;br&gt;&lt;br&gt;Du bist in der Wildnis aufgewachsen und hast gelernt, fernab der Zivilisation zu überleben. Das Überleben ungewöhnlicher Gefahren in der Wildnis stärkt deine Fähigkeiten und dein Verständnis.</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="2">Wenn Sie ein Ziel mit einem Angriffswurf treffen und ihm Schaden zufügen, können Sie diesem Ziel auch [1] zufügen und seine Geschwindigkeit bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges um [2] reduzieren.</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="2">Wenn ein Gegner, den du siehst, seinen Zug innerhalb von [1] von dir beendet, kannst du eine Reaktion ausführen und deine Bardeninspiration einmal einsetzen, um dich mit bis zu halber Geschwindigkeit zu bewegen. Anschließend kann sich ein Verbündeter deiner Wahl innerhalb von [2] von dir ebenfalls mit seiner Reaktion mit bis zu halber Geschwindigkeit bewegen.</content>
  <content contentuid="hd4893138ged38gc4b7gb20fg4d7ec0b98200" version="1">Mauer der Kraft</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Wenn die Trefferpunkte einer von Ihnen ausgewählten Kreatur auf 0 reduziert, aber nicht sofort getötet werden, sinken die Trefferpunkte der Kreatur stattdessen auf magische Weise auf 1.</content>
  <content contentuid="hd5aadfd8g5366gc8c6g862eg0b8cf3fe8bb5" version="1">Wenn Sie einen Angriffswurf für einen Zauber machen und verfehlen, können Sie 1 Zauberpunkt ausgeben, um den W20 erneut zu würfeln, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="hd5b4fa40g699cgac06ga731g92266bd22ae3" version="1">Ausbluten</content>
  <content contentuid="hd5da5f96gbd4eg1cb7g8b42g8edc609802a6" version="1">Aura der Schnelligkeit</content>
  <content contentuid="hd7727354g152fge720gece9g9dd9da2fb214" version="1">Brecher: Schieben</content>
  <content contentuid="hd7814330g8e6fg0665g2341g00e784be63af" version="1">Versteckte Pfade</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Wenn du unbewaffnet bist oder nur Mönchswaffen führst und weder Rüstung trägst noch einen Schild führst, Angriffe mit &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Mönchswaffen&lt;/LSTag&gt;und unbewaffnete Angriffe verursachen [1], es sei denn, ihr normaler Schaden ist höher. </content>
  <content contentuid="hd862e95dg313ag1985g7b82g1d00a4a4e8ad" version="1">Verbesserte gesegnete Schläge</content>
  <content contentuid="hd8660b21g050egc464g5604gac2ecf73adb8" version="1">Sie können „Summon Fey“ einmal ohne Zauberplatz wirken und erhalten die Fähigkeit, es auf diese Weise zu wirken, zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="hd92834fdg3b90g1829g6ca2gc1aa2483e0ff" version="1">Rufen Sie einen Blink Dog herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Schleudere eine Energiekugel.</content>
  <content contentuid="hd99737d4g1d7cg8487g189fg931694e38364" version="1">Taktisches Denken</content>
  <content contentuid="hd9d10da4ge2a6gcbb2g2ce1g2cd8748307ec" version="1">Befreie dich</content>
  <content contentuid="hdabcee10ga9d9g5d87g04ffg3e17ad729804" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;erhöht um [1]. </content>
  <content contentuid="hdaedf2a7g85eag9d11g6e70g8b36397388c9" version="4">Du kannst ein Objekt oder eine Kreatur mit deinen Gedanken bewegen. Wähle als magische Aktion ein Ziel, das du innerhalb von [1] von dir sehen kannst.</content>
  <content contentuid="hdb033af0gc3dega2d0g1efcgbdb7004e2ecd" version="5">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Sie müssen einen Zauberspruch oder eine Sprüche in Ihrem Zauberbuch haben und dieser wird nur aktiviert, wenn Sie ihn mindestens einmal gewirkt haben.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Piercer</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Erhöhen Sie die Reichweite von Zaubersprüchen, die einen Angriffswurf ausführen, um 50 %.</content>
  <content contentuid="hdb409fdcg0865gbceegb3f3g89f6cfcd588c" version="1">Nichts kann physisch durch die Wand dringen. Sie ist immun gegen jeglichen Schaden und kann nicht gebannt werden.</content>
  <content contentuid="hdbba9c54g9f89g1845gea12gd6ec3c05b47c" version="2">Scharlatan-Trick</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Immer wenn Sie die Bonusaktion ausführen, um die Illusion Ihrer „Duplizität heraufbeschwören“ zu erstellen oder zu bewegen, können Sie sich teleportieren und mit der Illusion die Plätze tauschen.</content>
  <content contentuid="hdcaf3dffg40dcg5c4dgd8c4g3a7a3fadf637" version="3">Sie können Zwei-Waffen-Kampf auch dann verwenden, wenn Ihre Waffen nicht &lt;LSTag Tooltip="Light"&gt;Licht&lt;/LSTag&gt;. Sie können nicht zwei Waffen gleichzeitig führen &lt;LSTag Tooltip="TwoHanded"&gt;Zweihändig&lt;/LSTag&gt;Waffen. Sie können einmal pro Runde kostenlos einen zusätzlichen Nebenhandangriff ausführen (überschneidet sich nicht mit Nick). </content>
  <content contentuid="hdd2230b5g7cd5g36d2gde1aga741555bb77b" version="1">Synaptische Statik</content>
  <content contentuid="hdd6da8afg3c3eg3ae2g27b6gba77e0f9ff92" version="2">Einmal pro langer Pause können Sie Polymorph wirken, ohne einen Zauberplatz zu verwenden</content>
  <content contentuid="hde104f65gbfd3g2ad1g9d00gd4883cd48ae6" version="1">Versteckte Pfade: Dimensionstür</content>
  <content contentuid="hde3098dagbc2cg43c1gd77agb76f30db2101" version="1">Die Häufigkeit, mit der Sie die Kraft Ihres Eides nutzen können, um Ihre Handlungen zu untermauern.</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Atemwaffenladung</content>
  <content contentuid="hdf0e2d1ag068ag4bc2g9c67g5f0133066d42" version="1">Mondvitalität</content>
  <content contentuid="hdf26fa8eg66ebg2868gd016g84608267f9f4" version="1">Trifft dich ein Angriffswurf, der Schlag-, Stich- oder Hiebschaden beinhaltet, kannst du reagieren, um den Gesamtschaden des Angriffs zu reduzieren. Die Reduzierung entspricht 1W10 plus deinem Geschicklichkeitsmodifikator und deiner Mönchsstufe. Reduzierst du den Schaden auf 0, kannst du 1 Ki-Punkt aufwenden, um den Angriff auf den Angreifer zurückzuwerfen. Die Kreatur muss einen erfolgreichen Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen oder erleidet Schaden in Höhe von zwei Würfen deines Kampfkunstwürfels plus deinem Geschicklichkeitsmodifikator.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Du kannst zweimal statt einmal angreifen, wenn du in deinem Zug die Angriffsaktion ausführst. Außerdem kannst du anstelle eines dieser Angriffe einen deiner Zaubersprüche wirken.</content>
  <content contentuid="hdffb97cbgaa76g426bge80cg7d2643bdb0db" version="1">Wenn Sie mit einer Nahkampfwaffe angreifen, können Sie für die Angriffs- und Schadenswürfe Ihren Charisma-Modifikator anstelle von Stärke oder Geschicklichkeit verwenden.</content>
  <content contentuid="he0006edeg5f2eg35bagdcd7gdadec3bee06c" version="1">Während dein Klingengesang aktiv ist, kannst du deinen Intelligenzmodifikator (mindestens +1) zum Schaden deiner Nahkampfwaffenangriffe hinzufügen. Dies gilt nur für den ersten Angriff in deinem Zug.</content>
  <content contentuid="he0062c05g7d43g42b2g5ed5gcd08c6b4f55f" version="1">Psionischer Schlag</content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Sie erhalten alle verbrauchten Einsätze Ihres Abwehrfackels zurück, wenn Sie eine kurze oder lange Rast beenden. Außerdem können Sie dem Ziel des auslösenden Angriffs jedes Mal, wenn Sie Abwehrfackel verwenden, 10 temporäre Trefferpunkte geben.</content>
  <content contentuid="he0b564a5g3e94g2ba5g1f36g4c49d2e295c4" version="1">Das Ziel muss einen Kraftrettungswurf erfolgreich absolvieren&lt;/LSTag&gt; oder geschubst werden.</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Dein Pakt bezieht sich auf die Oberen Ebenen, die Reiche ewiger Glückseligkeit. Du könntest eine Vereinbarung mit einem Empyrean, einem Couatl, einer Sphinx, einem Einhorn oder einem anderen himmlischen Wesen treffen. Oder du könntest zahlreiche solcher Wesen anrufen, um Ziele zu verfolgen, die mit ihren übereinstimmen. Dein Pakt lässt dich einen Hauch des heiligen Lichts erfahren, das das Multiversum erleuchtet.</content>
  <content contentuid="he0f47907g9262g3233gd564g7d304c27834f" version="1">Wenn eine Kreatur einen Fernkampfangriff gegen dich oder einen Verbündeten innerhalb von [1] von dir ausführt, kannst du als Reaktion ein Siegel ausgeben, um einen Fernkampfangriff gegen den Angreifer auszuführen. Trifft dein Angriff, verursacht er zusätzlichen Schaden in Höhe deiner halben Illrigger-Stufe (abgerundet).</content>
  <content contentuid="he15d11c0g09bdg3255g428aga45601a22fa3" version="3">Wenn du die Emanation manifestierst und als Bonusaktion in deinen folgenden Zügen, kannst du eine andere Kreatur wählen, die du in der Emanation sehen kannst. Das Ziel muss einen Konstitutionsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen oder erleidet Kälteschaden und wird, falls die Kreatur groß oder kleiner ist, bis zu [1] von dir weggestoßen. Um diesen Schaden zu bestimmen, würfele eine Anzahl W6 in Höhe deines Kompetenzbonus.</content>
  <content contentuid="he1925c4age68ag9ab5gdd19g3e50c3e9b01b" version="2">Interdict-Segen: Abklingendes Siegel</content>
  <content contentuid="he1dcc26bg13f2gd8d9gc2f8gf448317ff40c" version="1">Als Bonusaktion kannst du die Schatten herbeirufen, um eine Kreatur, die du sehen kannst, innerhalb von [1] von dir einzufangen. Das Ziel muss einen Charismarettungswurf bestehen, mit Nachteil bei Dämmerlicht oder Dunkelheit. Bei einem misslungenen Rettungswurf wird das Ziel verlangsamt. Dieser Effekt endet, wenn du handlungsunfähig wirst, stirbst oder sich das Ziel mehr als [1] von dir entfernt.</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="2">Sie können Gelegenheitsangriffe ausführen, ohne Ihre Reaktion zu verwenden, und Sie können Ihre Reaktion verwenden, um einen Nahkampfangriff gegen eine Kreatur auszuführen, die sich mehr als [1] bewegt, während sie sich in Ihrer Reichweite befindet.</content>
  <content contentuid="he25d5e9bgd34bg1b31g19a9g336aa36e7bfe" version="1">Psychischer Zauber</content>
  <content contentuid="he27c63f2g7f36g0b6cgc88eg654717295d6e" version="1">Das Ziel muss einen Kraftrettungswurf erfolgreich absolvieren&lt;/LSTag&gt; oder fällt &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Anfällig&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Deine Angriffe sind erfüllt von göttlicher Macht.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Angriffe mit Nahkampfwaffen verursachen zusätzlich [1].</content>
  <content contentuid="he402a30bg9f93g28ddge5b4g1744a166aab5" version="1">Wenn du im Rahmen der Angriffsaktion eine Kreatur in einem Umkreis von 1,5 Metern angreifst und mit einer Nahkampfwaffe triffst, kannst du das Ziel sofort mit deinem Schild (sofern ausgerüstet) treffen und es zu einem Stärkerettungswurf (SG 8 plus Stärkemodifikator und Kompetenzbonus) zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf stößt du das Ziel entweder 1,5 Meter von dir weg oder verursachst den Zustand „Liegend“ (deine Wahl). Du kannst diesen Vorteil nur einmal pro Zug nutzen.</content>
  <content contentuid="he4f9bf2ag2b9fg6e57g50bbg1116e74a6c7b" version="1">Erforderliche Waffe: Dolch, leichter Hammer, Sichel, Krummsäbel</content>
  <content contentuid="he504ebb6ga95bgd1c2g3b12gc095bd0adde1" version="1">Krieger des Schattens</content>
  <content contentuid="he534fbc3gf876g1972g88f5gf6f4eaaf39e3" version="2">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Pact of the Tome</content>
  <content contentuid="he565eaccg91b5gfeccge5b2gb7aeb2caa1be" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Akrobatik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Performance"&gt;Leistung&lt;/LSTag&gt;während die Muse der künstlerischen Fähigkeiten in deinem Herzen tänzelt. Entertainer-Zusatzbonus (umschaltbar) – Fähigkeitswerte (Stärke, Geschicklichkeit, Charisma) – Talent (Künstler) </content>
  <content contentuid="he571d9cfg3dfdg9490g4ae0g7e87be12edb5" version="1">Sanguine Knight</content>
  <content contentuid="he58e2033g12ddgd830gfddagccdaed253a3f" version="2">Bollwerk</content>
  <content contentuid="he59067eagd785g20edgd4b5g025dbb31b3d4" version="2">Du verstehst die Macht des Angriffs aus dem Schatten. Einmal pro Runde, wenn du eine Kreatur mit einem Nahkampfangriff triffst und einen Vorteil beim Angriffswurf hast, kannst du eine Anzahl von W4 in Höhe deines Kompetenzbonus würfeln und zusätzlichen Schaden in Höhe der gewürfelten Summe verursachen. Dieser Schaden erhöht sich um 1W4, wenn sich das Ziel in Dämmerlicht oder Dunkelheit befindet.</content>
  <content contentuid="he5d2bfa3g0500g4e3ag99f1gb450328d99fc" version="3">Nehmen Sie die Form einer Katze an, die Aufmerksamkeit vermeiden kann und &lt;LSTag Type="Spell" Tooltip="Shout_Distract_Cat_Summon"&gt;Miau&lt;/LSTag&gt;um Feinde abzulenken. </content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Göttlicher Befehl: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="he6ab8057g241bgd615gc10agd6f69660ac57" version="1">Bewege die Dolchwolke nach oben auf [1]. Die Dolchwolke fügt jeder Kreatur Schaden zu, die die Wolke betritt oder ihren Zug in der Wolke beginnt.</content>
  <content contentuid="he6b17988g758agf02eg21b7gb90c07015076" version="1">Mit Giftmördergift überzogen</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Drachenflug</content>
  <content contentuid="he76f4cfbg2207g9993ge653gff0715d7fafd" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Hexenmeister-Level 2 oder höher.</content>
  <content contentuid="he771e763g5c5fgd24egb468ge689eee7e5f2" version="1">Nachdem Sie einen Zauber gewirkt haben, dessen Wirkzeit eine Aktion beträgt, können Sie als Bonusaktion einen Angriff mit einer Waffe ausführen.</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Göttlicher Schlag: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Du spielst Musikinstrumente. Nach einer kurzen oder langen Pause kannst du ein Lied auf einem deiner Instrumente spielen und Verbündeten, die es hören, heroische Inspiration verleihen. Die Anzahl der Verbündeten, die du auf diese Weise beeinflussen kannst, entspricht deinem Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="he842454fg064ag8623gc314g4485599eba08" version="2">Du verursachst mit ihren Waffen und beim Entwaffnen mehr Schaden und hast einen Vorteil bei Stärkeprüfungen und deine Geschwindigkeit erhöht sich um [1].</content>
  <content contentuid="he877cca8g2591gbf82gc30fgdd63ae7c0879" version="1">Verbesserte Illusion</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Clouds Ausflug</content>
  <content contentuid="he9825de3gc8acgc863g9023g7129611f7314" version="1">Kann sich nicht bewegen oder Aktionen, Bonusaktionen oder Reaktionen ausführen und hat &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf Kraft und Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Angriffe gegen eine liegende Kreatur haben &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;wenn sie innerhalb von [1] der Kreatur erfolgen. Angriffe gegen eine liegende Kreatur haben &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;wenn sie außerhalb von [1] der Kreatur gemacht werden.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eine liegende Kreatur muss die Hälfte ihrer &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;aufzustehen. </content>
  <content contentuid="hea10831cg7236g7c99g92f7g357a8effbcde" version="1">Wenn Sie mit dieser Waffe eine Kreatur treffen und ihr Schaden zufügen, können Sie ihre Geschwindigkeit verringern.</content>
  <content contentuid="hea30b33dgf452gfc54g3b52g872f57cd7855" version="1">Rücksichtsloser Angriff: Gewaltiger Schlag</content>
  <content contentuid="hea3276edg5d41g6030g1f42g50e59f01879a" version="1">Sie können „Göttlicher Schlag“ wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen, müssen jedoch eine lange Pause einlegen, bevor Sie den Zauber auf diese Weise erneut wirken können.</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Urordnung: Dornenpeitsche</content>
  <content contentuid="hea58f9f8g6406g1473g534fgf20864204509" version="1">Kampfmagie</content>
  <content contentuid="hea61956fg1da6gc5e0g7b67g7a9b1ba0597e" version="1">Erforderliche Waffe: Keule, Speer, leichte Armbrust, Langbogen</content>
  <content contentuid="hea9279b4gefcbg338cg5c65gdbe876f2600d" version="1">Metamagie: Suchzauber</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Lied des Sieges</content>
  <content contentuid="heb5f1bd0gf769g3b99ge530g78d461510813" version="1">Einmal pro Spielzug können Sie einen der Schadenswürfel des Angriffs erneut werfen, wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriff treffen, der Stichschaden verursacht.</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Unheimlicher Adept</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Du kannst eine Anzahl Giftdosen erzeugen, die deinem Kompetenzbonus entspricht. Als Bonusaktion kannst du eine Giftdosis auf eine Waffe oder Munition auftragen. Erleidet eine Kreatur Giftschaden, muss sie einen Konstitutionsrettungswurf bestehen (SG 8 plus den durch dieses Talent und deinen Kompetenzbonus erhöhten Modifikator der Fähigkeit) oder verfällt bis zum Ende ihres nächsten Zuges in den Zustand Vergiftet.</content>
  <content contentuid="hec37d35dg3b3bg98d1gf45eg0260a989a296" version="1">Fey-Verstärkungen</content>
  <content contentuid="hec45abc8gb0ceg40b7g16ecg07172c471711" version="1">Sie können eine Aktion verwenden, um eine Bond-Waffe zu werfen.</content>
  <content contentuid="hec667002gfbbfgf34agacbbgd9646b12364a" version="1">Schildschlag</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Himmlische Widerstandsfähigkeit</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Geschenk der Beschützer</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Die Barden des College of Dance wissen, dass die Worte der Schöpfung nicht in Sprache oder Gesang gefasst werden können; sie werden durch die Bewegungen der Himmelskörper geäußert und fließen durch die Bewegungen der kleinsten Lebewesen. Diese Barden praktizieren einen Weg, im Einklang mit dem wirbelnden Kosmos zu sein, der Beweglichkeit, Geschwindigkeit und Anmut betont.</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Du lernst Führung und einen Kleriker-Zaubertrick deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="2">Wenn Sie ein Ziel mit einem Angriffswurf treffen und ihm Schaden zufügen, können Sie diesem Ziel auch [1] zufügen.</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="2">Diese Funktion ermöglicht dem Charakter, drei Fertigkeiten zu erlernen. Sie besteht aus drei aufeinanderfolgenden Schritten. Zuerst erlangt der Charakter die Fertigkeit der ersten Fertigkeit. Dann erlangt er die Fertigkeit der zweiten Fertigkeit. Schließlich erlangt er die Fertigkeit der dritten Fertigkeit. Sobald der erste Schritt beginnt, kann sich der Charakter nicht mehr bewegen, bis alle drei Schritte abgeschlossen sind. Mit dieser Funktion erlernte Fertigkeiten können nicht expertisiert werden.</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Wenn Sie eine große oder kleinere Kreatur mit einem Angriffswurf treffen und ihr Schaden zufügen, können Sie dem Ziel den Zustand „Liegend“ verleihen.</content>
  <content contentuid="heeaf2428g425dgb142gd767g385a9b537ea5" version="1">Beleben</content>
  <content contentuid="heeb24bfdg6e5dg40abgaa33gd820961a8007" version="2">Fliegender Schlag</content>
  <content contentuid="heeb9a228g3465g6404g6e13g70463e2803d4" version="1">Krieger der offenen Hand</content>
  <content contentuid="heebc23deg28bbg4929g8253g4c1091c49dfe" version="5">Das Ziel muss einen Weisheitsrettungswurf bestehen oder bis zum Ende Ihres nächsten Zuges im Zustand „Betäubt“ verbleiben.</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="3">Kreaturen innerhalb von [1] des Feldes, das du verlassen hast oder des Feldes, in dem du erscheinst (deine Wahl), müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen oder [2] erleiden.</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Kreis des Landes</content>
  <content contentuid="heff10c39g39feg9860g881fgdb2a2526750c" version="2">Du kannst Illusionszauber wirken, ohne verbale Komponenten bereitzustellen. Wenn du einen Illusionszauber wirkst, erhöht sich die Reichweite um [1]. Du kannst Kleine Illusion als Bonusaktion wirken.</content>
  <content contentuid="hf01765d2g5302g82c9g3304g24d46fe8f159" version="2">Zu Beginn jedes deiner Züge, während deine Wut aktiv ist, kannst du eine weitere Kreatur innerhalb von [1] deiner Reichweite wählen, um temporäre Trefferpunkte zu erhalten. Um die Anzahl der temporären Trefferpunkte zu bestimmen, würfele eine Anzahl W6 in Höhe deines Wutschadenbonus und addiere die Ergebnisse.</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="2">Wenn das Ziel getroffen wird, erleidet es zusätzlichen Schaden von 1W10.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frosts Kälte</content>
  <content contentuid="hf15732ceg8bd5gab0bgc6b6gf13de07fbd57" version="3">Als Bonusaktion teleportieren Sie sich auf magische Weise bis zu [1] weit an einen freien Ort, den Sie sehen können.</content>
  <content contentuid="hf1775f98g334agb5bdgd94dg59a2fa68b778" version="1">Als magische Aktion können Sie 1 Ki-Punkt aufwenden, um eine Kreatur zu berühren und eine Anzahl an Trefferpunkten wiederherzustellen, die einem Wurf Ihres Kampfkunstwürfels plus Ihrem Weisheitsmodifikator entspricht.</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Gesegneter Krieger: Blade Ward</content>
  <content contentuid="hf19e28abg4142g7f3agd580gadb37fb93658" version="1">Waffenbeherrschung: Stoßen</content>
  <content contentuid="hf1dea39ag7363g09bcg29a6gf6119a99534f" version="2">Sie erhalten einen Bonus von +1 auf Rettungswürfe für jede feindliche Kreatur in einem Umkreis von [1] von Ihnen, bis zu einem maximalen Bonus von +5.</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Unbewaffneter Schlag: Säure</content>
  <content contentuid="hf32df104g546agd856g56a7g20387930e80b" version="1">Wurf: Schnelle Hand</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="2">Wenn Sie einen unbewaffneten Schlag ausführen, ist Ihre Reichweite [1] größer als normal, da elementare Energie von Ihnen ausgeht.</content>
  <content contentuid="hf3e148a4g0f85g7c39ge274ga6598de68008" version="1">Reduzieren Sie außerdem seine Geschwindigkeit um [1] bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges.</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Schlaghagel: Kälte</content>
  <content contentuid="hf4059489gecaeg985cgab7eg318617679057" version="1">Ein göttliches Wesen sorgt dafür, dass du den Kampf fortsetzen kannst. Du hast einen Vorrat von vier W12, die du zur Selbstheilung einsetzen kannst. Als Bonusaktion kannst du Würfel aus dem Vorrat ausgeben, würfeln und so viele Trefferpunkte wie möglich zurückgewinnen. Nach einer langen Rast erhältst du alle ausgegebenen Würfel zurück. Die maximale Anzahl an Würfeln im Vorrat erhöht sich um eins, wenn du die Barbarenstufen 6 (5 Würfel), 12 (6 Würfel) und 17 (7 Würfel) erreichst.</content>
  <content contentuid="hf447b383g6cffg4c66g4f11g179b7c8e1a68" version="1">Betroffene Entität kann sich nicht bewegen.</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Gesegneter Krieger: Maut der Toten</content>
  <content contentuid="hf4d59f5eg0d3dgf675gf7d3g241688eb3241" version="1">Blutpreis</content>
  <content contentuid="hf4d68b5dg488egeb59gf814gf0cdcc15cafd" version="1">Fanatischer Fokus</content>
  <content contentuid="hf4e71172gce59g2b87gd49eg0ab055fea4b1" version="1">Hat  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt; An  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen Vex' Ziel </content>
  <content contentuid="hf513e10cg82b0gd7c5g288cg506fa857cd5d" version="1">Wenn Sie eine Kreatur mit einem Nahkampfangriff treffen, können Sie sich bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung</content>
  <content contentuid="hf5964884gf7eag31bfga323g4ff6fa32ebe3" version="1">Einmal pro Spielzug, wenn du eine Kreatur mit einem waffenlosen Schlag triffst und Schaden verursachst, kannst du 1 Ki-Punkt aufwenden, um [1] zu verursachen.</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Adrenalinrausch</content>
  <content contentuid="hf5a08168gcaf0gac44g3e5fg50cd4813294d" version="1">Atemwaffe (Blitz, Linie)</content>
  <content contentuid="hf605c30ag4d5ag818bg4e27g01f9e93d20f8" version="1">Barbaren, die den Pfad des Zeloten beschreiten, erhalten Segnungen von einem Gott oder Pantheon. Diese Barbaren erleben ihre Wut als ekstatische Episode göttlicher Vereinigung, die ihnen Macht verleiht. Sie sind oft Verbündete der Priester und anderer Anhänger ihres Gottes oder Pantheons.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Wenn eine Kreatur Sie mit einem Angriffswurf trifft, hat diese Kreatur in dieser Runde einen Nachteil bei allen anderen Angriffswürfen gegen Sie.</content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Kampfmediziner</content>
  <content contentuid="hf65eed1bgb99agf586g33bfg4d6d4ac7cd12" version="1">Befehl: Angriff</content>
  <content contentuid="hf6d0c867g7947gdc9ag6f96g57ff605dbe35" version="1">Malpo</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Betäubender Schlag: Donner</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Göttlicher Orden: Die Toten läuten</content>
  <content contentuid="hf7817195ge1ebg605cge5begae5c9f48ed32" version="1">Psi-verstärktes Talent</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="2">Lass deine Angriffe dem Ziel zusätzlichen [1] Schaden zufügen und gib ihm &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf allen &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Fähigkeit&lt;/LSTag&gt; überprüfen. </content>
  <content contentuid="hf7dac720gaae5gc8d2g2f67gbbce4ddeaf85" version="1">Bewachter Geist</content>
  <content contentuid="hf7e891f3ge6eag499dgb8deg6cfb9c39c765" version="1">Einmal pro Spielzug kannst du das Ziel horizontal bewegen [1], wenn du mit einer Nahkampfwaffe, die du mit beiden Händen führst, eine Kreatur triffst, die nicht mehr als eine Nummer größer ist als du.</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Gesegneter Krieger: Widerstand</content>
  <content contentuid="hf84899bdg138dg55eag0815g037c69b3395c" version="1">Der wilde Einfluss der Magie hat Sie verwandelt und Sie mit einer geheimnisvollen Kraft erfüllt, die in Ihnen brodelt und darauf wartet, freigesetzt zu werden.</content>
  <content contentuid="hf862006cg34a9g7207gf4a6g2c10cf7b7d79" version="1">Das Ziel wird direkt vom Drachen auf [1] hochgeschoben.</content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="2">Mit dieser Funktion kannst du in den Wirkungsbereich des Zaubers sehen, wenn du ihn wirkst. Solange der Zauber wirkt, kannst du seinen dunklen Bereich zu Beginn jedes deiner Züge auf ein Feld innerhalb von [1] von dir selbst verschieben.</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Wandern</content>
  <content contentuid="hf8da58dfgfe5cgbec6g4822g6a86176c7386" version="2">Als Bonusaktion erhalten Sie bis zum Ende des aktuellen Zuges eine Fluggeschwindigkeit, die dem Doppelten Ihrer Geschwindigkeit entspricht.</content>
  <content contentuid="hf95a3fd7g238dg4f5fgff02g187fb243aa92" version="1">Schutzfeld</content>
  <content contentuid="hfa585b36ge445g2b7bgc866g2661146b3cc8" version="2">Kann nach einer Angriffsaktion mit einer Nahkampfwaffe verwendet werden.</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Urschlag: Donner</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Land's Aid</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Bauer</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Sie pflegen eine intelligente Bindung zu einem mächtigen Tier, das Ihnen im Kampf und außerhalb des Kampfes helfen kann.</content>
  <content contentuid="hfacca38agfcf5g371dga985g57150ed6ac2d" version="1">Wirbel aus Heilung und Schaden</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Sie nehmen Disengage. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen dich hast &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;, und Sie haben &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hfc0b9abag2d70g4df2g9bb0gd459037de846" version="3">Ob du deine Tides of Chaos nutzen kannst oder nicht. Sobald du dies tust, musst du einen Zaubererzauber mit einem Zauberplatz wirken oder eine lange Pause einlegen, bevor du diese Funktion wieder nutzen kannst.</content>
  <content contentuid="hfc200813gd2f5gcd02g3844g3d2eec13f3d4" version="2">Interdict Boons: Entfessle die Hölle</content>
  <content contentuid="hfc3b9e63g8919gd734gbd34gfe75bd8ad760" version="2">Sie lernen Zaubersprüche Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="2">Als magische Aktion kannst du deine Wilde Gestalt nutzen und einen Punkt innerhalb von [1] wählen. Vitalitätsspendende Blumen und lebensraubende Dornen erscheinen kurzzeitig in einer Kugel mit einem Radius von 3 Metern, deren Zentrum dieser Punkt ist. Jede Kreatur deiner Wahl in der Kugel muss einen Konstitutionsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen und erleidet bei einem Fehlschlag [2] oder bei einem Erfolg den halben Schaden. Eine Kreatur in diesem Bereich erhält [3] zurück. Schaden und Heilung erhöhen sich um 1W6, sobald du Druidenstufe 10 erreichst (3W6).</content>
  <content contentuid="hfcb0ac00g832fg1246g962fg58e4a32dac9a" version="1">Erhalten Sie einen Vorteil bei Angriffswürfen und Rettungswürfen.</content>
  <content contentuid="hfd353ff5g2297gc6c0ga83eg0a13fda59a66" version="1">Sie können ein Siegel als Bonusaktion ausgeben, um sich bis zu [1] an einen freien Ort zu teleportieren, den Sie sehen können.</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Während Sie sich in einem Bereich mit schwachem Licht oder Dunkelheit befinden, können Sie sich selbst unsichtbar machen, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen.</content>
  <content contentuid="hfe1a4a70g64d6g9540gc55agd444abbf2436" version="1">Bestie beschwören: Adler</content>
  <content contentuid="hfe69f09eg2e3eg0ca4g0320gcc165d6fe60b" version="1">Du kannst pro Runde nur einen Zauber der Stufe 1 oder höher wirken.</content>
  <content contentuid="hfe770b94gfd22gbe5bg2864gb013ffc66624" version="1">&lt;LSTag Type="Image" Info="TutorialRedWarning"/&gt; Erfordert Hexenmeister-Level 12 oder höher.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Sie verfügen über Rüstungskenntnisse im Umgang mit schwerer Rüstung.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Feuer brennt</content>
  <content contentuid="hff237bc8g6f32gfcd1g0808g3a8a824deac2" version="1">Himmlische Flügel</content>
  <content contentuid="hff2a1e7bg8ceegebf9g5640g5d6d222a803e" version="1">Dein Erzteufel verleiht dir unheimliche Fähigkeiten in einer bestimmten Kampfform. Wähle eine der folgenden Illrigger-Kampfmeisterschaften:</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Betäubungsschlag: Kälte</content>
  <content contentuid="hff6c5d1fg5889g4c46gcbc2g70e3ba7f2524" version="1">Feen beschwören: Blink Dog</content>
  <content contentuid="hffd6010bg17aegcc88g1b68g84a6d7c20c7c" version="1">Lenken Sie den Angriff ab und richten Sie ihn auf Ihren Angreifer zurück.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Gib Zauberplätze aus, um Bardic Inspiration wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="hb1500c92g3743ge8fage933gf513cf0f9aaf" version="1">Rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="h4c042916gb66eg9130gac8cgd46bc43a8c7d" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="hd599481cg3afbgc301g96cdgfd3bb4007980" version="1">Rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="hae69ea12ge2c3ga8a6ge03dg38be5779e3ee" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="heef3babbge9b4g258cg8921ged5501426284" version="1">Rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="hd3055d9bg54a1gaefag5f31g32c95b1c9adc" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="h4ec866ddg51eegc774gedcdgb1f5c90f741f" version="1">Schaden durch rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="h38025a1ag55e4g9f51gb7c0g689c3bb93a8f" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="hfe494f83g062bg2683g391bg224955e5f865" version="1">Schaden durch rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="h1bb7d632g69e6gcd4fgda55ge12dfadec99f" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
  <content contentuid="hba8f1c33g216ega4bagfb7egfdf708b566fe" version="1">Schaden durch rachsüchtige Klinge</content>
  <content contentuid="he802b2c4gc16dg9e3ag23d0g1ee930e8aad6" version="1">Das betroffene Wesen erleidet [1], wenn es angreift oder einen Zauber wirkt.</content>
</contentList>