<?xml version="1.0"?>
<contentList xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <content contentuid="h67e8564dgbdabg2481gf956gee47e6d59a24" version="1">Abklingzeit für Gebet der Heilung</content>
  <content contentuid="hb206f242gfecege0c7g1483g21c47fffb626" version="1">„Gebet der Heilung“ kann bis zur langen Pause nicht verwendet werden.</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Immer wenn eine Kreatur einen Angriffswurf gegen Sie macht, bevor der Zauber endet, zieht der Angreifer 1W4 vom Angriffswurf ab.</content>
  <content contentuid="h09d8e889g3c82gba35g3ce6ge9c92d81303b" version="1">Geleitet von einem Geistesblitz führst du einen Angriff mit der Waffe aus, die du beim Wirken des Zaubers benutzt hast. Der Angriff nutzt deine Zauberfähigkeit für die Angriffs- und Schadenswürfe, anstatt Stärke oder Geschicklichkeit zu verwenden. Wenn der Angriff Schaden verursacht, kann es sich um Strahlungsschaden oder den normalen Schadenstyp der Waffe handeln (deine Wahl).</content>
  <content contentuid="hc4ac6742g1e52g6dbbg00dfg055062be2143" version="1">Rüstungsklasse auf 17 erhöht.</content>
  <content contentuid="hd951b2b1g39f3gb720g942fg89a900fb11ac" version="1">Schleudert eine Energiekugel, die dem Ziel Schaden zufügt.</content>
  <content contentuid="hef2d9d1bg368fg7b93g6310g691c405aa65f" version="1">Bewegen Sie die Wolke der Dolche</content>
  <content contentuid="h8495d10cg13dfg1660g2e68g08c003cdc8e6" version="1">Bewege die Dolchwolke nach oben auf [1]. Die Dolchwolke fügt jeder Kreatur Schaden zu, die die Wolke betritt oder ihren Zug in der Wolke beginnt.</content>
  <content contentuid="h4e235c8bg82bag4a54gbaceg361c36788ad3" version="1">sabine_schoen</content>
  <content contentuid="h0d35afd4g23d1g34bcg3d5ag667a0a11b58c" version="1">%%%|Aktion zum Bewegen der Dolchwolke freischalten|</content>
  <content contentuid="h34a23642g16b7g8719g8e92g13002716a304" version="1">Während dieser Zeit wird von allen Schadenswürfen 1W8 abgezogen.</content>
  <content contentuid="h44b515dfg1f80gbb94g768dg10efb41747ab" version="1">Ein Strahl entnervender Energie schießt von Ihnen auf eine Kreatur in Reichweite. Das Ziel muss einen Konstitutionsrettungswurf machen. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf hat das Ziel einen Nachteil bei seinem nächsten Angriffswurf, bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges. Bei einem misslungenen Rettungswurf hat das Ziel für die Dauer einen Nachteil bei Stärkewürfen. Während dieser Zeit wird außerdem 1W8 von allen seinen Schadenswürfen abgezogen.</content>
  <content contentuid="h6c9a1a76gb693g3af3gcf52gf4e9f01d2cf1" version="1">Schwach Gerettet</content>
  <content contentuid="ha010b29cg4f5eg3c27gc182g2a6018d248ce" version="1">Erhalten Sie beim nächsten Angriff einen Nachteil.</content>
  <content contentuid="h1e0bad5ag1216ga994gc524gd032f349a941" version="1">Wenn das Ziel einen Weisheitsrettungswurf nicht schafft, schläft es bis zum Ende seines nächsten Zuges ein. Wenn es nach dem Aufwachen am Ende seines Zuges einen erneuten Rettungswurf nicht schafft, schläft das Ziel erneut ein. Der Zauber endet für ein Ziel, wenn es Schaden nimmt oder jemand innerhalb von 1,5 Metern eine Aktion ausführt, um es aus dem Zaubereffekt zu befreien.</content>
  <content contentuid="h0be2c0b8gbcb4g4d52g9b3egb6afcafee226" version="1">Schläfrig</content>
  <content contentuid="he8f27170gba77g0bfdg6e8fg4d926c02a5d0" version="2">Dieses Wesen erwacht aus dem Schlaf, ist aber noch schläfrig. Wenn ihm am Ende seines Zuges ein Weisheitsrettungswurf misslingt, fällt es in einen tiefen Schlaf.</content>
  <content contentuid="h6c97104fg75fbgc03fg70e0g511883a08bf1" version="1">Sie schießen ein blendendes Spektrum aus blinkendem, buntem Licht ab. Jede Kreatur in einem von Ihnen ausgehenden 15-Fuß-Kegel muss einen Konstitutionsrettungswurf bestehen oder ist bis zum Ende Ihres nächsten Zuges geblendet.</content>
  <content contentuid="h27cd194eg909bg1ca3g9fd3gd99951b17d31" version="2">Die Kreatur verringert den erlittenen Gesamtschaden um 1W4. Eine Kreatur kann nur einmal pro Runde von diesem Zauber profitieren.</content>
  <content contentuid="h1c4024beg01a1g1504g1a59gac0267f7b5d1" version="1">Du berührst eine willige Kreatur. Wenn die Kreatur Schaden nimmt, bevor der Zauber endet, reduziert die Kreatur den erlittenen Gesamtschaden um 1W4. Eine Kreatur kann nur einmal pro Runde von diesem Zauber profitieren.</content>
  <content contentuid="h505c25cfgc056gb8a6g2da4g7893aa3b26f1" version="1">WIDERSTANDS-ABKÜHLUNG</content>
  <content contentuid="h1afac00ag5f88g47d9gb095g54fd18427730" version="1">Passiver_Widerstand_2024</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Immer wenn eine Kreatur einen Angriffswurf gegen Sie macht, bevor der Zauber endet, zieht der Angreifer 1W4 vom Angriffswurf ab.</content>
  <content contentuid="h04dd0a37g2836g579bg536bgff29576bfd73" version="1">Das Wirken dieses Zaubers mit einem Zauberplatz der 3. - 5. Stufe erhöht den Bonus um [1], und ein Zauberplatz der 6. Stufe erhöht ihn um [2].</content>
  <content contentuid="h2827d540g02d2gc10fgc310g83a344d70ec5" version="1">Kampf mit Wurfwaffen</content>
  <content contentuid="h6f95d40fg41c4g34d6gf21ag2875e2045f49" version="2">Wenn Sie mit einer Wurfwaffe bei einem Fernangriff treffen, erhalten Sie einen Bonus von +2 auf den Schadenswurf.</content>
  <content contentuid="h8b008cb6gee4cg80b1g94bbg086f0cfc878f" version="1">Blindes Kämpfen</content>
  <content contentuid="h95c016bfgbdf7g0358g9db5g7910797cb476" version="2">Sie haben Blindsicht mit einer Reichweite von 10 Fuß. Innerhalb dieser Reichweite können Sie effektiv alles sehen, was sich nicht in vollständiger Deckung befindet, selbst wenn Sie geblendet sind oder sich im Dunkeln befinden.</content>
  <content contentuid="h7bb9d629g469fg6b29g7b0fg8540ec2be221" version="1">Abfangen</content>
  <content contentuid="h822a0e37g5382g25c4g6291g41f7c1135bfb" version="2">Wenn eine Kreatur, die Sie sehen können, ein Ziel, das nicht Sie selbst ist, innerhalb von 1,5 Metern von Ihnen entfernt trifft, können Sie Ihre Reaktion nutzen, um den Schaden, den das Ziel erleidet, um 1W10 zu reduzieren. Sie müssen einen Schild oder eine Waffe tragen, um diese Reaktion nutzen zu können.</content>
  <content contentuid="h11acaa45gb4a8g7161gbaf6g3a41284335a6" version="4">Ihre unbewaffneten Schläge verursachen bei einem Treffer Schlagschaden in Höhe von 1W6 + Ihrem Stärkemodifikator. Wenn Sie beim Angriffswurf weder eine Waffe noch einen Schild tragen, erhalten Sie einen Bonus von +1 auf den Schaden.</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Erlernen Sie ein Manöver der Unterklasse „Battle Master Fighter“ und erhalten Sie 1 (zusätzlichen) Überlegenheitswürfel.</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Verteidigungshaltung</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Sie können Gelegenheitsangriffe ausführen, ohne Ihre Reaktion zu nutzen, und Sie können Ihre Reaktion nutzen, um einen Nahkampfangriff gegen eine Kreatur auszuführen, die sich mehr als 5 Fuß bewegt, während sie sich in Ihrer Reichweite befindet</content>
  <content contentuid="h813e012dgf52cg4883ga257gba17c2717f14" version="1">Verteidigungshaltung</content>
  <content contentuid="he1ee7fb6g4a33gc498gaec4gc188b9f3a7b5" version="1">Sie können Gelegenheitsangriffe ausführen, ohne Ihre Reaktion zu nutzen, und Sie können Ihre Reaktion nutzen, um einen Nahkampfangriff gegen eine Kreatur auszuführen, die sich mehr als 5 Fuß bewegt, während sie sich in Ihrer Reichweite befindet</content>
  <content contentuid="ha261121agcf02g08c8ga327g4db6901287a8" version="1">Tunnelkämpfer</content>
  <content contentuid="h107e8d0agb39fga35ag796bg171733b5b572" version="1">Als Bonusaktion können Sie eine Verteidigungshaltung einnehmen, die bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges anhält. In Ihrer Verteidigungshaltung können Sie Gelegenheitsangriffe ausführen, ohne Ihre Reaktion zu nutzen, und Sie können Ihre Reaktion nutzen, um einen Nahkampfangriff gegen eine Kreatur auszuführen, die sich in Ihrer Reichweite mehr als 5 Fuß bewegt.</content>
  <content contentuid="haaef6e6bgff16g02e2gba6egd20145cf9443" version="1">Nahkampf-Shooter</content>
  <content contentuid="h3eaa7d20g9ad8g2b4cg144ag3788c63c3276" version="1">Wenn Sie einen Fernangriff ausführen und sich dabei innerhalb von 1,5 Metern Entfernung zu einer feindlichen Kreatur befinden, haben Sie keinen Nachteil beim Angriffswurf. Sie haben einen Bonus von +1 auf Angriffswürfe bei Fernangriffen.</content>
  <content contentuid="hb1f9b5a3g75c5gee70gd33cgb2d998ebda83" version="1">Seemann</content>
  <content contentuid="h2178ec48g195fg0e90gd120gaf441a648729" version="1">Solange Sie keine schwere Rüstung tragen oder einen Schild verwenden, erhöht sich Ihre Bewegungsgeschwindigkeit um 10 Fuß und Sie erhalten einen Bonus von +1 auf die Rüstungsklasse.</content>
  <content contentuid="h29464590g0aa2g1a9cgcecag575f75f5afc4" version="1">Gelegenheitsangriff (Verteidigungshaltung)</content>
  <content contentuid="h41ac373bg8d9fg0052g94fag4657606e7432" version="1">Wenn Sie mit einer Nahkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden um Ihren Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="hd413dbd3g6e60g4b4cg54b6g2b346450473b" version="2">Wenn Sie mit einem Nahkampfwaffenangriff einen kritischen Treffer landen oder ein Ziel töten, können Sie in der gleichen Runde als Bonusaktion einen weiteren Nahkampfwaffenangriff durchführen. Wenn Sie mit einer Nahkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden dieser Waffe um Ihren Fähigkeitsbonus.</content>
  <content contentuid="h0346a927g669cg3bfcg1e97g20644382b422" version="2">Wenn Sie einen Gegner innerhalb von 5 Fuß angreifen, hat das keinen Nachteil bei Ihren Angriffswürfen mit Fernkampfwaffen. Erhöht die Reichweite von Aktionen mit Fernkampfwaffen um das 1,5-fache.</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="2">Wenn Sie einen Gegner innerhalb von 5 Fuß angreifen, hat das keinen Nachteil bei Ihren Angriffswürfen mit Fernkampfwaffen. Erhöht die Reichweite von Aktionen mit Fernkampfwaffen um das 1,5-fache.</content>
  <content contentuid="ha01d9ca7gc33eg6245g7167ge58e800deebf" version="2">Sie können mit zwei Waffen kämpfen, auch wenn Ihre Waffen nicht leicht sind. Sie können keine Zweihandwaffen gleichzeitig führen.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Sie erhalten einen Bonus in Höhe Ihres Kompetenzbonus auf die Initiative und können nicht überrascht werden.</content>
  <content contentuid="h3552c908g905cgebadg80d3g124e7b51160c" version="2">Du erhältst „Ladegerät: Waffenangriff“ und „Ladegerät: Stoßen“. Wenn du die Sprint-Aktion ausführst, erhöht sich deine Geschwindigkeit für diese Aktion um 10 Fuß.</content>
  <content contentuid="h9b9949f4gd1bdg39d7g5ea0gf1bcc9c517dd" version="1">Sie erhalten einen Bonus in Höhe Ihres Kompetenzbonus auf die Initiative und können nicht überrascht werden.</content>
  <content contentuid="h91a4efcfgcbebg77e9gbc6dg41bc63d1d14d" version="1">Wenn Sie die Aktion „Sprint“ ausführen, erhöht sich Ihre Geschwindigkeit für diese Aktion um 10 Fuß.</content>
  <content contentuid="h1d620270gba24g434egad17g5ee9b72a6e3e" version="1">Armbrust-Experte: Duale Waffenführung</content>
  <content contentuid="h65d2ba2dgcea9ge3b6g2d32gbacc463bde8c" version="1">Wenn Sie den zusätzlichen Angriff mit der Waffeneigenschaft „Licht“ ausführen, können Sie Ihren Fähigkeitsmodifikator zum Schaden des zusätzlichen Angriffs hinzufügen, sofern dieser Angriff mit einer Armbrust erfolgt, die über die Eigenschaft „Licht“ verfügt.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="2">Sie gewinnen alle Trefferpunkte zurück, wenn Sie eine kurze Pause einlegen. Ihr Konstitutionswert wird um 1 erhöht, bis zu einem Maximum von 20. Als Bonusaktion können Sie einmal pro Runde 1W4 + Ihren Konstitutionsmodifikator zurückgewinnen.</content>
  <content contentuid="hd1ecdf1bg110cgb232g7e7eg6675a86813a9" version="1">Wenn Sie Armbrustangriffe innerhalb der Nahkampfreichweite ausführen, haben die Angriffswürfe keinen Nachteil. Ihr durchdringender Schuss verursacht außerdem doppelt so lange klaffende Wunden. Wenn Sie den zusätzlichen Angriff mit der Eigenschaft „Licht“ ausführen, können Sie Ihren Fähigkeitsmodifikator zum Schaden des zusätzlichen Angriffs hinzufügen, wenn dieser Angriff mit einer Armbrust mit der Eigenschaft „Licht“ erfolgt.</content>
  <content contentuid="h4642c3e6g6770g1e62g7ecfg380c05de907e" version="1">Sie gewinnen alle Trefferpunkte zurück, wenn Sie eine kurze Pause einlegen. Ihr Konstitutionswert wird um 1 erhöht, bis zu einem Maximum von 20. Als Bonusaktion können Sie einmal pro Runde 1W4 + Ihren Konstitutionsmodifikator zurückgewinnen.</content>
  <content contentuid="h6cf79e7bgfabfg57c0gee10g493f5650679a" version="1">Wenn Sie sich in einer Entfernung von weniger als 1,5 Metern zu einem Feind befinden, hat dies keinen Nachteil für Ihre Angriffswürfe mit Zaubern. Erhöhen Sie die Reichweite von Zaubern, die einen Angriffswurf ausführen, um 50 %.</content>
  <content contentuid="h3115db60ga4d0g138dg255fge7310b9ba6fc" version="1">Wenn Sie Intelligenz, Weisheit und Charisma entwickeln, können Sie stattdessen Ihre Reaktion nutzen, um erfolgreich zu sein.</content>
  <content contentuid="h9e31ae2agcb1agbd11gbdc4g152b4f1556c0" version="1">Wenn Sie von einem Angriff getroffen werden, während Sie eine schwere Rüstung tragen, wird jeglicher durch diesen Angriff verursachter Schlag-, Stich- und Schnittschaden um einen Betrag reduziert, der Ihrem Kompetenzbonus entspricht.</content>
  <content contentuid="hfe79dff8gf6d0g7fb7g685fga2a559d3711e" version="1">Sie verfügen über Rüstungskenntnisse im Umgang mit schwerer Rüstung.</content>
  <content contentuid="hdb1c67f8g392cgc196g0043g2bd969cc6ee7" version="1">Erhöhen Sie die Reichweite von Zaubersprüchen und Angriffswürfen um 50 %.</content>
  <content contentuid="h07fbe14dgae67g5cc5gba50g337abca54051" version="1">Wenn dir ein Intelligenz-, Weisheits- oder Charismarettungswurf misslingt, kannst du stattdessen dafür sorgen, dass du erfolgreich bist. Sobald du diesen Vorteil nutzt, kannst du ihn nicht erneut nutzen, bis du eine kurze oder lange Rast beendet hast.</content>
  <content contentuid="h7e3cf062g1a9bg1acfga145gfdb4b7f63ac6" version="1">Wenn Sie sich in einer Entfernung von weniger als 1,5 Metern zu einem Feind befinden, hat dies keinen Nachteil für Ihre Angriffswürfe mit Zaubersprüchen.</content>
  <content contentuid="hdf29e655gf198g598dgfb80ga59d39e84511" version="1">WAR_MAGIC_BLOCK</content>
  <content contentuid="h9ce5c9b6g8685gb828gd6ccg069b0290c7c0" version="1">Nehmen Sie es, um in Ihre Wut zu geraten. Sie können sich mit bis zur Hälfte Ihrer Geschwindigkeit bewegen.</content>
  <content contentuid="hc5fe5e99g3e1fgf673g8295g9e4621f3dd4f" version="1">Rücksichtsloser Angriff: Schlag auf die Kniesehne</content>
  <content contentuid="h041af424g2a52gecfag3c83g655c1b233380" version="1">Bei einem Treffer erleidet das Ziel zusätzlich 1W10 Schaden und seine Geschwindigkeit verringert sich bis zum Beginn deines nächsten Zuges um 15 Fuß.</content>
  <content contentuid="hea30b33dgf452gfc54g3b52g872f57cd7855" version="1">Rücksichtsloser Angriff: Gewaltiger Schlag</content>
  <content contentuid="hf04dbf3agebe1g5226gb956g6b7d180408e7" version="1">Wenn das Ziel getroffen wird, erleidet es zusätzlich 1W10 Schaden und wird 15 Fuß direkt von Ihnen weggestoßen. Dann können Sie sich bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="hfff19034g31d1g34d6gf6dfg5dec81e10781" version="1">Gib Zauberplätze aus, um die bardische Inspiration wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h97d44d16gd850gaf23g0d67gcc4d6df02e73" version="1">Gib einen Zauberplatz der Stufe [1] aus, um Bardische Inspiration wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h0758d09cgc5abg4ea7g8e0bg3ecc90844352" version="2">Geraten Sie in Rage.</content>
  <content contentuid="h1905f8dagd508g770fg72ebgb2a4cf1e8a6b" version="1">Wut wiederherstellen</content>
  <content contentuid="h4d9294a1g4e23gff0bg1ccagb96b4fa9e615" version="1">Erlernen Sie ein Manöver der Unterklasse „Battle Master Fighter“ und erhalten Sie 1 (zusätzlichen) Überlegenheitswürfel.</content>
  <content contentuid="hce3a3d3egac78gf710g10eeg3e502fd96a6c" version="1">Wut ausdehnen</content>
  <content contentuid="h75941f1dg2cb3g7839g8b06gd6a4ae89c19a" version="1">Hochschule für Tanz</content>
  <content contentuid="hed181acagec76g15e9g5ea6g3c5e24a9e4cd" version="1">Die Barden des College of Dance wissen, dass die Worte der Schöpfung nicht in Sprache oder Gesang gefasst werden können; die Worte werden durch die Bewegungen der Himmelskörper ausgesprochen und fließen durch die Bewegungen der kleinsten Lebewesen. Diese Barden praktizieren eine Art, im Einklang mit dem wirbelnden Kosmos zu sein, die Beweglichkeit, Geschwindigkeit und Anmut betont.</content>
  <content contentuid="h69adc5a5ge60ag4affg84a0gd14490176db0" version="1">Waffenloser Schlag</content>
  <content contentuid="h3bad6d42g696cg853cg4acfgf18e070b09a6" version="1">Agile Schläge</content>
  <content contentuid="h1c05dc72g459ag959bg54fdgc0f3ed81e2cc" version="1">Wenn Sie Ihre Bardeninspiration nutzen, können Sie einen waffenlosen Schlag ausführen.</content>
  <content contentuid="h76d9b382g6499g46afg7f06ge2a2ce2fbd58" version="1">Wenn Sie keine Rüstung tragen oder keinen Schild führen, erhalten Sie die folgenden Vorteile. Ihre Basis-Rüstungsklasse entspricht 10 plus Ihren Geschicklichkeits- und Charisma-Modifikatoren.</content>
  <content contentuid="h1b2c86fbg88eegd9aag62e5g270beb421a69" version="1">Bardischer Schaden</content>
  <content contentuid="hb7cbb902g40b2ga2deg2c63g78661befb554" version="1">Für die Angriffswürfe Ihrer waffenlosen Schläge können Sie Geschicklichkeit statt Stärke verwenden. Wenn Sie mit einem waffenlosen Schlag Schaden verursachen, können Sie anstelle des normalen Schadens des Schlags Schlagschaden in Höhe eines Wurfs Ihres Bardischen Inspirationswürfels plus Ihres Geschicklichkeitsmodifikators verursachen. Dieser Wurf verbraucht den Würfel nicht.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Inspirierende Bewegung</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Wenn ein Feind, den Sie sehen, seinen Zug innerhalb von 5 Fuß von Ihnen beendet, können Sie eine Reaktion ausführen und eine Anwendung Ihrer Bardischen Inspiration aufwenden, um sich mit bis zu der Hälfte Ihrer Geschwindigkeit fortzubewegen. Dann kann sich ein Verbündeter Ihrer Wahl innerhalb von 30 Fuß von Ihnen ebenfalls mit bis zu der Hälfte seiner Geschwindigkeit fortbewegen, indem er seine Reaktion nutzt.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Inspirierende Bewegung</content>
  <content contentuid="hd481c65fg3d5dg40b4ge0c2g888a543d460d" version="1">Wenn ein Feind, den Sie sehen, seinen Zug innerhalb von 5 Fuß von Ihnen beendet, können Sie eine Reaktion ausführen und eine Anwendung Ihrer Bardischen Inspiration aufwenden, um sich mit bis zu der Hälfte Ihrer Geschwindigkeit fortzubewegen. Dann kann sich ein Verbündeter Ihrer Wahl innerhalb von 30 Fuß von Ihnen ebenfalls mit bis zu der Hälfte seiner Geschwindigkeit fortbewegen, indem er seine Reaktion nutzt.</content>
  <content contentuid="hd0f018ffg00a8gbaf6g187bg502edaa40e94" version="1">Inspirierende Bewegung</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Tandem-Fußarbeit</content>
  <content contentuid="h17ddbe48g1fffgedf7g4a6cg280bad6f9760" version="1">Sie und jeder Verbündete im Umkreis von 30 Fuß, der Sie sehen oder hören kann, erhalten einen Initiativebonus in Höhe des Kompetenzbonus.</content>
  <content contentuid="h156b92d7gb90eg29ecgad4bgd897774d9096" version="1">Tandem-Fußarbeit</content>
  <content contentuid="hbd7cc247g004cg482fg2ad4g5180aef56aa5" version="1">Erhält einen Initiativebonus, der dem Kompetenzbonus entspricht.</content>
  <content contentuid="h91d767e2g5b79g642bg41d9g375509572e4c" version="1">Hochschule des Glamours</content>
  <content contentuid="hafe82d9dg5d39g43b1g98b5gc0ec7148e2fc" version="1">Das College of Glamour geht auf die betörende Magie der Feenwelt zurück. Barden, die diese Magie studieren, weben Fäden der Schönheit und des Schreckens in ihre Lieder und Geschichten, und die mächtigsten unter ihnen können sich in überirdische Majestät hüllen. Ihre Darbietungen wecken wehmütige Sehnsucht nach vergessener Unschuld, rufen unbewusste Erinnerungen an lange gehegte Ängste hervor und rühren selbst die hartherzigsten Zuhörer emotional an.</content>
  <content contentuid="h26e4b3d4geca5g6f27gbfceg29a231fada3b" version="1">Betörende Magie</content>
  <content contentuid="ha2eda702g72fagfa8fg90d3ge37e0a04b254" version="1">Du hast immer die Zauber „Person bezaubern“ und „Spiegelbild“ parat. Außerdem kannst du unmittelbar nach dem Wirken eines Zaubers der Verzauberung oder Illusion mithilfe eines Zauberplatzes eine Anwendung deiner Bardischen Inspiration aufwenden, um eine Kreatur, die du innerhalb von 60 Fuß sehen kannst, zu zwingen, einen Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist das Ziel 1 Minute lang bezaubert oder verängstigt (deine Wahl).</content>
  <content contentuid="h1a75e5e7g7dc9g1594g3234g606a90f6800b" version="1">Betörende Magie: Charme</content>
  <content contentuid="h97989002gac3fgbd5eg7c5eg3dffc7fa520e" version="1">Betörende Magie: Angst</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Mantel der Inspiration</content>
  <content contentuid="h9019030eg5370g8870gb487g1ded438221d8" version="1">Sie können Feenmagie in ein Lied oder einen Tanz einflechten, um andere zu beleben. Als Bonusaktion können Sie eine Anwendung Ihrer Bardischen Inspiration aufwenden. Wählen Sie eine Anzahl von Kreaturen innerhalb von 60 Fuß um Sie herum, bis zu einem Maximum, das Ihrem Charisma-Modifikator entspricht (mit einem Minimum von einer Kreatur). Jede ausgewählte Kreatur erhält vorübergehende Trefferpunkte in Höhe des doppelten Ihres Kompetenzbonus und jede kann ihre Reaktion sofort nutzen, um sich auf ihre Geschwindigkeit zu bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h928342bcgce47g4d18g96d0gaf7f69af0fbd" version="1">Mantel der Inspiration</content>
  <content contentuid="h772856f5g9196g5392g6f39g65b0e40e35de" version="1">Sie können Feenmagie in ein Lied oder einen Tanz einflechten, um andere zu beleben. Als Bonusaktion können Sie eine Anwendung Ihrer Bardischen Inspiration aufwenden. Wählen Sie eine Anzahl von Kreaturen innerhalb von 60 Fuß um Sie herum, bis zu einem Maximum, das Ihrem Charisma-Modifikator entspricht (mit einem Minimum von einer Kreatur). Jede ausgewählte Kreatur erhält vorübergehende Trefferpunkte in Höhe des doppelten Ihres Kompetenzbonus und jede kann ihre Reaktion sofort nutzen, um sich auf ihre Geschwindigkeit zu bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Mantel der Majestät</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Du hast den Befehlszauber immer bereit. Als Aktion nimmst du für 1 Minute oder bis deine Konzentration endet eine überirdische Erscheinung an. Während dieser Zeit kannst du Befehl als Bonusaktion wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Jede von dir bezauberte Kreatur scheitert automatisch bei ihrem Rettungswurf gegen den Befehl, den du mit dieser Funktion gewirkt hast.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Mantel der Majestät</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Du hast den Befehlszauber immer bereit. Als Aktion nimmst du für 1 Minute oder bis deine Konzentration endet eine überirdische Erscheinung an. Während dieser Zeit kannst du Befehl als Bonusaktion wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Jede von dir bezauberte Kreatur scheitert automatisch bei ihrem Rettungswurf gegen den Befehl, den du mit dieser Funktion gewirkt hast.</content>
  <content contentuid="hc1f6b68bgaa7fg9624g499bge7a49f071684" version="1">Taktischer Wechsel</content>
  <content contentuid="h25a1f848gd0b3gc028g87bdg43d90c4cea11" version="1">Wenn Sie Ihren zweiten Wind mit einer Bonusaktion aktivieren, können Sie sich mit bis zu halber Geschwindigkeit bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h9a3262d9g1cf8g40d2gae47ga2703e761c79" version="1">Zweiter Wind</content>
  <content contentuid="he3ea02e6g047cg4328ge336g5e75d36694ee" version="2">Sie erhalten eine verbrauchte Nutzung zurück, wenn Sie eine kurze Rast beenden, und Sie erhalten alle verbrauchten Nutzungen zurück, wenn Sie eine lange Rast beenden.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung</content>
  <content contentuid="h2cb3943ege5dagb3d7g49f4g3a32c74da922" version="1">Verleihen Sie sich elementare Energie. Die Energie hält 10 Minuten lang an. Während diese Funktion aktiv ist, erhalten Sie die folgenden Vorteile.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Säure</content>
  <content contentuid="h0d836884geca8ge4a1g4d9dg5d2662fc8728" version="2">Wenn Sie mit Ihrem waffenlosen Schlag treffen, können Sie ihn wahlweise Säure-, Kälte-, Feuer-, Blitz- oder Donnerschaden anstelle des normalen Schadenstyps verursachen. Wenn Sie damit einen dieser Typen verursachen, können Sie das Ziel auch zu einem Stärkerettungswurf zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf können Sie das Ziel bis zu 10 Fuß von sich weg bewegen, während Elementarenergie um es herumwirbelt.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Reichweite</content>
  <content contentuid="hf36e42ebg19b3g3e20g83e2ga13556b6c66d" version="1">Wenn Sie einen waffenlosen Schlag ausführen, ist Ihre Reichweite 10 Fuß größer als normal, da die Elementarenergie von Ihnen ausgeht.</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Kälte</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Feuer</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Blitz</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Donner</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Reichweite</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Säure</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Kälte</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Feuer</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Blitz</content>
  <content contentuid="hf551601ag6987ge6a0ga8f7g93264eb1536e" version="1">Elementare Abstimmung: Donner</content>
  <content contentuid="h590fb105g695ag6de8g6901g04fe93d60a05" version="1">Elementare Abstimmung: Brechen</content>
  <content contentuid="h5021d104geec7g49eag5cb8g443d13e45db7" version="1">Brechen Sie die Elementarabstimmung</content>
  <content contentuid="hc55f9e6cg32c1gf45dg770agc84041d31bea" version="1">Schlaghagel: Säure</content>
  <content contentuid="h6fd86334ge5e3g47d0gb00fg7bb89fce60d3" version="1">Schlaghagel: Reichweite</content>
  <content contentuid="hf3e4b5a4g866bg0e1dgca20g07cd86d78857" version="1">Schlaghagel: Kälte</content>
  <content contentuid="h4e9f113ag505agf094g67d4gb39e1cdb55ef" version="1">Schlaghagel: Feuer</content>
  <content contentuid="h2a12c0f4g196agcbbbg0c96g12bd7cca2abe" version="1">Schlaghagel: Blitz</content>
  <content contentuid="h730c6609gb5c5ga146g3177gef4960f15c63" version="1">Schlaghagel: Donner</content>
  <content contentuid="h43dad996gd155g254cg779fg582f5bc47342" version="1">Elementarexplosion</content>
  <content contentuid="h04674654gcfb7g3cdfg47a5g1c3264d651ef" version="1">Sie können 2 Ki-Punkte aufwenden, um Elementarenergie in einer Kugel mit einem Radius von 12 Fuß zu explodieren, deren Mittelpunkt ein Punkt innerhalb von 60 Fuß von Ihnen ist. Wählen Sie eine Schadensart: Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Donner. Jede Kreatur in der Kugel muss einen Geschicklichkeitsrettungswurf machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Schaden der gewählten Art in Höhe von drei Würfen Ihres Kampfkunstwürfels. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h13f803fbg9ec5g6f8agcef4g096c3e21e2da" version="1">Elementarexplosion: Säure</content>
  <content contentuid="h40b5204dg10ffg4ca0gdcb5ge4f9b7121b21" version="1">Elementarexplosion: Kälte</content>
  <content contentuid="haa56876age4dcg51fcg6744g85a8358c7a81" version="1">Elementarexplosion: Feuer</content>
  <content contentuid="h71ed6d07g7475g39e2gcdceg15bbd2e56a44" version="1">Elementarexplosion: Blitz</content>
  <content contentuid="h5d5ade13g5ca5g956ag2c19g9a8953e16cb4" version="1">Elementarexplosion: Donner</content>
  <content contentuid="h6cc3613cg238dg5c5cgce3ag766f5610b9eb" version="1">Schritt der Elemente</content>
  <content contentuid="ha49897d1g252agb8d1g2d68gbcf98a162414" version="1">Während Ihre Elementar-Abstimmung aktiv ist, verfügen Sie außerdem über eine Fluggeschwindigkeit und eine Schwimmgeschwindigkeit, die Ihrer Geschwindigkeit entsprechen.</content>
  <content contentuid="hb43a3e06g133ag2080g130cg2578f6e04cbd" version="2">Wenn Sie mit einer Nahkampf- oder Fernkampfwaffe angreifen, die Sie beherrschen und mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden um Ihren Kompetenzbonus.</content>
  <content contentuid="h3abb25c3g5277g4e27g8a7dg11e16d12fcdd" version="1">Zauberscharfschütze</content>
  <content contentuid="h938d0f67g5a2fgb375gac26g74bae0147b51" version="2">Zaubern im Nahkampf. Wenn Sie sich in weniger als 1,5 Metern Entfernung zu einem Feind befinden, hat dies keinen Nachteil für Ihre Angriffswürfe mit Zaubern. Erhöhte Reichweite. Erhöhen Sie die Reichweite von Zaubern, die einen Angriffswurf ausführen, um 50 %.</content>
  <content contentuid="h1217a92cgfcd5g0005g0e9cgd2aca0111046" version="1">Mantel der Majestät</content>
  <content contentuid="h3bff8e6eg41cdg4694gd1a3g1dd14f67ee70" version="1">Du hast den Befehlszauber immer bereit. Als Aktion nimmst du für 1 Minute oder bis deine Konzentration endet eine überirdische Erscheinung an. Während dieser Zeit kannst du Befehl als Bonusaktion wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Jede von dir bezauberte Kreatur scheitert automatisch bei ihrem Rettungswurf gegen den Befehl, den du mit dieser Funktion gewirkt hast.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Zielsicher</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Als Bonusaktion verschaffen Sie sich einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde. Sie können diese Funktion nur nutzen, wenn Sie sich in dieser Runde nicht bewegt haben. Nachdem Sie sie genutzt haben, beträgt Ihre Geschwindigkeit bis zum Ende der aktuellen Runde 0.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Zielsicher</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Als Bonusaktion verschaffen Sie sich einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde. Sie können diese Funktion nur nutzen, wenn Sie sich in dieser Runde nicht bewegt haben. Nachdem Sie sie genutzt haben, beträgt Ihre Geschwindigkeit bis zum Ende der aktuellen Runde 0.</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Zielsicher</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Als Bonusaktion verschaffen Sie sich einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde. Sie können diese Funktion nur nutzen, wenn Sie sich in dieser Runde nicht bewegt haben. Nachdem Sie sie genutzt haben, beträgt Ihre Geschwindigkeit bis zum Ende der aktuellen Runde 0.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Wenn Sie Schleichangriffsschaden verursachen, können Sie einen der folgenden Listschlag-Effekte hinzufügen. Jeder Effekt hat Würfelkosten, das ist die Anzahl der Schleichangriffsschadenswürfel, auf die Sie verzichten müssen, um den Effekt hinzuzufügen. – Gift (Kosten: 1W6). Sie fügen Ihrem Schlag ein Gift hinzu und zwingen das Ziel, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist das Ziel 1 Minute lang vergiftet. Am Ende jeder seiner Runden wiederholt das vergiftete Ziel den Rettungswurf und beendet den Effekt auf sich selbst bei einem Erfolg. – Zu Fall bringen (Kosten: 1W6). Wenn das Ziel groß oder kleiner ist, muss ihm ein Geschicklichkeitsrettungswurf gelingen oder es ist der Zustand Liegend. – Zurückziehen (Kosten: 1W6). Unmittelbar nach dem Angriff bewegen Sie sich mit bis zu halber Geschwindigkeit, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h710de75dg9bd1gdd63g85e0g1ea880956071" version="1">Gift (Kosten: 1W6). Du fügst deinem Schlag ein Gift hinzu und zwingst das Ziel, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf ist das Ziel 1 Minute lang vergiftet. Am Ende jeder seiner Runden wiederholt das vergiftete Ziel den Rettungswurf und beendet bei einem Erfolg den Effekt auf sich selbst.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="hcd722138gb4fbg1376gc8e2g0417d246bb51" version="1">Stolpern (Kosten: 1W6). Wenn das Ziel groß oder kleiner ist, muss es einen Rettungswurf für Geschicklichkeit bestehen oder den Zustand „Niederliegend“ haben.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="ha6dd9265gab56g8ce7g4370ga9e9cf2a249a" version="1">Zurückziehen (Kosten: 1W6). Unmittelbar nach dem Angriff bewegen Sie sich mit bis zur Hälfte Ihrer Geschwindigkeit, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="h0865f28cg1b69gaf21g82fbg05f7672ced3d" version="1">Wenn Sie Sneak Attack-Schaden verursachen, können Sie einen der folgenden Cunning Strike-Effekte hinzufügen. Jeder Effekt hat einen Würfelpreis, d. h. die Anzahl der Sneak Attack-Schadenswürfel, auf die Sie verzichten müssen, um den Effekt hinzuzufügen.</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="hd8a8ad84g4f65g46fdgb04dg5b91daf7f291" version="1">Überraschungsangriff</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="hf58aaf87gfa60gcaabge9a1gbed5814da5d8" version="1">Listiger Schlag (Kritisch)</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h150848e4g70f8gab13g57b1g75047d00cf57" version="1">Listiger Schlag</content>
  <content contentuid="h453fe948gb8d1g7172g37bbg38a7cdf6a9c7" version="1">Verbesserter listiger Schlag</content>
  <content contentuid="hc725d25fg5723g9ec7g2eedgcff1267a59ec" version="1">Du profitierst immer vom Effekt des „Zurückziehens“ von Cunning Strike, ohne Schadenswürfel auszugeben.</content>
  <content contentuid="h4b64948eg7422g30b1gad8cg5f17ee04c5f0" version="1">Als Bonusaktion verschaffen Sie sich einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde.</content>
  <content contentuid="h6dfc1946g87deg386fg4628g95eaf5da3fd6" version="1">Wanderndes Ziel</content>
  <content contentuid="h2580a91cgc91agf0f0g36abg26da8a9f27f8" version="1">Zielsicher</content>
  <content contentuid="h03339692ga80egc45fga758gafed7b1a3bfc" version="1">Als Bonusaktion verschaffen Sie sich einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf in der aktuellen Runde. Sie können diese Funktion nur nutzen, wenn Sie sich in dieser Runde nicht bewegt haben. Nachdem Sie sie genutzt haben, beträgt Ihre Geschwindigkeit bis zum Ende der aktuellen Runde 0.</content>
  <content contentuid="h75a791a4g89d7g4796gaa53g2adad2b64396" version="1">Schwer gepanzert</content>
  <content contentuid="h12c7857ag6f76g373dg5eedg94936165f26e" version="1">Sie gewinnen &lt;LSTag Tooltip="ArmourProficiency"&gt;Rüstungsfertigkeit&lt;/LSTag&gt;mit schwerer Rüstung. </content>
  <content contentuid="h3a9599eegc835g485egb629g31eeadfee623" version="1">Meister der schweren Rüstung</content>
  <content contentuid="h64639fa1g0c5fg1e57g38a9gfa71e792589b" version="1">Der eingehende Schaden durch Stich-, Schlag- und Schnittangriffe verringert sich um Ihren Kompetenzbonus, während Sie eine schwere Rüstung tragen.</content>
  <content contentuid="hd096d1b0g63d6g3e24gb01bgbfb5c873fbcf" version="1">Magische List</content>
  <content contentuid="h3ce8a5f1gf57cg0b46g6e12gb6aed0aacf9a" version="1">Der Himmlische</content>
  <content contentuid="he0ea62d8gfc93g10a3g574cge994f276c78b" version="1">Ihr Pakt bezieht sich auf die oberen Ebenen, die Reiche ewiger Glückseligkeit. Sie könnten eine Vereinbarung mit einem Empyrean, einem Couatl, einer Sphinx, einem Einhorn oder einem anderen himmlischen Wesen treffen. Oder Sie könnten zahlreiche solcher Wesen anrufen, während Sie Ziele verfolgen, die mit ihren übereinstimmen. Ihr Pakt ermöglicht es Ihnen, einen Hauch des heiligen Lichts zu erfahren, das das Multiversum erleuchtet.</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Heilende Lichtladung</content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Heilendes Licht</content>
  <content contentuid="h1b01aa37g496bg033egbdb1gc2671ff282c9" version="2">Sie haben einen Pool von d6s, um diese Heilung zu unterstützen. Die Anzahl der Würfel im Pool entspricht 1 plus Ihrer Hexenmeisterstufe. Als Bonusaktion können Sie sich selbst oder eine Kreatur heilen, die Sie in einem Umkreis von 60 Fuß sehen können, indem Sie Würfel aus dem Pool ausgeben. Die maximale Anzahl an Würfeln, die Sie auf einmal ausgeben können, entspricht Ihrem Charisma-Modifikator (mindestens ein Würfel). Wirf die Würfel, die du ausgibst, und stelle eine Anzahl an Trefferpunkten wieder her, die der Gesamtsumme des Wurfs entspricht. Dein Pool erhält alle ausgegebenen Würfel zurück, wenn du eine lange Ruhepause beendest.</content>
  <content contentuid="h87164e2bge567gf192g79eag83ac5ca0655f" version="1">Strahlende Seele</content>
  <content contentuid="h8bb4db73gf3a5g2f2eg3709gf619cadef98a" version="1">Du bist resistent gegen Strahlungsschaden. Einmal pro Runde, wenn ein Zauber, den du wirkst, Strahlungs- oder Feuerschaden verursacht, kannst du deinen Charisma-Modifikator zum Schaden dieses Zaubers gegen eines der Ziele des Zaubers hinzufügen.</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Himmlische Widerstandsfähigkeit</content>
  <content contentuid="hec847f1bg91edg43f1gbdddg3cb06be73056" version="1">Himmlische Widerstandsfähigkeit</content>
  <content contentuid="hc43ca804gcb62g2c49g1ab6gd805d5c777dc" version="2">Sie und Verbündete in der Nähe erhalten 15 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h5c69a18ag5e34gf0f0g8c69gac27d143354c" version="1">Bemerkenswerter Athlet: Kritischer Treffer</content>
  <content contentuid="haea19f7age9bcgd186g61bfgf68da79f4600" version="1">Unmittelbar nachdem Sie einen kritischen Treffer erzielt haben, können Sie sich mit bis zu der Hälfte Ihrer Geschwindigkeit bewegen, ohne Gelegenheitsangriffe zu provozieren.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Während des Kampfes kannst du dir zu Beginn deines Zuges heroische Inspiration geben. Du kannst sie verwenden, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und du musst den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="ha005f272gad6dg7496gf86dgc3511e387ee2" version="1">Heroischer Krieger</content>
  <content contentuid="h200270eagdb51gd0c4gd839gc11490a1831a" version="1">Während des Kampfes kannst du dir zu Beginn deines Zuges heroische Inspiration geben. Du kannst sie verwenden, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und du musst den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="h0a6b7ac9gcb40g4d1bg8127gc97885c7af86" version="1">Heroischer Krieger: Neuwürfeln mit Vorteil</content>
  <content contentuid="h22ad428eg7d36g2a2fgf02dgdad1375e6355" version="1">Verbringen Sie &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Ihrem &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hbadf337egc295g4cfcg889eg7ace45a34543" version="2">Abweichende Zauberei</content>
  <content contentuid="h24a998dfg5bf2g9a27g79afgb7666d1547a7" version="2">Ein außerirdischer Einfluss hat seine Ranken um Ihren Geist gelegt und Ihnen psionische Kräfte verliehen. Sie können nun mit dieser Kraft andere Geister berühren und die Welt um Sie herum verändern. Wird diese Kraft von Ihnen als Hoffnungsträger für andere ausgehen? Oder werden Sie ein Schrecken für diejenigen sein, die den Stich Ihres Geistes spüren?</content>
  <content contentuid="h37335d01g7502g860cg5cd9g8ca24b4dde59" version="1">Psionische Zauberei</content>
  <content contentuid="h319f890cg9bf7g50ecg0c69gdc99a00b7477" version="1">Wenn du einen Zauber der Stufe 1+ aus deiner Funktion „Psi-Zauber“ wirkst, kannst du ihn wirken, indem du wie üblich einen Zauberplatz aufwendest oder eine Anzahl Zauberpunkte aufwendest, die der Stufe des Zaubers entspricht. Wenn du den Zauber mit Zauberpunkten wirkst, sind keine verbalen oder somatischen Komponenten erforderlich und auch keine materiellen Komponenten, es sei denn, sie werden vom Zauber verbraucht oder haben einen darin angegebenen Preis.</content>
  <content contentuid="h8f339ad6gde27gb2f9g6259g6315a27e9e27" version="1">Psychische Abwehr</content>
  <content contentuid="hae23358egd10fge32dgdce4gf01a77068dad" version="1">Sie verfügen über eine Resistenz gegen psychischen Schaden und haben einen Vorteil bei Rettungswürfen, um den Zustand „verzaubert“ oder „verängstigt“ zu vermeiden oder zu beenden.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Angeborene Zauberei</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Der Rettungswurf-SG deiner Zaubersprüche erhöht sich um 1. Du hast einen Vorteil bei den Angriffswürfen der Zaubersprüche, die du wirkst.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Angeborene Zauberei</content>
  <content contentuid="h5feef40eg41bega8cfg9239g2b4782da5563" version="1">Der Rettungswurf-SG deiner Zaubersprüche erhöht sich um 1. Du hast einen Vorteil bei den Angriffswürfen der Zaubersprüche, die du wirkst.</content>
  <content contentuid="h56beaf91g6d8bge87eg8ef6ge8635dc2b70b" version="1">Angeborene Zauberei</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="1">Sie erhalten alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="hb4557cd6g4b5bg494fgbaeag88df26416060" version="1">Zauberpunkt(e)</content>
  <content contentuid="h89c165bfg259cg97b5g54f8gf0280d766f21" version="1">Zauberpunkte sind ein wichtiger Aspekt der Macht eines Zauberers. Sie können ausgegeben werden, um Zauber zu verbessern oder auf höhere Ebenen zuzugreifen &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberplätze&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h1065f465gd4c3g73ddgd136g7d2b74c12167" version="1">Zauberhafte Wiederherstellung</content>
  <content contentuid="h2017b3f0g70fbgc658g11e7ga2af334c3094" version="1">Sie können verbrauchte Zauberpunkte zurückgewinnen, jedoch nicht mehr als eine Zahl, die der Hälfte Ihres Zaubererlevels entspricht. Sobald Sie diese Funktion verwenden, können Sie dies nicht erneut tun, bis Sie eine lange Pause beendet haben.</content>
  <content contentuid="ha6d36fa5ge08egbc74g34f3g3053eb87a7a4" version="1">Die Verkörperung der Zauberei</content>
  <content contentuid="h307f6f45gfa04g3418g8fe1gf4bf877463a4" version="1">Wenn Sie keine angeborene Zauberei mehr einsetzen können, können Sie 2 Zaubereipunkte ausgeben, um eine Ladung wiederherzustellen.</content>
  <content contentuid="h5ec8eba1g634bg37e5ga357g5d06a6eb0bc3" version="1">Duplizität aufrufen: Neufassung</content>
  <content contentuid="h91694715g52fcg44c9g817fgf34474a39792" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h4e573a98g7b36g4861gbff3gc5bdc8d9e369" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="3">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h476b3cf9g061eg407cgb3bbgd84b0a8cefbc" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="5">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="2">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h120a75adg2de7g40begbd2ag93a1b9dbad2e" version="4">Illusorisches Doppel</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Trickster-Transposition</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Wann immer Sie die Bonusaktion ausführen, um die Illusion Ihrer „Duplizität herbeirufen“-Funktion zu erstellen oder zu verschieben, können Sie sich teleportieren und mit der Illusion die Plätze tauschen.</content>
  <content contentuid="h653ebc0dg7e4dg2152g4f3eg6bb5f914e6af" version="1">Trickster-Transposition</content>
  <content contentuid="hdc4cc86agc5fbg0b22gf06eg5f20eed97705" version="1">Wann immer Sie die Bonusaktion ausführen, um die Illusion Ihrer „Duplizität herbeirufen“-Funktion zu erstellen oder zu verschieben, können Sie sich teleportieren und mit der Illusion die Plätze tauschen.</content>
  <content contentuid="h7fd575c5g3a3ag46a8g9a40gcddf1cd2b044" version="1">Scharfschütze</content>
  <content contentuid="hbec40a28g89dag1a78g2b74g97df6fd3fa11" version="1">Wenn Sie einen Gegner innerhalb von 5 Fuß angreifen, hat das keinen Nachteil bei Ihren Angriffswürfen mit Fernkampfwaffen. Erhöht die Reichweite von Aktionen mit Fernkampfwaffen um das 1,5-fache.</content>
  <content contentuid="h30c13848ga882g4694g80ceg12693886a1c2" version="1">Defensiver Duellant</content>
  <content contentuid="hbac55eebg9f6aga0eag2739gc483ca1c95ec" version="1">Bei einem Angriff mit einem &lt;LSTag Tooltip="Finesse"&gt;Finesse-Waffe&lt;/LSTag&gt;du bist &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetent&lt;/LSTag&gt;mit, können Sie eine &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;Reaktion&lt;/LSTag&gt;um Ihre &lt;LSTag Tooltip="ProficiencyBonus"&gt;Leistungsbonus&lt;/LSTag&gt;zu Ihrem &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;, was möglicherweise dazu führt, dass der Angriff fehlschlägt. </content>
  <content contentuid="h071898c0g82f5gf618gcc9age278de2c39e7" version="1">Göttlicher Orden: Beschützer</content>
  <content contentuid="h048fbd97gc386g1e84g0c01gbc7b195dbe47" version="2">Göttlicher Orden: BladeWard</content>
  <content contentuid="h3e27180eg2392gdb32g7bfcgc1cd24ba51a2" version="1">Durch die Ausbildung für den Kampf erlangen Sie Fertigkeiten im Umgang mit Kampfwaffen und werden mit schweren Rüstungen vertraut.</content>
  <content contentuid="hca901a8agf7eag52f4gd8c1g7a6fc56de3fa" version="2">Du kennst einen zusätzlichen Zauberspruch aus der Liste der Kleriker-Zauber. Außerdem gibt dir deine mystische Verbindung zum Göttlichen einen Bonus von +3 auf deine Arkana- und Religionswürfe.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Göttlicher Funke</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Du stellst entweder die Trefferpunkte der Kreatur wieder her oder zwingst die Kreatur, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Strahlungs- oder nekrotischen Schaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Göttlicher Funke: Heilen</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Du stellst entweder die Trefferpunkte der Kreatur wieder her oder zwingst die Kreatur, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Strahlungs- oder nekrotischen Schaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Göttlicher Funke: Strahlend</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Du stellst entweder die Trefferpunkte der Kreatur wieder her oder zwingst die Kreatur, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Strahlungs- oder nekrotischen Schaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h37b3d7c1g98e8g9128gb70agf594331dd5b8" version="1">Göttlicher Funke: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="h3c4a70afg9917g03b8g9e70g41c72cfdd16c" version="2">Du stellst entweder die Trefferpunkte der Kreatur wieder her oder zwingst die Kreatur, einen Konstitutionsrettungswurf zu machen. Bei einem misslungenen Rettungswurf erleidet die Kreatur Strahlungs- oder nekrotischen Schaden. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf erleidet die Kreatur nur halb so viel Schaden.</content>
  <content contentuid="h9d6c5d0bg8cccg0a69g0695gc9939427dc0c" version="1">Göttliche Ordnung: Führung</content>
  <content contentuid="h6a0959e4g4a7bgf8bbg439agdd767d1e6423" version="1">Göttliche Ordnung: Licht</content>
  <content contentuid="he5dd877dgccd4g2fe6g7ec6gc72d63c8f89e" version="1">Göttlicher Befehl: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h8bc9589bg3d60gae12g2780gb28e5c8be07a" version="1">Göttliche Ordnung: Widerstand</content>
  <content contentuid="h0f49e63bga3fag167cg4136g0f7aefa14f83" version="1">Göttlicher Befehl: Heilige Flamme</content>
  <content contentuid="h6bfd711fg7674g4d5ag4b13g54a2fdfe5086" version="1">Göttliche Ordnung: Thaumaturgie</content>
  <content contentuid="he7b36c61gf908gc0bfg5253g45fe54541e64" version="1">Göttlicher Schlag: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="hca1f1bdeg5e3eg914dg9894gc3de14680c0d" version="1">Göttlicher Schlag bei kritischem Zustand: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="h19d76d14gaf78g1851g30aag424806970150" version="1">Göttlicher Schlag</content>
  <content contentuid="h2eb0f8bbg9d74g3a0eg66f2gb006fd69698f" version="1">Einmal in jedem deiner Züge, wenn du eine Kreatur mit einem Angriffswurf mit einer Waffe triffst, kannst du dem Ziel zusätzlich 1W8 nekrotischen oder strahlenden Schaden (deine Wahl) zufügen.</content>
  <content contentuid="hf41eb2bag6496g4187g994dg62b9cb959e29" version="1">Großer Waffenmeister</content>
  <content contentuid="h427b0f4age2f6g58d8gebc9gae471c883497" version="1">Wenn Sie landen ein &lt;LSTag Tooltip="CriticalHit"&gt;Kritischer Treffer&lt;/LSTag&gt;oder töte ein Ziel mit einem &lt;LSTag Tooltip="MeleeWeaponAttack"&gt;Nahkampfwaffenangriff&lt;/LSTag&gt;kannst du einen weiteren Nahkampfangriff als &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;Bonusaktion&lt;/LSTag&gt;dieser Runde.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wenn Sie mit einer Nahkampfwaffe angreifen, mit der Sie vertraut sind und die Sie mit beiden Händen führen, erhöht sich der Schaden, den sie verursachen, um Ihren Fähigkeitsbonus. </content>
  <content contentuid="h77b9ae20ge545g4842gbe2fg8096e232c118" version="1">Klingenschutz</content>
  <content contentuid="h4a6be5e6g7fdcg58fag7034g268819cb8172" version="1">Immer wenn eine Kreatur einen Angriffswurf gegen Sie macht, bevor der Zauber endet, zieht der Angreifer 1W4 vom Angriffswurf ab.</content>
  <content contentuid="ha65ba7c8g82e2g0955g9df9g293bf44f5901" version="1">Druidischer Krieger</content>
  <content contentuid="h0c50947bg66ddg8149g47aeg72508cafe4cd" version="2">Druidischer Krieger: Giftspray</content>
  <content contentuid="hb52c739cg6c14gccc0gc9f7gcc0610524a6b" version="1">Du lernst Führung und einen Druiden-Zauberspruch deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="h883439cdg98d2gac8eg4521g3311f4cbd8c3" version="1">Gesegneter Krieger: Licht</content>
  <content contentuid="h8e9d2c4dg70bdg2400gbdfbg5480b2779c50" version="1">Druidischer Krieger: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="hbd0c8ab0gc030ga2abge0bfge7fe0762bcc0" version="1">Druidischer Krieger: Widerstand</content>
  <content contentuid="h25bba59dg48dbg3494g5b65gfa9513409b8d" version="1">Druidischer Krieger: Shillelagh</content>
  <content contentuid="h9bbf33ebg8a1fgf547g5611gc2da4bdb54f2" version="1">Druidischer Krieger: Dornenpeitsche</content>
  <content contentuid="hf1899da5g3d6ag5a4fg7708g00d0c99f0fcf" version="1">Gesegneter Krieger: Blade Ward</content>
  <content contentuid="hed2463d5gd5ffga862gbaa1gbe1001b54550" version="1">Du lernst Führung und einen Kleriker-Zaubertrick deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="h706803bagd67fg9eb7gd752g4bc467094370" version="1">Gesegneter Krieger: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="hf806bedfgeacagb029g7915gfdab0b26e692" version="1">Gesegneter Krieger: Widerstand</content>
  <content contentuid="h31b2e4b0ga0e8gddadg622dg34e43010d022" version="1">Gesegneter Krieger: Heilige Flamme</content>
  <content contentuid="hb92a992bg8b24gdbbfgac66ged0720b664d6" version="1">Gesegneter Krieger: Thaumaturgie</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Bevorzugter Feind</content>
  <content contentuid="h0089d036ga5d2g2ad4g5a69gb27fac03e9cd" version="1">Du hast den Zauber „Jägermal“ immer bereit. Du kannst ihn zweimal wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen, und du erhältst alle verbrauchten Anwendungen dieser Fähigkeit zurück, wenn du eine lange Pause beendest. Wenn du Ranger-Level 5 erreichst, erhältst du 1 zusätzliche Anwendung dieser Funktion. Auf Level 9 erhältst du 4 Anwendungen.</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Bevorzugter Feind</content>
  <content contentuid="h1faa5a1ag6654g7f9bg19f1g8b7b950b17f7" version="1">Bevorzugter Feind</content>
  <content contentuid="hf8b3dc2bg05f0gda70g2c8fg08911e4d7880" version="1">Wandern</content>
  <content contentuid="hc68b49dfgd495gef7eg09f6g01ff8537771c" version="1">Ihre Geschwindigkeit erhöht sich um 10 Fuß, wenn Sie keine schwere Rüstung tragen.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Unermüdlich</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Sie können sich 10 temporäre Trefferpunkte verschaffen. Sie können diese Aktion 3 Mal nutzen und erhalten alle verbrauchten Einsätze zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Unermüdlich</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Unermüdlich</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Sie können sich 10 temporäre Trefferpunkte verschaffen. Sie können diese Aktion 3 Mal nutzen und erhalten alle verbrauchten Einsätze zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h17c09696gc56fg5109ga9e7g2722968d15e6" version="1">Unermüdlich</content>
  <content contentuid="ha3390e61g458cg8db5gb284g0f913654d158" version="1">Sie können sich 10 temporäre Trefferpunkte verschaffen. Sie können diese Aktion 3 Mal nutzen und erhalten alle verbrauchten Einsätze zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h2830ddb0g6112g4557gb701gaaa65998837b" version="1">Kanalgöttlichkeit</content>
  <content contentuid="h027def17gf9e2g4ceegea7bg66abfec51981" version="1">Die Häufigkeit, mit der Sie Ihre göttlichen Kräfte kanalisieren können.</content>
  <content contentuid="hf8f63addg6eeeg48e3g9b7fg902ebcca694d" version="1">Kanalschwur-Aufladung</content>
  <content contentuid="h36571c6ag0912g1ff5g9b63g6eac188c1ec6" version="1">Die Häufigkeit, mit der Sie für Ihre Taten auf die Kraft Ihres Eides zurückgreifen können.</content>
  <content contentuid="h45c5fd3cg6142g4f4fg8379gb2720aa0fb04" version="1">Göttlicher Sinn</content>
  <content contentuid="h87f35d25g7087gf3ebg4ae8g31486735910f" version="1">Gewinnen  &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt; An  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen Himmlische, Teufel und Untote. </content>
  <content contentuid="ha4025fdeg9e73g4867g8e6dg1f5b402f7a77" version="1">Verbesserter Göttlicher Schlag</content>
  <content contentuid="he36bfab3gec54g3b7dgca43gef8af5628dea" version="1">Ihre Angriffe sind von göttlicher Macht erfüllt.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Angriffe mit Nahkampfwaffen verursachen zusätzlich [1].</content>
  <content contentuid="h8bcfa3fag2326g47c1gaed6g6fa56dc8a339" version="1">Erfrierung</content>
  <content contentuid="h92181f17g03fbg4beeg8f11gba170d69f2c2" version="1">Entfernen Sie [1] Runde von &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="MAG_FROST"&gt;Mit Frost überzogen&lt;/LSTag&gt;von einer Kreatur, um es zu geben &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;bei seinen nächsten Angriffen. </content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Unheimliche Explosion</content>
  <content contentuid="hb0fbe645ge1dbg4106g99bege9cf3922358a" version="1">Beschwöre [1] Strahl(e) knisternder Energie.</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Feuerblitz</content>
  <content contentuid="h786c7a92g4d97gee24gb745g4d616aaa074e" version="1">Schleudere einen Feuerstaubfetzen.</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Strahl des Frosts</content>
  <content contentuid="h2f6e5607gfba1g9ca5g5b9ag5c99434c4c5e" version="1">Reduziert die &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;durch [1]. </content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Kriegspriester</content>
  <content contentuid="h653e8aa0g68d8g3977ga5afg4a3cf3d3500b" version="1">Sie können eine Kriegspriester-Ladung ausgeben, um als Bonusaktion einen Angriff durchzuführen.</content>
  <content contentuid="h4c1f2f2dg8a14g4391gaf11g78e249692115" version="1">Zusätzliche Angriffsladung(en) des Kriegspriesters</content>
  <content contentuid="h1839885agdd92g42a6gac45gf96f9ea0eda0" version="1">Punkte, die verwendet werden, um als Bonusaktion einen zusätzlichen Angriff zu erhalten.</content>
  <content contentuid="h1ae0fb50ge66ag446cg93aegca2fafe166e1" version="1">Abwehrende Leuchtladung</content>
  <content contentuid="h4dffe46cg60aaged31ge73fgc4c19f1fa04b" version="2">Sie erhalten alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h7c97e472g4ae1ged6dgfa66g42f4c0cbe747" version="1">Schütze dich und verbünde dich mit göttlichem Licht. Nutze deine Reaktion, um &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf einen Angreifer, was möglicherweise dazu führt, dass dessen Angriff fehlschlägt. </content>
  <content contentuid="he02ea0dfg4236g579bgbb2fg3a066026cb59" version="1">Sie erhalten alle verbrauchten Einsätze Ihres Abwehrfackels zurück, wenn Sie eine kurze oder lange Pause beenden. Außerdem können Sie dem Ziel des auslösenden Angriffs 10 temporäre Trefferpunkte geben, wann immer Sie Abwehrfackel verwenden.</content>
  <content contentuid="hb0b1f0f3g6efbg47f2gbfb0g3c21f3fbd74d" version="1">Verbessertes Abwehrfeuer</content>
  <content contentuid="hbb13fe44gab2fg33e5g8dc4g776fe2866f36" version="1">Erhalte 10 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h31275ffdga897ga31bg54a1g003beb9138c2" version="1">Abwehrfackel: Verbündeter</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Schritte der Feenladung</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Schritte der Fey</content>
  <content contentuid="h8d1e9319gd471g91cfg71a5g73d1f47db144" version="1">Ihr Schutzpatron verleiht Ihnen die Fähigkeit, sich zwischen den Grenzen der Ebenen zu bewegen. Sie können Misty Step so oft wirken, wie Ihr Charisma-Modifikator es erfordert (mindestens einmal), ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen, und Sie erhalten alle verbrauchten Anwendungen zurück, wenn Sie eine lange Pause beenden. Außerdem können Sie, wann immer Sie diesen Zauber wirken, einen der folgenden zusätzlichen Effekte wählen.</content>
  <content contentuid="h10afbc2cgd12cg9d11g6ec1ge740311abd99" version="1">Schritte der Fey</content>
  <content contentuid="h9be1453dg403ag0962g4318ge60446ef1710" version="1">Umgeben von silbernem Nebel teleportierst du dich an einen freien Ort, den du sehen kannst. Außerdem kannst du, wann immer du diesen Zauber wirkst, einen der folgenden zusätzlichen Effekte wählen.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Spottender Schritt</content>
  <content contentuid="h14e21920g5194g89cbgbc00gc0db33ea2958" version="1">Kreaturen innerhalb von 5 Fuß des von Ihnen verlassenen Feldes müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder haben bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges einen Nachteil bei Angriffswürfen gegen andere Kreaturen als Sie.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Erfrischender Schritt</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Unmittelbar nach der Teleportation erhalten Sie oder eine Kreatur, die Sie in einem Umkreis von 10 Fuß sehen können, 5 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="hb6607602g5190g9e8bg0c0cg4114a4f86c95" version="1">Verschwindender Schritt</content>
  <content contentuid="h9769553dgdccfgff72g2090g9e4007192fe7" version="1">Sie haben den Zustand „unsichtbar“ bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges oder bis unmittelbar nachdem Sie einen Angriffswurf ausgeführt, Schaden zugefügt oder einen Zauber gewirkt haben.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Schrecklicher Schritt</content>
  <content contentuid="hd2784990gaed2g1b75gda6bgbe84ce7b943c" version="1">Kreaturen innerhalb von 5 Fuß des von Ihnen verlassenen Feldes müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder erleiden 2W10 psychischen Schaden.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Schrecklicher Schritt</content>
  <content contentuid="heebf1585g7702gb671g9730g14ef22bd2cde" version="1">Kreaturen im Umkreis von 5 Fuß um den Bereich, in dem Sie erscheinen, müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen den SG Ihres Zauberrettungswurfs bestehen oder erleiden 2W10 psychischen Schaden.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Erfrischender Schritt</content>
  <content contentuid="h2e43c450g269bgc990g94f5gb4452e2eb52e" version="1">Unmittelbar nach der Teleportation erhalten Sie oder eine Kreatur, die Sie in einem Umkreis von 10 Fuß sehen können, 5 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h3bce6d90g34b0gba69gb72eg39a7e102703f" version="1">Erfrischender Schritt</content>
  <content contentuid="h16cb16b3g5442gb08eg2c17gb3cc9c842289" version="1">Erhalte 5 temporäre Trefferpunkte.</content>
  <content contentuid="h0dbf186cg47a9g6edcgb2cegec6b823482c2" version="1">Spottender Schritt</content>
  <content contentuid="hd0e82126g5bd5g386fgd037gb0dbee02df91" version="1">Kreaturen innerhalb von 5 Fuß des von Ihnen verlassenen Feldes müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder haben bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges einen Nachteil bei Angriffswürfen gegen andere Kreaturen als Sie.</content>
  <content contentuid="h069a49b2gc671g1577g23c6gf0b5d29caf9c" version="1">Schrecklicher Schritt</content>
  <content contentuid="h6603724fg76ddge86dg1834gf90d6602b0f6" version="1">Kreaturen innerhalb von 5 Fuß des von Ihnen verlassenen Feldes müssen einen Weisheitsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG bestehen oder erleiden 2W10 psychischen Schaden.</content>
  <content contentuid="h0fb22eaegd144g6baag1fadg592e2d173f1b" version="1">Zauberhafter Ausbruch</content>
  <content contentuid="h1237b242gd49agebbeg3cb7gc4244b065741" version="1">Du wirfst magische Energie auf eine Kreatur oder ein Objekt in Reichweite. Führe einen Fernkampfangriff gegen das Ziel aus. Bei einem Treffer erleidet das Ziel 1W8 Schaden einer von dir gewählten Art: Säure, Kälte, Feuer, Blitz, Gift, Psycho oder Donner.</content>
  <content contentuid="hd1c418eege6bageab6g0bc4gf5a49a55d842" version="1">Zauberischer Ausbruch: Kälte</content>
  <content contentuid="h20190f54g0291gbf28g3545g891f91bd2105" version="1">Zauberischer Ausbruch: Säure</content>
  <content contentuid="h4c6af26fgfb4fgaa52g2ff9g3c35e2b8c8b3" version="1">Zauberexplosion: Feuer</content>
  <content contentuid="h0403d8ecg5747g5e92g5284gdd8c2a6cd7d4" version="1">Zauberexplosion: Blitz</content>
  <content contentuid="h306ebf5cg95d9g7a8bg30c6g3edc140f7522" version="1">Zauberischer Ausbruch: Gift</content>
  <content contentuid="hf289363dg6a62g35c9gaae7ge9193d845b00" version="1">Zauberischer Ausbruch: Psychisch</content>
  <content contentuid="h5b3a47a4g0e7cgaa00g7fcbg553bcfa0025d" version="1">Zauberexplosion: Donner</content>
  <content contentuid="h163b488fg0dc3g4f71ge671g910bf4ee6509" version="1">Verschlingende Klinge</content>
  <content contentuid="h2f90b144gde8agbc5bgb583g6fb29fc8b8c1" version="1">Der Extraangriff Ihrer Anrufung von Thirsting Blade gewährt zwei zusätzliche Angriffe statt einem.</content>
  <content contentuid="hc235d22dgcb39gc090g74bcgcb97336743ef" version="1">Unheimlicher Geist</content>
  <content contentuid="h258f2e34g63b2gb100gda97gc6634d097b19" version="1">Unheimlicher Speer</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Aufsteigender Schritt</content>
  <content contentuid="h120fce6fgc95bg74fdgab63g7f264995e31c" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Geschenk der Beschützer</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Lebenstrinker</content>
  <content contentuid="hfd50e321gbcc4g394bg598cge5ddbb00adea" version="1">Während Sie sich in einem Bereich mit schwachem Licht oder Dunkelheit befinden, können Sie sich selbst Unsichtbarkeit verleihen, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen.</content>
  <content contentuid="h8bf46681g9b09g8137g0f51g98a7a1047a55" version="1">Sie haben einen Vorteil bei Rettungswürfen für Konstitution, die Sie durchführen, um die Konzentration aufrechtzuerhalten.</content>
  <content contentuid="h166faf75g64eag6d34g97c4g9e93a9ca7db3" version="1">Sie können Fliegen auf sich selbst wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen.</content>
  <content contentuid="h42fae4e8g5a87g2650g6dfag2867bade8c59" version="1">Aufsteigender Schritt</content>
  <content contentuid="h1404b9d7gce2cgff51ge396g83a04b6194ad" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="hd5819313gb242g3c54g573agce719102af39" version="1">Wenn die Trefferpunkte einer ausgewählten Kreatur auf 0 sinken, sie aber nicht sofort getötet wird, sinkt die Trefferpunktzahl der Kreatur stattdessen auf magische Weise auf 1.</content>
  <content contentuid="h0088e4aagaf1bg8847gd3c7g9e6ba6691ade" version="3">Einmal pro Runde, wenn du eine Kreatur mit deiner Waffe triffst, kannst du der Kreatur zusätzlich 1W6 nekrotischen, psychischen oder strahlenden Schaden (deine Wahl) zufügen und du erhältst [2] zurück.</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Lebenstrinker: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Lebenstrinker bei Kritisch: Nekrotisch</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Lebenstrinker: Hellseher</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Lebenstrinker bei Critical: Psychisch</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Füge zusätzlich [1] zu und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Füge zusätzlich [1] zu und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Füge zusätzlich [1] zu und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Füge zusätzlich [1] zu und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Füge zusätzlich [1] zu und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="h26651a0bg5790g3fb5gd17eg5a518d9f6b15" version="1">Füge zusätzlich [1] zu und erhalte [2].</content>
  <content contentuid="hed15c4dfg99b3g096fge991g78ddcdff035d" version="1">Geschenk der Beschützer</content>
  <content contentuid="h86b3c8c9g3a8fg7c1cg2f14gec2fdb96976c" version="1">Lebenstrinker: Strahlend</content>
  <content contentuid="h2a54b1dbgbfc8g74c3g1709g59e77d2aa1e8" version="1">Lebenstrinker bei Critical: Radiant</content>
  <content contentuid="hb88b3453g7418gd7b3g2b80gf8dd0f8f6f66" version="1">%%% LEER</content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Sie und Ihre Verbündeten werden wiederbelebt, als hätten Sie eine &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Kurze Pause&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Sie und Ihre Verbündeten werden wiederbelebt, als hätten Sie eine &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Kurze Pause&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Sie und Ihre Verbündeten werden wiederbelebt, als hätten Sie eine &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Kurze Pause&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Sie und Ihre Verbündeten werden wiederbelebt, als hätten Sie eine &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Kurze Pause&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3586bffegf92fgdf06g7681g491690bbb0d2" version="1">Sie und Ihre Verbündeten werden wiederbelebt, als hätten Sie eine &lt;LSTag Tooltip="ShortRest"&gt;Kurze Pause&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hcfd53e89g4e02gb2a5g227agf45cc4a0ccdd" version="1">Zauberpunkte erstellen: 5</content>
  <content contentuid="h87a0bc15gb0dcg22d6gbc05g6606b9482878" version="1">Zauberpunkte erstellen: 4</content>
  <content contentuid="hdf81ea19g2266g49e5g1fffge7ad31015738" version="1">Zauberpunkte erstellen: 3</content>
  <content contentuid="h00aa63c5g1d17g8b94g0756gb2bd9517d112" version="1">Zauberpunkte erstellen: 2</content>
  <content contentuid="h4af386bfg5cbag4953gb175g569a415fc402" version="1">Gib ein Level aus [1] &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;um [1] Zauberpunkte zu erhalten. </content>
  <content contentuid="h85a7af12g8d1cg3c5cg97eegf2168e81e5ad" version="1">Zauberpunkte erstellen: 1</content>
  <content contentuid="h2a4936afg3d44g4bb9g99deg4a8a95ba692f" version="1">Gib ein Level aus [1] &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;um [1] Zauberpunkt zu erhalten. </content>
  <content contentuid="ha90ee568g4487ga0a4g4406g2d4f1cce58cf" version="1">Zauberpunkte erstellen</content>
  <content contentuid="h09fe7e0dg2df1g7a8bg589ag1af1d9875b4a" version="1">Ausgeben  &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberplätze&lt;/LSTag&gt;um Zauberpunkte zu erhalten. </content>
  <content contentuid="h74bdc621g7468g1924gc277gaddf45885251" version="1">Unbewaffneter Kampf</content>
  <content contentuid="h721349b3g4589g359eg53d5g367324075a1c" version="1">Ursprünglicher Orden: Wächter</content>
  <content contentuid="hb1b61ff2gc867g257agc6e9gd81e35387167" version="1">Durch die Ausbildung für den Kampf erlangen Sie Fertigkeiten im Umgang mit Kampfwaffen und werden mit mittlerer Rüstung ausgebildet.</content>
  <content contentuid="h7fa5309egb1b5g6381g6cafg68b34a17bbf1" version="1">Ursprüngliche Ordnung: Führung</content>
  <content contentuid="hb0c603f7gbd42ge033gaf48gcb75a46e2265" version="1">Du kennst einen zusätzlichen Zauberspruch aus der Druiden-Zauberliste. Außerdem gibt dir deine mystische Verbindung zum Göttlichen einen Bonus von +3 auf deine Arkana- und Naturwürfe.</content>
  <content contentuid="h7b1467eegddafg9b85gbc04g533063475b86" version="1">Urordnung: Giftspray</content>
  <content contentuid="h87e564cfgcbb4g9923gb0aagba909b186984" version="1">Urordnung: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h10fca30bge044g6bb0gfa85ge5dd161ead7f" version="1">Ursprüngliche Ordnung: Widerstand</content>
  <content contentuid="h317bc243gc208geb49gdfdbg7ee7167a514c" version="1">Ursprüngliche Ordnung: Shillelagh</content>
  <content contentuid="hea4aed60g86efg35c5g029dge617afb6669b" version="1">Urordnung: Dornenpeitsche</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Wildes Wiederaufleben</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Wenn Sie in jedem Ihrer Züge keine Verwendungsmöglichkeiten für Wild Shape mehr haben, können Sie sich durch Aufwenden eines Zauberplatzes eine Verwendung verschaffen.</content>
  <content contentuid="had03240bg80a0g25cdg629ag1c2bb8e31947" version="1">Wildes Wiederaufleben</content>
  <content contentuid="hc89a95eagb3ccgde0ag86cbgd1038ca4287f" version="1">Wenn Sie in jedem Ihrer Züge keine Verwendungsmöglichkeiten für Wild Shape mehr haben, können Sie sich durch Aufwenden eines Zauberplatzes eine Verwendung verschaffen.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Quelle der Inspiration</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="2">Sie können einen Zauberplatz aufwenden (keine Aktion erforderlich), um eine verbrauchte Anwendung von Bardic Inspiration zurückzugewinnen.</content>
  <content contentuid="hb117050dg0016g4833g87f0g8d614082da8d" version="1">Quelle der Inspiration</content>
  <content contentuid="h5931d3c4g45efgd7ecg3564gb16dc6b77204" version="1">Sie können einen Zauberplatz aufwenden (keine Aktion erforderlich), um eine verbrauchte Anwendung von Bardic Inspiration zurückzugewinnen.</content>
  <content contentuid="h142d4cbfgeee2gf63bg27cfgdedb8c9121bb" version="1">Elementare Wut: Mächtiges Zaubern</content>
  <content contentuid="h13a95c3eg570fg9adbg0296g2a430fbdbd13" version="1">Füge deinen Weisheitsmodifikator zu dem Schaden hinzu, den du mit jedem Druidenzauber verursachst.</content>
  <content contentuid="ha6c16af1gdecdgc581g1ef4ga6db95924d84" version="1">Elementare Wut: Urschlag</content>
  <content contentuid="hc436f1d1g105bgd699gcb71gbfc165aa5097" version="1">Einmal in jedem deiner Züge, wenn du eine Kreatur mit einem Angriffswurf mit einer Waffe oder einem Angriff in Tiergestalt in Wild Shape triffst, kannst du dem Ziel zusätzlich 1W8 Kälte-, Feuer-, Blitz- oder Donnerschaden zufügen (wähle den Zeitpunkt des Treffers).</content>
  <content contentuid="hecf80e02g2fbagf4e8g0b8fga1d425a57cf7" version="1">%%% LEER</content>
  <content contentuid="hc29cc74ag39d7g53abgbcf6g357d4d8a5023" version="1">Urschlag: Kälte</content>
  <content contentuid="hb5b1d2a9gd990g5ad5g9f2bg83c70ad5f3be" version="1">Urschlag bei kritischem Treffer: Kälte</content>
  <content contentuid="h193e2cf3g289fg4264gc78dgb53700bcb67d" version="1">Urschlag: Feuer</content>
  <content contentuid="h82c9855ag5ef6g9bc6g25c2gd0e8e98561a0" version="1">Urschlag bei kritischem Treffer: Feuer</content>
  <content contentuid="h371d4672g191fg9efcg9d32gb9ca181253c9" version="1">Urschlag: Blitz</content>
  <content contentuid="hfce45029g89e7g09b2gc991g16c23b47fb75" version="1">Urschlag bei kritischem Treffer: Blitz</content>
  <content contentuid="hfa60ee0fgd8a6g10adg60e2gcc97a4ba9c2c" version="1">Urschlag: Donner</content>
  <content contentuid="h609c013ega5f7g8097g335bg8b9d05bcb6e3" version="1">Urschlag bei kritischem Treffer: Donner</content>
  <content contentuid="heeda7f99g0ff1ga82cgf18dg4f8f74dc7946" version="2">Kreis des Landes</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Wenn Sie eine lange Pause machen, wählen Sie einen Landtyp: trocken, polar, gemäßigt oder tropisch. Sie haben die für Ihre Druidenstufe und niedriger aufgelisteten Zauber vorbereitet.</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="2">Pola Land</content>
  <content contentuid="hcd54ecdeg0875ge7d0g9140gb30c146500b0" version="2">Gemäßigtes Land</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Tropisches Land</content>
  <content contentuid="hbde70208g1ac9g8017g7cc3gca6706d36fed" version="2">Froststrahl, Nebelwolke, Person festhalten, Schneeregensturm, Eissturm, Kältekegel</content>
  <content contentuid="h0339f7eeg8e6egf806gaec4g2f8c2af6cec8" version="2">Schockierender Griff, Schlaf, Nebelschritt, Blitzschlag, Bewegungsfreiheit, Massenheilung von Wunden</content>
  <content contentuid="h9dd0e3d5g5a0fg4cdbgf0degf501ff1ea33e" version="2">Säurespritzer, Krankheitsstrahl, Spinnennetz, Stinkende Wolke, Verwandlung, Insektenplage</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Wenn Sie eine lange Pause machen, wählen Sie einen Landtyp: trocken, polar, gemäßigt oder tropisch. Sie haben die für Ihre Druidenstufe und niedriger aufgelisteten Zauber vorbereitet.</content>
  <content contentuid="h0b97777dg523dgc18bge903g3df33f7d1de5" version="1">Tropisches Land</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Wenn Sie eine lange Pause machen, wählen Sie einen Landtyp: trocken, polar, gemäßigt oder tropisch. Sie haben die für Ihre Druidenstufe und niedriger aufgelisteten Zauber vorbereitet.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Wenn Sie eine lange Pause machen, wählen Sie einen Landtyp: trocken, polar, gemäßigt oder tropisch. Sie haben die für Ihre Druidenstufe und niedriger aufgelisteten Zauber vorbereitet.</content>
  <content contentuid="h0c6e719eg389dg43b6g6f93gb403b6323611" version="1">Wenn Sie eine lange Pause machen, wählen Sie einen Landtyp: trocken, polar, gemäßigt oder tropisch. Sie haben die für Ihre Druidenstufe und niedriger aufgelisteten Zauber vorbereitet.</content>
  <content contentuid="ha9e65d1ag2187g17b8g1e7eg5c0e0c8a01cd" version="1">Trockenes Land</content>
  <content contentuid="h089835fbg5ebag6bb5g568dgeb79c1bd03a7" version="2">Feuerblitz, Brennende Hände, Unschärfe, Feuerball, Verderben, Steinmauer</content>
  <content contentuid="hfa65ddb1g7565ga1eegb6eeg9f31490b3c53" version="1">Lands Hilfe</content>
  <content contentuid="hfc40b736gad10gd791gc009g082eb80f21ff" version="1">Als magische Aktion können Sie Ihre Wild Shape verwenden und einen Punkt innerhalb von 60 Fuß von sich selbst wählen. Vitalitätsspendende Blumen und lebensraubende Dornen erscheinen für einen Moment in einer Kugel mit einem Radius von 10 Fuß, deren Zentrum dieser Punkt ist. Jede Kreatur Ihrer Wahl in der Kugel muss einen Konstitutionsrettungswurf gegen Ihren Zauberrettungs-SG machen und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 2W6 nekrotischen Schaden oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte des Schadens. Eine Kreatur Ihrer Wahl in diesem Bereich erhält 2W6 Trefferpunkte zurück. Der Schaden und die Heilung erhöhen sich um 1W6, wenn Sie Druidenstufe 10 erreichen (3W6).</content>
  <content contentuid="hb9661e1cgb42fgfeebg0b60gdbdf6c702049" version="1">Schutz der Natur</content>
  <content contentuid="h8a8d1632g8709g85a1g62e8g57f3c8266827" version="1">Sie sind immun gegen den Zustand „Vergiftet“ und verfügen über Resistenz gegen eine Schadensart, die mit der aktuellen Landwahl in der Funktion „Kreiszauber“ verknüpft ist. – Trockenes Land: Feuer, – Polares Land: Kälte, – Gemäßigtes Land: Blitz, – Tropisches Land: Gift.</content>
  <content contentuid="hd3dbf740g3b28g26b6ged5eg46b2a81b8553" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="h57493e32g8438g37a5g4abagb413c47017d6" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="h07f7861cg082cg6f8dge1afg5e49890e9146" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="he76e01d2g98a5gf37bg3adcg4f7bb0a2fb9b" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="hd1216e39g5ec6g3059g3259gc0243f650e36" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="he068e6bbg7654g3adbg4200gcc134f7f78bf" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="h5c71898ag11ceg9bf5g3c21gd84caea8102a" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="hcb92336cg6c45gd1b2gebe2g77a3ef1e7f71" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="hff2ea703g35degfee1ged1eg6ab133e4aa02" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="h5934fd5fgfde7g1c11g8fafgf57359e69fb4" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="h03accd6dg7738g3432gaaa3gc39a0c68e2e3" version="1">Unheimlicher Schlag</content>
  <content contentuid="h762117a4g8a2fgfd0cg0486gb1e7bd3f74fa" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit Ihrer Paktwaffe treffen, können Sie einen Zauberplatz für Paktmagie aufwenden, um dem Ziel zusätzliche 1W8 Machtschaden zuzufügen, plus weitere 1W8 pro Level des Zauberplatzes, und Sie können dem Ziel den Zustand „Liegend“ geben, wenn es riesig oder kleiner ist.</content>
  <content contentuid="h811a5eefga5b1g11dbgc816gcfcea776a969" version="1">Deine schädlichen Zaubersprüche wirken sich sogar auf Kreaturen aus, die der Hauptlast des Effekts entgehen. Wenn du einen Zauberspruch auf eine Kreatur wirkst und der Angriffswurf daneben geht oder das Ziel einen Rettungswurf gegen den Zauberspruch schafft, erleidet das Ziel die Hälfte des Schadens des Zauberspruchs.</content>
  <content contentuid="he6efa149gad77geab0g014ega025cf7d606a" version="1">Drachenflug</content>
  <content contentuid="hde7f6279g16d4g4ed6g00cfg07dc346f749f" version="1">Ladung mit Atemwaffe</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Sternenwisp</content>
  <content contentuid="hb0c324f8g0e20g88ebg29ddga4e4139e905f" version="1">Sternenwisp</content>
  <content contentuid="h6a2b88a8g9c0agf6fag38f0ga0d8ed207ab9" version="1">Es strahlt Licht in einem Radius von 10 Fuß aus und kann nicht vom Zustand „Unsichtbar“ profitieren.</content>
  <content contentuid="h44615110gcde2g0d00g3967g28c27e3a36ca" version="1">Druidischer Krieger: Sternenwisp</content>
  <content contentuid="h70f1716eg1ea9g48e6g4c02gfb02bc76ccf7" version="2">Urordnung: Sternenwisp</content>
  <content contentuid="h2b3423cfg3562g4217g9873g72b2708b4e86" version="1">Verbesserte Kreisformen</content>
  <content contentuid="h94b282e6g3b0bgf168g2326gce96b7dcdd5c" version="1">In der Tiergestalt gelten deine Angriffe als magisch, um zu überwinden &lt;LSTag Tooltip="Resistant"&gt;Widerstand&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Immune"&gt;Immunität&lt;/LSTag&gt;auf nicht-magischen Schaden. Du kannst deinen Weisheitsmodifikator zu deinen Konstitutionsrettungswürfen hinzufügen. </content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Mondlicht-Schrittladung</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Mondscheinschritt</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Sie transportieren sich auf magische Weise und tauchen in einem Ausbruch von Mondlicht wieder auf. Als Bonusaktion teleportieren Sie sich bis zu 30 Fuß weit an einen freien Ort, den Sie sehen können, und Sie haben einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf, den Sie vor dem Ende dieses Zuges machen.</content>
  <content contentuid="h66244f70gf3bdg9696g54eeg07108b3de387" version="1">Mondscheinschritt</content>
  <content contentuid="h612433b1ga337g3463g0dd0gf8d822a8b9c9" version="1">Sie transportieren sich auf magische Weise und tauchen in einem Ausbruch von Mondlicht wieder auf. Als Bonusaktion teleportieren Sie sich bis zu 30 Fuß weit an einen freien Ort, den Sie sehen können, und Sie haben einen Vorteil bei Ihrem nächsten Angriffswurf, den Sie vor dem Ende dieses Zuges machen.</content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Verhexen</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Lass deine Angriffe dem Ziel zusätzlich [1] Schaden zufügen und gib ihm &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf alle &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Fähigkeit&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Wenn das Ziel stirbt, bevor der Zauber endet, kannst du eine neue Kreatur verhexen, ohne &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h602510e1g046eg41c0g999fg8235d034c55b" version="1">Hex erneut anwenden</content>
  <content contentuid="h2cf8f10bgb287gf8c8g8848g0f0d3d2987e1" version="1">Kann Hex wirken, ohne einen neuen &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Verhext</content>
  <content contentuid="h95f3e97bg1ff3g1da2g3dbbgd089f55a8dc3" version="1">Die Kreatur erleidet zusätzlich [1] durch den Zauberer. Sie hat außerdem &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf alle &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Kontrollen&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="2">Quelle des Mondlichts</content>
  <content contentuid="h5c82b1d5ge8d7g9c46g03eag9496b539dd9d" version="2">Bis der Zauber endet, sind Sie resistent gegen Strahlungsschaden und Ihre Nahkampfangriffe verursachen bei einem Treffer zusätzlich 2W6 Strahlungsschaden. Darüber hinaus können Sie unmittelbar, nachdem Sie von einer Kreatur, die Sie in einem Umkreis von 60 Fuß sehen können, Schaden erlitten haben, eine Reaktion ausführen, um die Kreatur zu einem Konstitutionsrettungswurf zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf befindet sich die Kreatur bis zum Ende Ihres nächsten Zuges im Zustand „Blind“.</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Quelle des Mondlichts</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Quelle des Mondlichts</content>
  <content contentuid="hd136a4a2g8408g2d8ag4919g11a095ad2856" version="1">Quelle des Mondlichts</content>
  <content contentuid="h73728225g47acg0c9dg7d1fgb95640a110d7" version="1">Bis der Zauber endet, sind Sie resistent gegen Strahlungsschaden und Ihre Nahkampfangriffe verursachen bei einem Treffer zusätzlich 2W6 Strahlungsschaden. Darüber hinaus können Sie unmittelbar, nachdem Sie von einer Kreatur, die Sie in einem Umkreis von 60 Fuß sehen können, Schaden erlitten haben, eine Reaktion ausführen, um die Kreatur zu einem Konstitutionsrettungswurf zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf befindet sich die Kreatur bis zum Ende Ihres nächsten Zuges im Zustand „Blind“.</content>
  <content contentuid="hc523eee6ge511g6f66g7f35ge2a64552c66b" version="1">Bis der Zauber endet, sind Sie resistent gegen Strahlungsschaden und Ihre Nahkampfangriffe verursachen bei einem Treffer zusätzlich 2W6 Strahlungsschaden. Darüber hinaus können Sie unmittelbar, nachdem Sie von einer Kreatur, die Sie in einem Umkreis von 60 Fuß sehen können, Schaden erlitten haben, eine Reaktion ausführen, um die Kreatur zu einem Konstitutionsrettungswurf zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf befindet sich die Kreatur bis zum Ende Ihres nächsten Zuges im Zustand „Blind“.</content>
  <content contentuid="hf1ffaf3bge665g2531ga13ega7b89e201d87" version="1">Bis der Zauber endet, sind Sie resistent gegen Strahlungsschaden und Ihre Nahkampfangriffe verursachen bei einem Treffer zusätzlich 2W6 Strahlungsschaden. Darüber hinaus können Sie unmittelbar, nachdem Sie von einer Kreatur, die Sie in einem Umkreis von 60 Fuß sehen können, Schaden erlitten haben, eine Reaktion ausführen, um die Kreatur zu einem Konstitutionsrettungswurf zu zwingen. Bei einem misslungenen Rettungswurf befindet sich die Kreatur bis zum Ende Ihres nächsten Zuges im Zustand „Blind“.</content>
  <content contentuid="h72b46baeg6aebg441dg8353g88a660c5321c" version="1">Spiegelbild: 1</content>
  <content contentuid="h05f09a9bgff4cg40bagb7a8gefd98b2c1334" version="1">Spiegelbild: 2</content>
  <content contentuid="h045ee7e9g02c3g4e26g9434g3665213026ff" version="1">Spiegelbild: 3</content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Das Spiegelbild lenkt Angreifer ab und erhöht die &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;um 7. Wenn der Zauberer einem Angriff erfolgreich ausweicht, verschwindet eines der Bilder. </content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Das Spiegelbild lenkt Angreifer ab und erhöht die &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;um 10. Wenn der Zauberer einem Angriff erfolgreich ausweicht, verschwindet eines der Bilder. </content>
  <content contentuid="hd376cfd1g1635g45d6ga305g8878294ac12e" version="1">Das Spiegelbild lenkt Angreifer ab und erhöht die &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;um 13. Wenn der Zauberer einem Angriff erfolgreich ausweicht, verschwindet eines der Bilder. </content>
  <content contentuid="h71e13661ga8fdg4e9bga03bg14085a240c1a" version="1">Verhexen</content>
  <content contentuid="hf7b8cc70g3415g5ef8g804bg09b0c8328c85" version="1">Lass deine Angriffe dem Ziel zusätzlich [1] Schaden zufügen und gib ihm &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;auf alle &lt;LSTag Tooltip="Abilities"&gt;Fähigkeit&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h05570273g6234g5a8bga508gb111fe5392b3" version="1">Wenn das Ziel stirbt, bevor der Zauber endet, kannst du eine neue Kreatur verhexen, ohne &lt;LSTag Tooltip="SpellSlot"&gt;Zauberslot&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h381d6d90g937eg95efgcd9egb750d58483e9" version="1">Heilendes Licht</content>
  <content contentuid="h617fbc99gad29g6b95g8598g4bf95c813218" version="1">Sie haben einen Pool von d6s, um diese Heilung zu unterstützen. Die Anzahl der Würfel im Pool entspricht 1 plus Ihrer Hexenmeisterstufe. Als Bonusaktion können Sie sich selbst oder eine Kreatur heilen, die Sie in einem Umkreis von 60 Fuß sehen können, indem Sie Würfel aus dem Pool ausgeben. Die maximale Anzahl an Würfeln, die Sie auf einmal ausgeben können, entspricht Ihrem Charisma-Modifikator (mindestens ein Würfel). Wirf die Würfel, die du ausgibst, und stelle eine Anzahl an Trefferpunkten wieder her, die der Gesamtsumme des Wurfs entspricht. Dein Pool erhält alle ausgegebenen Würfel zurück, wenn du eine lange Ruhepause beendest.</content>
  <content contentuid="h8f3a6610gb47bgc434gf53agb1f1b99a548e" version="1">Göttliche Ordnung</content>
  <content contentuid="h95b8f9cfg8d3ag4752g667eg1cc02f9928ce" version="1">Ursprüngliche Ordnung</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Sie haben sich einer der folgenden heiligen Rollen Ihrer Wahl verschrieben.</content>
  <content contentuid="h5162d9efg5b3bg7505gc4d8g9557c4219bdd" version="1">Sie haben sich einer der folgenden heiligen Rollen Ihrer Wahl verschrieben.</content>
  <content contentuid="he7d58d5fg9c5bgd5dbg0572g2bea3b856e95" version="1">Sie können Musikinstrumente spielen. Wenn Sie eine kurze oder lange Pause beenden, können Sie ein Lied auf einem Musikinstrument spielen, das Sie beherrschen, und Verbündeten, die das Lied hören, heroische Inspiration verleihen. Die Anzahl der Verbündeten, die Sie auf diese Weise beeinflussen können, entspricht Ihrem Beherrschungsbonus.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Sie können es ausgeben, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Heroisch</content>
  <content contentuid="h9d3bd71bga425gaba2g719cge2d3bd5befa2" version="1">Aktivieren, um zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;, oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="2">Sie können es ausgeben, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Heroisch</content>
  <content contentuid="h227a5e9bg3eb5g9727gcfe4g321b187dabf5" version="1">Aktivieren, um zu gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;, &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;, oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="he56c601ag7f55g41a5ga973g0df96cacd3de" version="1">Heroisch</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Sie können es ausgeben, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="h5ce781d7gfadcgee4agb025g6073606eecda" version="1">Sie können es ausgeben, um einen beliebigen Würfel unmittelbar nach dem Würfeln erneut zu würfeln, und Sie müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspirationsladung</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="h308c3ca1gf67eg889dgcd86gec721e7c7977" version="1">Wenn Sie eine kurze oder lange Pause beenden, können Sie ein Lied auf einem Musikinstrument spielen, das Sie beherrschen, und Verbündeten, die das Lied hören, heroische Inspiration verleihen. Die Anzahl der Verbündeten, die Sie auf diese Weise beeinflussen können, entspricht Ihrem Beherrschungsbonus.</content>
  <content contentuid="hacbee4e1gcb06g83f7g0b31g3789bbcd9eef" version="1">Führung, Heilige Flamme, Heilende Worte</content>
  <content contentuid="h2bb9598cg9641g9471g57e7ga736f088980b" version="1">Licht, Magische Hand, Magisches Geschoss</content>
  <content contentuid="ha1bd9591g3c14g703fg4e26g91042118520f" version="1">Bösartiger Spott, Freund, dissonantes Flüstern</content>
  <content contentuid="h5cc16445g05d2g2199gf5f9gf35a956246a3" version="1">Giftspray, Dornenpeitsche, Donnerwelle</content>
  <content contentuid="hcd64cc39g1937g3b94gc42fg3e7b5c565a66" version="1">Knochenkälte, Unheimliche Explosion, Fluch</content>
  <content contentuid="hb99a6c03g11afgb996g5244g388b308ae3ec" version="1">Schockierender Griff, Zauberischer Ausbruch, Brennende Hände</content>
  <content contentuid="hfcdc92c3g5dbdg4b16gbf4cg245385dc6bf3" version="1">Kampfkunst: Bonus für waffenlosen Schlag</content>
  <content contentuid="h29dde7d6ge1cbg75c1g8e38g3cdc259e525c" version="2">Wenn Sie unbewaffnet sind oder nur Mönchswaffen tragen und weder eine Rüstung tragen noch einen Schild führen, können Sie als Bonusaktion einen unbewaffneten Schlag ausführen.</content>
  <content contentuid="hd79caba1g593cg6310g2fedg81643275e017" version="1">Wenn du unbewaffnet bist oder nur Mönchswaffen führst und keine Rüstung trägst oder einen Schild führst, Angriffe mit &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Mönchswaffen&lt;/LSTag&gt;und unbewaffnete Angriffe verursachen [1], es sei denn, ihr normaler Schaden ist höher. </content>
  <content contentuid="h48faea1dg4d13gd42cgba30g2e7f07e37a4d" version="1">Wenn du unbewaffnet bist oder nur Mönchswaffen führst und keine Rüstung trägst oder einen Schild führst, Angriffe mit &lt;LSTag Tooltip="MonkWeapon"&gt;Mönchswaffen&lt;/LSTag&gt;und unbewaffnete Angriffe skalieren mit Ihrer &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Geschicklichkeit&lt;/LSTag&gt;statt deiner &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Stärke&lt;/LSTag&gt;wenn Ihre Geschicklichkeit höher ist. </content>
  <content contentuid="hcb71ac64g3007g2de2gf76dge640b3a6f68b" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander zu.</content>
  <content contentuid="h256b5ee1g9d1dg3619g9674ga83a4be51c1f" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander zu und treffen Sie das Ziel möglicherweise &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="PRONE"&gt;Anfällig&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h22824b90gddfcgcc5dg29a8g922f466606b7" version="1">Schlagen Sie dreimal schnell hintereinander und &lt;LSTag Type="Status" Tooltip="OPEN_HAND_NO_REACTIONS"&gt;Staffeln&lt;/LSTag&gt;das Ziel, wodurch es nicht mehr in der Lage ist, zu reagieren. </content>
  <content contentuid="h956f94fagf72cg0050g4e61g2b9781ba9264" version="1">Führe drei schnelle Schlageinsätze aus und stoße das Ziel [1] dabei möglichst weg.</content>
  <content contentuid="h6624b3b3g2185g19f1g861eg2f9d836dcae6" version="1">Polarland</content>
  <content contentuid="hff0be0f9g5e99gb279g8876g4a4ac3c029b8" version="1">Froststrahl, Nebelwolke, Person festhalten, Schneeregensturm, Eissturm, Kältekegel</content>
  <content contentuid="h1cb9ba99g7fe3g4c8cg91e4gf05330b1ae84" version="1">Glücklich</content>
  <content contentuid="h78e39477g84efgbfc7ga836gf8daaf1465cb" version="1">Sie können ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="LuckPoint"&gt;Glückspunkt&lt;/LSTag&gt;gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Gedankensplitter</content>
  <content contentuid="hcc53587eg1f6bg447bgafb4gc365158d9012" version="1">Sie versuchen, den Geist einer Kreatur, die Sie in Reichweite sehen können, vorübergehend zu zersplittern. Das Ziel muss einen Intelligenzrettungswurf bestehen oder erleidet 1W6 psychischen Schaden und zieht 1W4 vom nächsten Rettungswurf ab, den es vor dem Ende Ihres nächsten Zuges macht.</content>
  <content contentuid="h0f040d5bg4c7cge949g0d8bga19028ba9101" version="1">Gedankensplitter</content>
  <content contentuid="h6500ff10gcbdeg320cgd064g4d10991a91ca" version="1">Hat eine Strafe von 1W4 auf &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h88f5e9ebge0c0gddeagb92agc1f59bee34f5" version="1">Beschwöre uns</content>
  <content contentuid="he832154ege854g4c86g2a76g5af96f3090f3" version="1">Beschwöre uns, an deiner Seite zu kämpfen.</content>
  <content contentuid="h7184f3e0g6e29g3960ge9e8g3a85303053c5" version="2">Aberration beschwören: Intelligenzverschlinger</content>
  <content contentuid="h114f3660gba07g1028ge57fgc9a0fbd247c8" version="2">Rufen Sie einen Intelligenzverschlinger herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h0741e463g9928g8447gd315g3d131f6a2ba9" version="1">Aberration beschwören: Gedankenschinder</content>
  <content contentuid="h5bbdfacdg7828g2f1dg02b1g57dea36004b1" version="1">Rufen Sie einen Gedankenschinder herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="h84f60341gb5b8gc066gb3a1g3d3b18a9df22" version="1">Aberration beschwören: Zuschauer</content>
  <content contentuid="h6cb91300g3db2g8075g4be9g8dd7b3bf378b" version="1">Rufen Sie einen Zuschauer herbei, der an Ihrer Seite kämpft.</content>
  <content contentuid="hc46a8ab4gc97eg44e5gafaegf8b2f2340069" version="1">Augenstiel-Aktion</content>
  <content contentuid="h75c91d5ag36c4g487agaf22g825e264b97e7" version="1">Wird zum Wirken von Betrachterstrahlen verwendet.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Tavernenschläger</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Wenn Sie mit einem waffenlosen Schlag treffen, können Sie 1W4 Schlagschaden verursachen, jeden Schadenswürfel, der eine 1 zeigt, wiederholen und das Ziel einmal pro Runde 1,5 m von sich wegstoßen.</content>
  <content contentuid="h27f870c6g410dge0adg82cbga51af4b6373d" version="1">Wenn Sie mit einem waffenlosen Schlag treffen, können Sie 1W4 Schlagschaden verursachen, jeden Schadenswürfel, der eine 1 zeigt, wiederholen und das Ziel einmal pro Runde 1,5 m von sich wegstoßen.</content>
  <content contentuid="h1a3b6583g891fg4caag9095g3f557dbee5bd" version="1">Tavernenschläger</content>
  <content contentuid="h5fc22909g3a1dg1e12g8e3ag265da3ff470c" version="1">Klingengesang</content>
  <content contentuid="h49e7484fg6625g4611gd7a8g2fb611cbaeb6" version="1">Schwertsänger beherrschen eine Zaubertradition, die Schwertkampf und Tanz umfasst. Ursprünglich von Elfen geschaffen, wurde diese Tradition von Nicht-Elfen übernommen, die die elfischen Bräuche ehren und erweitern. Im Kampf verwendet ein Schwertsänger eine Reihe komplizierter, eleganter Manöver, die Schaden abwehren und es dem Schwertsänger ermöglichen, Magie in verheerende Angriffe und eine listige Verteidigung zu kanalisieren. Viele, die einen Schwertsänger bei der Arbeit beobachtet haben, erinnern sich an die Vorführung als eine der schönsten Erfahrungen ihres Lebens, ein herrlicher Tanz, begleitet von einer singenden Klinge.</content>
  <content contentuid="haa5d83e1g592eg7c20gfcf7g8ef4ecce6f23" version="1">Ausbildung in Krieg und Gesang</content>
  <content contentuid="h6415e68bgaba8gd2b5gead6g4da877b91aa7" version="1">Sie erlangen Kenntnisse im Umgang mit leichter Rüstung und im Umgang mit einer einhändigen Nahkampfwaffe Ihrer Wahl. Sie erlangen außerdem Kenntnisse in der Fertigkeit „Leistung“, falls Sie diese noch nicht besitzen.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Klingenlied</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Sie können eine elfische Magie namens „Klingengesang“ heraufbeschwören, vorausgesetzt, Sie tragen keine mittlere oder schwere Rüstung und verwenden keinen Schild. Sie verleiht Ihnen übernatürliche Geschwindigkeit, Beweglichkeit und Konzentration. Sie können eine Bonusaktion verwenden, um den „Klingengesang“ zu starten, der 1 Minute lang anhält. Er endet vorzeitig, wenn Sie handlungsunfähig sind, mittlere oder schwere Rüstung oder einen Schild anlegen oder beide Hände für einen Angriff mit einer Waffe verwenden. Während Ihr „Klingengesang“ aktiv ist, erhalten Sie die folgenden Vorteile: – Sie erhalten einen Bonus auf Ihre RK in Höhe Ihres Intelligenzmodifikators (mindestens +1). – Ihre Gehgeschwindigkeit erhöht sich um 10 Fuß. – Sie haben einen Vorteil bei Geschicklichkeitswürfen (Akrobatik). – Sie erhalten einen Bonus auf jeden Konstitutionsrettungswurf, den Sie machen, um Ihre Konzentration auf einen Zauber aufrechtzuerhalten. Der Bonus entspricht Ihrem Intelligenzmodifikator (mindestens +1). – Sie können ihn zweimal verwenden und erhalten alle verbrauchten Anwendungen dieser Fähigkeit zurück, wenn Sie eine Lange Rast beenden. Wenn Sie Zaubererstufe 5 erreichen, können Sie diese Funktion einmal zusätzlich nutzen. Auf Stufe 9 können Sie sie viermal nutzen.</content>
  <content contentuid="heafab62eg9d7fg57d9g4a46g8ef200546d58" version="1">Lied des Sieges</content>
  <content contentuid="he0006edeg5f2eg35bagdcd7gdadec3bee06c" version="1">Sie können Ihren Intelligenzmodifikator (mindestens +1) zum Schaden Ihrer Nahkampfwaffenangriffe hinzufügen, während Ihr Klingengesang aktiv ist.</content>
  <content contentuid="h66fbaf70g36bcg4313g969fgfabc9b4f1f69" version="3">Wenn Sie in Ihrem Zug die Angriffsaktion ausführen, können Sie einen der Angriffe durch das Wirken eines Ihrer Zaubersprüche des Zauberers ersetzen, dessen Wirkzeit eine Aktion beträgt.</content>
  <content contentuid="hdfa3604fgcd49g80a4g07e6g9a9336aa1e3b" version="1">Du kannst zweimal angreifen, statt nur einmal, wenn du in deinem Zug die Angriffsaktion ausführst. Außerdem kannst du anstelle eines dieser Angriffe einen deiner Zaubersprüche einsetzen.</content>
  <content contentuid="h0b43ce8fg5722g3949gcf72g6bb4d5325377" version="1">Wählen Sie nicht die Kompetenz</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Klingenlied</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Sie können eine elfische Magie namens „Klingengesang“ heraufbeschwören, vorausgesetzt, Sie tragen keine mittlere oder schwere Rüstung und verwenden keinen Schild. Sie verleiht Ihnen übernatürliche Geschwindigkeit, Beweglichkeit und Konzentration. Sie können eine Bonusaktion verwenden, um den „Klingengesang“ zu starten, der 1 Minute lang anhält. Er endet vorzeitig, wenn Sie handlungsunfähig sind, mittlere oder schwere Rüstung oder einen Schild anlegen oder beide Hände für einen Angriff mit einer Waffe verwenden. Während Ihr „Klingengesang“ aktiv ist, erhalten Sie die folgenden Vorteile: – Sie erhalten einen Bonus auf Ihre RK in Höhe Ihres Intelligenzmodifikators (mindestens +1). – Ihre Gehgeschwindigkeit erhöht sich um 10 Fuß. – Sie haben einen Vorteil bei Geschicklichkeitswürfen (Akrobatik). – Sie erhalten einen Bonus auf jeden Konstitutionsrettungswurf, den Sie machen, um Ihre Konzentration auf einen Zauber aufrechtzuerhalten. Der Bonus entspricht Ihrem Intelligenzmodifikator (mindestens +1). – Sie können ihn zweimal verwenden und erhalten alle verbrauchten Anwendungen dieser Fähigkeit zurück, wenn Sie eine Lange Rast beenden. Wenn Sie Zaubererstufe 5 erreichen, können Sie diese Funktion einmal zusätzlich nutzen. Auf Stufe 9 können Sie sie viermal nutzen.</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Klingengesang-Ansturm</content>
  <content contentuid="h0cb271e4g25c0g753cg3852gf53a9a8f2d93" version="1">Klingenlied</content>
  <content contentuid="h0951250cg1a21g278bg1af8ge1fd82629086" version="1">Sie können eine elfische Magie namens „Klingengesang“ heraufbeschwören, vorausgesetzt, Sie tragen keine mittlere oder schwere Rüstung und verwenden keinen Schild. Sie verleiht Ihnen übernatürliche Geschwindigkeit, Beweglichkeit und Konzentration. Sie können eine Bonusaktion verwenden, um den „Klingengesang“ zu starten, der 1 Minute lang anhält. Er endet vorzeitig, wenn Sie handlungsunfähig sind, mittlere oder schwere Rüstung oder einen Schild anlegen oder beide Hände für einen Angriff mit einer Waffe verwenden. Während Ihr „Klingengesang“ aktiv ist, erhalten Sie die folgenden Vorteile: – Sie erhalten einen Bonus auf Ihre RK in Höhe Ihres Intelligenzmodifikators (mindestens +1). – Ihre Gehgeschwindigkeit erhöht sich um 10 Fuß. – Sie haben einen Vorteil bei Geschicklichkeitswürfen (Akrobatik). – Sie erhalten einen Bonus auf jeden Konstitutionsrettungswurf, den Sie machen, um Ihre Konzentration auf einen Zauber aufrechtzuerhalten. Der Bonus entspricht Ihrem Intelligenzmodifikator (mindestens +1). – Sie können ihn zweimal verwenden und erhalten alle verbrauchten Anwendungen dieser Fähigkeit zurück, wenn Sie eine Lange Rast beenden. Wenn Sie Zaubererstufe 5 erreichen, können Sie diese Funktion einmal zusätzlich nutzen. Auf Stufe 9 können Sie sie viermal nutzen.</content>
  <content contentuid="h0b6c2f00g7b32g42eeg9998g46c16f929ce5" version="1">Düsternispirscher</content>
  <content contentuid="h4a33c369g1682g9f70gd581g905806386b60" version="1">Wie ein schreckliches Geschenk tauchen Sie aus der Hülle der Dunkelheit und des Schattens auf, überfallen Ihre Feinde und legen sie nieder, bevor sie auch nur schreien können.</content>
  <content contentuid="h2969047eg0207g40f8gb6dfg0b261003ebf2" version="1">Jäger</content>
  <content contentuid="h84c44567g97e7g3126gfc0fg195af44e54a3" version="1">Sie suchen die gefährlichste Beute in Faerûn, von uralten Drachen bis zu riesigen Horden von Untoten, und sind Meister darin, sie alle zu töten.</content>
  <content contentuid="h652f6151g3281g4b8aga8afga67e2a64ecce" version="1">Bestienmeister</content>
  <content contentuid="hfa79f358g07d8gd568gd59fge98192a159f2" version="1">Sie bauen eine intelligente Bindung zu einem mächtigen Tier auf, das Ihnen im Kampf und außerhalb beistehen kann.</content>
  <content contentuid="h02550c44g3239g4901ga3f8gd92c541819e6" version="1">Ranger</content>
  <content contentuid="h5a520d9dgf491g4ea9ga373gfd82077f2e4f" version="1">Ranger sind unübertroffene Späher und Fährtenleser, die eine tiefe Verbindung mit der Natur entwickeln, um ihre bevorzugte Beute zu jagen.</content>
  <content contentuid="hfbc043d3g5716g1fcbg8580g21b871c0b6bb" version="1">Du nimmst Disengage. &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen dich hast &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;, und Sie haben &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;über Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="haf6c3b56gaeaag595eg2f67g3ea1bb9ef1f9" version="1">Du nimmst Disengage. Verdoppele deine &lt;LSTag Tooltip="MovementSpeed"&gt;Bewegungsgeschwindigkeit&lt;/LSTag&gt;. Jump erfordert nicht länger einen &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="BonusActionPoint"&gt;Bonusaktion&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h18c3c062g24dbgdc27g0062gbf2b69da394a" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Einblick&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Religion&lt;/LSTag&gt;dank Ihrer Studien über Menschen und die Dinge, an die sie glauben. Zusätzlicher Akolythenbonus (umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Intelligenz, Weisheit, Charisma) - Talent (Magie-Initiaten-Kleriker) </content>
  <content contentuid="hccde2f73gdbd8g04ddg0505g0ef33fc3c154" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Deception"&gt;Täuschung&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Taschenspielertrick&lt;/LSTag&gt;, denn Ihr flinker Verstand wird nur von Ihren geschickten Fingern übertroffen. Charlatan Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Geschicklichkeit, Konstitution, Charisma) - Talent (Geschickt - Akrobatik, Heimlichkeit und Überredung) </content>
  <content contentuid="h8db13b2ag6505gba4cge0dfg111a4f70768b" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Deception"&gt;Täuschung&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt;, was auf Ihre Vergangenheit voller Unfug und Gaunerei hindeutet. Krimineller Zusatzbonus (umschaltbar) -Fähigkeitswerte (Geschicklichkeit, Konstitution, Intelligenz) -Talent (Alarm) </content>
  <content contentuid="he565eaccg91b5gfeccge5b2gb7aeb2caa1be" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Akrobatik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Performance"&gt;Leistung&lt;/LSTag&gt;während die Muse der künstlerischen Fähigkeiten in deinem Herzen tänzelt. Entertainer Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Stärke, Geschicklichkeit, Charisma) - Talent (Künstler) </content>
  <content contentuid="h933e7b0dgff06g3f46g0e48g3d046094ede9" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Umgang mit Tieren&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Überleben&lt;/LSTag&gt;, erinnert an Ihre Vergangenheit als sagenumwobene Persönlichkeit in den Provinzstädten dieser Welt. Volksheld Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Konstitution, Weisheit, Charisma) - Talent (Hartnäckigkeit) </content>
  <content contentuid="h0c8678fcgc24fg67e5g9fd6gf22c11792563" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Einblick&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Überzeugung&lt;/LSTag&gt;, denn deine Gilde hat dich mit vielen interessanten Leuten in Kontakt gebracht. Gildenhandwerker Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Konstitution, Intelligenz, Charisma) - Talent (Geschickt - Arkana, Geschichte und Ermittlung) </content>
  <content contentuid="hf21b0fabg947dg2ea5g58f7g795fcff3914c" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="History"&gt;Geschichte&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Überzeugung&lt;/LSTag&gt;als Ergebnis Ihrer Vergangenheit, durchdrungen von seidenem Adel. Zusätzlicher Bonus für Adelige (umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Stärke, Intelligenz, Charisma) - Talent (Geschicklichkeit - Athletik, Religion und Einschüchterung) </content>
  <content contentuid="h4034a139g6a0bg900ag1130ge161865a477c" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Leichtathletik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Überleben&lt;/LSTag&gt;, eine Folge davon, ein Fremder in einem fremden Land zu sein. Zusätzlicher Bonus für Fremde (umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Stärke, Konstitution, Weisheit) - Talent (Hartnäckigkeit) </content>
  <content contentuid="hd18ca0c8ge5cegc4e2g78c3g283dc7a3b16a" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Arcana"&gt;Arkana&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="History"&gt;Geschichte&lt;/LSTag&gt;dank Ihrer einschlägigen und umfassenden Kenntnisse antiker Bücher. Weiser Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Konstitution, Intelligenz, Weisheit) - Talent (Magie-Initiaten-Zauberer) </content>
  <content contentuid="hc04aa29cg7c51g177cgdbd1gb7256cc2b28c" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Leichtathletik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Intimidation"&gt;Einschüchterung&lt;/LSTag&gt;aus Ihrer einflussreichen Zeit als Spielfigur in den großen Kriegsspielen. Zusätzlicher Bonus für Soldaten (umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Stärke, Geschicklichkeit, Konstitution) - Talent (Wilder Angreifer) </content>
  <content contentuid="h11caee08g3f47ga4feg6eecg7ddc8a9dd55c" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="SleightOfHand"&gt;Taschenspielertrick&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt;Checks, das Zeichen einer einsamen, aber einfallsreichen Erziehung. Urchin Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Geschicklichkeit, Konstitution, Weisheit) - Talent (Wilder Angreifer) </content>
  <content contentuid="h8762e7afg90eegc01cgb1ffgf8703cf9999e" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Medizin&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Intimidation"&gt;Einschüchterung&lt;/LSTag&gt;Schecks dank des blutigen und elenden Weges, den du so lange gegangen bist. Haunted One Zusätzlicher Bonus (Umschaltbar) - Fähigkeitswerte (Geschicklichkeit, Konstitution, Charisma) - Talent (Alarm) </content>
  <content contentuid="h6c1feecegf68fg49e3g71b8g1cacae561070" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Intelligenz, Weisheit, Charisma - Talent: Magischer Initiant Kleriker</content>
  <content contentuid="hea4cadaagfd35g74b5g99a8gc72d1fa9a9d0" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Geschicklichkeit, Konstitution, Charisma - Talent: Geschickt (Akrobatik, Heimlichkeit und Überredungskunst)</content>
  <content contentuid="h097dd2fagef7egb4deg4c74g8982c8bda90a" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Geschicklichkeit, Konstitution, Intelligenz - Talent: Wachsamkeit</content>
  <content contentuid="hf7b6a37bgb659g571cg4bd5g941dc1212ba3" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Stärke, Geschicklichkeit, Charisma - Talent: Darsteller</content>
  <content contentuid="hbb060f69g1cfeg66e8g8071gc1128db09294" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Konstitution, Weisheit, Charisma - Talent: Zäh</content>
  <content contentuid="h7dfb61d2g5fddg08ceg9410gf833c35ed141" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Konstitution, Intelligenz, Charisma - Talent: Geschickt (Arkane, Geschichte und Ermittlung)</content>
  <content contentuid="hf13c86d4gcd26g17efgf15cg30af583f0724" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Stärke, Intelligenz, Charisma - Talent: Geschickt (Leichtathletik, Religion und Einschüchterung)</content>
  <content contentuid="h607927a5g9545g0db3g30c4g17b71f338ecc" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Stärke, Konstitution, Weisheit - Talent: Zäh</content>
  <content contentuid="ha605f5eeg2cf6gee74g6c93g08dd8b3fbf38" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Konstitution, Intelligenz, Weisheit - Talent: Magie-Initiat-Zauberer</content>
  <content contentuid="h302adb0dgbc4ag99adge68agba47a92b46bd" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Stärke, Geschicklichkeit, Konstitution - Talent: Wilder Angreifer</content>
  <content contentuid="h54d077cag2bfegbca5ga5e0g9973f5715a31" version="1">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Geschicklichkeit, Konstitution, Weisheit - Talent: Wilder Angreifer</content>
  <content contentuid="ha101387cg3edaga452g006ag699a591a43c9" version="2">Zusätzlicher Bonus (Umschalten) - Fähigkeitswerte: Geschicklichkeit, Konstitution, Charisma - Talent: Alarm</content>
  <content contentuid="h9ddcaa70g51c0gd812g57d6g4e7b30ed743b" version="1">Magischer Eingeweihter: Barden-Zauberspruch 1</content>
  <content contentuid="h5d772e39g751cga515g3778gff5adaaddf48" version="1">Magischer Eingeweihter: Barden-Zauberspruch 2</content>
  <content contentuid="h31ff7042gc2c1ged21gd33fga1f365fb7f28" version="1">Eingeweihter der Magie: Bardenzauber</content>
  <content contentuid="h130c7e2bg1eaegf3a2g6badg37c05d3c1956" version="1">Cantrip lernen:</content>
  <content contentuid="h001511e1g7fa9g59d6gbefag59a27d7bd911" version="1">Verwenden Sie diesen Zauber, um einen Zauberspruch oder einen Zauber zu lernen, den Sie durch Magic Initiate erhalten haben. Dieser Zauber verschwindet bei Verwendung und erhält die Wirkung des nächsten Schritts.</content>
  <content contentuid="hcf0cba48gb64ege238g4ea7g591b3cb1c1dd" version="2">Zauberspruch lernen: Tierfreundschaft</content>
  <content contentuid="ha278e779g1056g8a3ag84adg7ab88d00fe5e" version="1">Magischer Eingeweihter: Kleriker-Zauberspruch 1</content>
  <content contentuid="hfcff7e90g0287g5bc4gc631g5591656587f2" version="1">Magischer Eingeweihter: Kleriker-Zauberspruch 2</content>
  <content contentuid="h612e42cegd06cg6262gbdf6g8fb2ff1a1259" version="1">Magischer Eingeweihter: Klerikerzauber</content>
  <content contentuid="hfaa5f6efg1aefgba7eg7352g4a580e61aaca" version="1">Eingeweihter der Magie: Barde</content>
  <content contentuid="h5870bec4g6420g4ea8ga493g5121992156c3" version="1">Eingeweihter der Magie: Kleriker</content>
  <content contentuid="h9c8c8879g7fdag0b44g7f98g21702e8695fb" version="1">Eingeweihter der Magie: Hexenmeister-Zauber 1</content>
  <content contentuid="h8eb0c02cgd317g93a4g5e31g60c738eef6d3" version="1">Eingeweihter der Magie: Hexenmeister-Zauberspruch 2</content>
  <content contentuid="h50100533g33f5gcc1cge2d3g0d8264144e5f" version="1">Eingeweihter der Magie: Hexenmeister-Zauber</content>
  <content contentuid="hbd4b062agc595g7896g6b65g6397cd86f002" version="1">Eingeweihter der Magie: Hexenmeister</content>
  <content contentuid="h4722a860gdac4g7752gaa5dga2a226b9b397" version="1">Magischer Eingeweihter: Zauberspruch 1</content>
  <content contentuid="h0593eb86gf823gee39g8c32ga57574179a54" version="1">Magischer Eingeweihter: Zaubertrick 2</content>
  <content contentuid="hb4dca559gf51cg9bdfg3f25g8877da61441b" version="1">Eingeweihter der Magie: Zauberspruch des Zauberers</content>
  <content contentuid="h02a9497eg703cg40edg9469gd538dab475e1" version="1">Eingeweihter der Magie: Zauberer</content>
  <content contentuid="h01a45e35gc9ecg32dfg6948g975d008e434e" version="1">Magischer Eingeweihter: Druiden-Zauberspruch 1</content>
  <content contentuid="h48cffaf1g5a82ga1dcg39a9g7b0e199c38a5" version="1">Magischer Eingeweihter: Druiden-Zauberspruch 2</content>
  <content contentuid="had249e8eg10aeg79d3gc063gd67b9232901e" version="1">Eingeweihter der Magie: Druidenzauber</content>
  <content contentuid="h520bba07g4665g4ef0gb7e0g2550a2cf7d35" version="1">Eingeweihter der Magie: Druide</content>
  <content contentuid="hfb21bcadg7085g5d9eg48d4g1939c99c2e11" version="2">Lerne Cantrip: AcidSplash</content>
  <content contentuid="h39a4bc2fg32feg63aeg4a0fgf9753e3007f2" version="1">Magischer Eingeweihter: Zauberer Cantrip 1</content>
  <content contentuid="h45e9683bge950g495ag0e28g9e4979f9a931" version="1">Eingeweihter der Magie: Zauberer-Cantrip 2</content>
  <content contentuid="h78133916g22d0g421cg6875g31163e22e6e2" version="1">Eingeweihter der Magie: Zaubererzauber</content>
  <content contentuid="hbd73be4agc1a7g0917gdf7dg79feedd7c60e" version="1">Eingeweihter der Magie: Zauberer</content>
  <content contentuid="hedca0b58ge1c6g5fbfg161dg4a6979704024" version="1">Verwenden Sie diesen Zauber, um eine Fertigkeit durch Geschick zu erlernen. Dieser Zauber verschwindet bei Verwendung und erhält die Wirkung des nächsten Schritts.</content>
  <content contentuid="h9821bb23gba99g0b80geaa5g65081db0ef8a" version="1">Erfahren: 1</content>
  <content contentuid="hd6bc1707gc8e4g018cgea69g63078d48fb3d" version="1">Erfahren: 2</content>
  <content contentuid="h776ef766g9a2fg1defg5918g89db986a148e" version="1">Erfahren: 3</content>
  <content contentuid="h15dc3513g3d07g4753gadb9ga0ffe6ae1f5f" version="1">Lerne Cantrip: Blade Ward</content>
  <content contentuid="h4133b6b1g2fe7g9e64g3195g0bbd14162f34" version="1">Lerne Cantrip: Bone Chill</content>
  <content contentuid="h5219529fg7196g188bgf12dg3c3b6ff89115" version="1">Lerne Cantrip: Tanzende Lichter</content>
  <content contentuid="h3ca8b9fdg76c9g2731gf89fgc0927c09639e" version="1">Lerne Cantrip: Eldritc hBlast</content>
  <content contentuid="h1ad0c7adg2e0fge749gcbe4g143ebbb11fdf" version="1">Lerne den Zauberspruch: Feuerblitz</content>
  <content contentuid="h56f5f34dg6fd6g11c0ga143g6b4705a052fd" version="1">Lerne Cantrip: Freunde</content>
  <content contentuid="h1f95bdeeg845eg032egccbegd1dc8bd2d558" version="1">Cantrip lernen: Anleitung</content>
  <content contentuid="hddbfc164g5b6dgbefdg41cbgf1066f586f4b" version="1">Lerne Cantrip: Licht</content>
  <content contentuid="h13ed3498gcd22gbb0dg963ag9dc88b018f7b" version="1">Lerne Cantrip: Mage Hand</content>
  <content contentuid="h81472657ge656g78f8g884eg139a4e73b2e8" version="1">Lerne Cantrip: Kleine Illusion</content>
  <content contentuid="h76f1112egbdc1gb062gc0b2g99ad27ebd197" version="1">Lerne den Zauberspruch: Giftspray</content>
  <content contentuid="had23f1a8g7d5ag504cg57d8gf87e6e1da6d1" version="1">Lerne den Zauberspruch: Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="h121348e0ga1f7g1161g8a9bgbe5f731a320f" version="1">Lerne den Zauberspruch: Eisstrahl</content>
  <content contentuid="hd378929bge5fegc0abg4dc0g719d9831742a" version="1">Lerne den Zauberspruch: Widerstand</content>
  <content contentuid="h80ba71cdg34c8gca48gd5e1g12a403e44aeb" version="1">Lerne den Zauberspruch: Heilige Flamme</content>
  <content contentuid="he825a088g47d7gc2bcg16ccg7d0d0738e047" version="1">Lerne Cantrip: Shillelagh</content>
  <content contentuid="haf1916c3g8c18gdfeegdf0egc259e7310f6e" version="1">Lerne den Zauberspruch: Shocking Grasp</content>
  <content contentuid="h5d70d655gae28g5c48g37c2g6ac4fd7eb62e" version="1">Lerne den Zauberspruch: Thaumaturgie</content>
  <content contentuid="h52e1c2e6g0186gc755g8638g8dca0fd03aa2" version="1">Lerne den Zauberspruch: Dornenpeitsche</content>
  <content contentuid="h980a4e0bge065gc930gf229g5d907e3238f9" version="1">Lerne Cantrip: True Strike</content>
  <content contentuid="h842df2a2g3c0eg1724gcd19gfe55ea6e6bb8" version="1">Lerne Cantrip: Bösartige Verhöhnung</content>
  <content contentuid="h6197dadag572eg87ddg3d2dg4e6117c5ac17" version="1">Lerne den Zauberspruch: Gedankensplitter</content>
  <content contentuid="ha7c7cd4bg96bbgdd56g2ab8gb1648ef23387" version="1">Lerne Cantrip: Sorcerous Burst</content>
  <content contentuid="h5941afb6gcb1aga61bg77a5ga66c7053ae51" version="1">Lerne den Zauberspruch: Sternenwisp</content>
  <content contentuid="hef6f8babg4fbfg5e2bg635fg92a971e4b4e6" version="1">Zauberspruch lernen: Rüstung von Agathys</content>
  <content contentuid="hf9d8ed2eg56b5gc8b4g042eg12cc325b4bc9" version="1">Zauberspruch lernen: Arme von Hadar</content>
  <content contentuid="hab004a6cgac45gfe00g971dg309167e80c20" version="1">Zauberspruch lernen: Segnen</content>
  <content contentuid="h36df00dcg0c64gf48fg1cabg2d681013a48b" version="1">Zauberspruch lernen: Fluch</content>
  <content contentuid="hc2c4a678g39edgdb9bg8de4g7e17d4a212bb" version="1">Zauberspruch lernen: Brennende Hände</content>
  <content contentuid="h0123d200gabf2g7814ga9a2g814dc6325eae" version="1">Zauberspruch lernen: Person bezaubern</content>
  <content contentuid="h027f119cge790gedd1gf2c3g514b072235a0" version="1">Zauberspruch lernen: Chromatische Kugel</content>
  <content contentuid="hef0cb466gcea5g228cg9c46g9cf3357223aa" version="1">Zauberspruch lernen: Farbspray</content>
  <content contentuid="haee0c28dg6debg8e25g4763g0ce1552db547" version="1">Zauberspruch lernen: Befehl</content>
  <content contentuid="hffea92c0g3966gd1e3gbe8bgd009525417d1" version="1">Zauberspruch lernen: Erzwungenes Duell</content>
  <content contentuid="hd2b080ceg2835g46f7g5705g33aa0a49d86c" version="1">Zauberspruch lernen: Wasser erschaffen und zerstören</content>
  <content contentuid="h4cf21aaeg9d41g9ab6g1f5eg8960e9613a6b" version="1">Zauberspruch lernen: Wunden heilen</content>
  <content contentuid="h8fa18162g8b10g7374geac0g18a6fad82d53" version="1">Zauberspruch lernen: Sich verkleiden</content>
  <content contentuid="h82febefdgf03ag309fg41a7g91c3559f771b" version="1">Zauberspruch lernen: Dissonantes Flüstern</content>
  <content contentuid="h70145ffeg388dg0fabgf611g7402364737bc" version="1">Zauberspruch lernen: Göttliche Gunst</content>
  <content contentuid="hb4164ab3ge280g3a7dg33a7g8023d8a36232" version="1">Zauberspruch lernen: Springen</content>
  <content contentuid="hbbec6520g922ag9e46gc41dgbd1983f63434" version="1">Zauberspruch lernen: Fesselnder Schlag</content>
  <content contentuid="h120ffe6fg27d9g783cg3ff1g0a8390813d15" version="1">Zauberspruch lernen: Verstricken</content>
  <content contentuid="h2ad4ab28ga5bcga499ge5ddg212e9be5168e" version="1">Zauberspruch lernen: Schneller Rückzug</content>
  <content contentuid="hb395c448gcce7g8d52g9fafg41bf4dbbe01e" version="1">Zauberspruch lernen: Feenfeuer</content>
  <content contentuid="h45139af6gb749ga593gdb9fge81ab252cbd2" version="1">Zauberspruch lernen: Falsches Leben</content>
  <content contentuid="h7d8ab635g0a4bg5edfg0415gd762906eb9b3" version="1">Zauberspruch lernen: Federfall</content>
  <content contentuid="ha4884abag6cedgf589g3d62g908a40e1f286" version="1">Zauberspruch lernen: Vertrauten finden</content>
  <content contentuid="h96511b3bge215g01f4g2296g768a203ef6ef" version="1">Zauberspruch lernen: Nebelwolke</content>
  <content contentuid="h0f089f68g74bfg262fged06g3313b3e5c787" version="1">Zauberspruch lernen: Gute Beere</content>
  <content contentuid="h4a6ba772gaeddg2c4eg1018g6b50d6c6a6a5" version="1">Zauberspruch lernen: Fett</content>
  <content contentuid="h9793266bgd17eg5039g4137g8bc4b71e93f3" version="1">Zauberspruch lernen: Leitbolzen</content>
  <content contentuid="h95f5fc31g1088g6649g1664g984eb7aba4d7" version="1">Zauberspruch lernen: Dornenhagel</content>
  <content contentuid="h0a6a2842gede3g986dg411eg0941e74f6033" version="1">Zauberspruch lernen: Heilendes Wort</content>
  <content contentuid="hf03459d6g9040ge936g2333g6463e425b955" version="1">Zauberspruch lernen: Höllischer Tadel</content>
  <content contentuid="heb181914g40eege280g9147g440d0d441ace" version="1">Zauberspruch lernen: Heldentum</content>
  <content contentuid="h51033cd1gaacdg679eg4019g9e5d0d2893a0" version="1">Zauberspruch lernen: Fluch</content>
  <content contentuid="hf2e505d6gb259gc0d9g238eg65b8604f829f" version="1">Zauberspruch lernen: Jägerzeichen</content>
  <content contentuid="hfd4fe5a7g7fd7g90d3g71d4g9e605fff20b2" version="1">Zauberspruch lernen: Eismesser</content>
  <content contentuid="h8b991a25g96adg673eg3c68g3c33009e8819" version="1">Zauberspruch lernen: Wunden zufügen</content>
  <content contentuid="h896e8124gc6d7g17f9g2141ge4baa84ae29d" version="1">Zauberspruch lernen: Longstrider</content>
  <content contentuid="h878b3302g61faga35cg314cg24c313fdd4ab" version="1">Zauberspruch lernen: Magische Rüstung</content>
  <content contentuid="h373cc74egbbafg696eg77f2g2367911a9751" version="1">Zauberspruch lernen: Magisches Geschoss</content>
  <content contentuid="hd819bf27g4732g047fgef2ag90006ca938f0" version="1">Zauberspruch lernen: Schutz vor Bösem und Gutem</content>
  <content contentuid="h3de6d591g53adg152fg5953gbdcfb3b89a3c" version="1">Zauberspruch lernen: Krankheitsstrahl</content>
  <content contentuid="h17269f8bgdd7fg8a8fg645cgaeee991a238a" version="1">Zauberspruch lernen: Zuflucht</content>
  <content contentuid="hd309017cgec84g8a5ag2c8cgccc107f410f8" version="1">Zauberspruch lernen: Sengender Schlag</content>
  <content contentuid="hfef65a2fg5d7age6f6ga0bcgd358a807cab9" version="1">Zauberspruch lernen: Schild</content>
  <content contentuid="h338b4397gc85bg013fg2389gaf8766190a31" version="1">Zauberspruch lernen: Schild des Glaubens</content>
  <content contentuid="he032a9c3gc51bg343egb79eg2e00fe1c55a3" version="1">Zauberspruch lernen: Schlafen</content>
  <content contentuid="h7b5e4961g5515gc26fg88dfg12445b60e721" version="1">Zauberspruch lernen: Mit Tieren sprechen</content>
  <content contentuid="h483da154g9dacg1ffegff8age5ad5010310a" version="1">Zauberspruch lernen: Abscheuliches Gelächter</content>
  <content contentuid="h9dac021bgc961g3897g8a8ag3e301c201338" version="1">Zauberspruch lernen: Donnernder Schlag</content>
  <content contentuid="hf3e82a75g079cg57bcg04c5gebcbcdc6fbde" version="1">Zauberspruch lernen: Donnerwelle</content>
  <content contentuid="hb24d8efbga0c9gf21fg79d9g323d94a247a5" version="1">Zauberspruch lernen: Hexenbolzen</content>
  <content contentuid="h85abab8bg0b27g3ecbg904dgb668e3051223" version="1">Zauberspruch lernen: Zorniger Schlag</content>
  <content contentuid="h06f7e4d9g1d7eg42aagb745g2e08ebeb9de2" version="2">Leichtathletik</content>
  <content contentuid="hf18eb9a0g33a1g481fg9646g5ddeaa7e2156" version="2">Akrobatik</content>
  <content contentuid="hf909b0d5gc6a5g56f3g1d59g8302283ab731" version="2">Taschenspielertrick</content>
  <content contentuid="h49c7514bg504dg4445g915cgb9562d8585ac" version="2">Heimlichkeit</content>
  <content contentuid="h22b7e6b6g8c55g49c6gba43gd16c8e399fea" version="2">Arkana</content>
  <content contentuid="h98a49247g671agabd0ge186g6d74b9d4cfdf" version="2">Geschichte</content>
  <content contentuid="h7e85ce54g8643g875bg1156g96b53b070482" version="2">Untersuchung</content>
  <content contentuid="hb587d572gcd7cgec3eg8c07g412499bc13ed" version="2">Natur</content>
  <content contentuid="hb31042c2gfc70g1569gcc31ge8f1cd76820b" version="2">Religion</content>
  <content contentuid="h75193c28g5ee9g44b8g9beag4a533a926c0e" version="2">Umgang mit Tieren</content>
  <content contentuid="h465f8a2egb5aegc85dg9902geba6936d38e5" version="2">Einblick</content>
  <content contentuid="hbb124999g77eegd65bga650gd8c495c30d43" version="2">Medizin</content>
  <content contentuid="hab36c638ga51dg837bg494ag181771699919" version="2">Wahrnehmung</content>
  <content contentuid="h5bfe44deg0e7fg7093g190agf1f84c210367" version="2">Überleben</content>
  <content contentuid="hcaeb4d5fg8b57g4520g912fg4fae8267b844" version="2">Täuschung</content>
  <content contentuid="h94769c18g4b10g7392gee31ge157af138b68" version="2">Einschüchterung</content>
  <content contentuid="hfcd7ffbbgb48cg3980ge0e7gf9fbc9ccb0ad" version="1">Du lernst einen Cantrip deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="hd64ec358g944egeca0ga8c2gcb09a0787f19" version="1">Du lernst einen Zauber deiner Wahl.</content>
  <content contentuid="h7804119cga84fgba22g6b95g808325f986e2" version="1">Sie erlangen Kompetenz in einer Fertigkeit Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="h46368bc1g48e0g5dcdg5ebfgcd50e57291a3" version="1">Sie erlangen Kompetenz in einer Fertigkeit Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="h2c37d948g6751g8fefg243bgcfb6efb08b08" version="1">Sie erlangen Kompetenz in einer Fertigkeit Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="hecaf9baege3f1gc38fg07e7g8ae739f6f04a" version="2">Leistung</content>
  <content contentuid="h6235f814gc51ege6aege3a4g5daec6c4118d" version="2">Überzeugung</content>
  <content contentuid="hc6c648adg0262g67fag2e63g97667bb10466" version="1">Sie erlangen Kompetenz in einer Fertigkeit Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="h38a403c3g7558g46aega4deg5918dc2b7d57" version="1">Ausweichen</content>
  <content contentuid="hbaeada63g9248gff26g63e5g2ed6185d8f2a" version="1">Konzentrieren Sie sich auf die Vermeidung von Angriffen.&lt;br&gt;&lt;Br&gt; &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;gegen die betroffene Stelle &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;, und das Unternehmen hat &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;über Geschicklichkeit &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hc7e19c79g8168ga657g279fg965eb65896f8" version="1">%%% LEER</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Verbesserter Schattenschritt</content>
  <content contentuid="hb2524c8cg424cgad36ge3f8g09ecefbe7bc8" version="1">Sie können Ihre Shadowfell-Verbindung nutzen, um Ihre Teleportation zu verstärken. Wenn Sie Ihren Schattenschritt verwenden, können Sie 1 Fokuspunkt aufwenden, um die Anforderung aufzuheben, dass Sie für die Verwendung der Funktion bei schwachem Licht oder Dunkelheit beginnen und enden müssen. Als Teil dieser Bonusaktion können Sie unmittelbar nach der Teleportation einen unbewaffneten Schlag ausführen.</content>
  <content contentuid="h3416397dg1577g73cfgad82ga89c7eaf6e4b" version="1">Verbesserter Schattenschritt</content>
  <content contentuid="h3d6a06ebg5535gcfcag03d7g8e51653935dc" version="1">Betroffene Stelle hat &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei seinem nächsten Nahkampf &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;. Kann einmal unbewaffnet angreifen. </content>
  <content contentuid="hf8929639gc0d6g0568gf50ag04240038dc81" version="1">Mit dieser Funktion können Sie in den Wirkungsbereich des Zaubers sehen, wenn Sie ihn wirken. Solange der Zauber anhält, können Sie seinen dunklen Bereich zu Beginn jedes Ihrer Züge in einen Bereich innerhalb von 60 Fuß von sich selbst verschieben.</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Adrenalinschub</content>
  <content contentuid="hf59d522dge786g71b3g77d8g9f51b51eb7d6" version="1">Adrenalinrausch</content>
  <content contentuid="h96219a8ag8003g4106g6783ga65abf8c8bcc" version="1">Sie können die Aktion „Sprint“ als Bonusaktion ausführen. Wenn Sie dies tun, erhalten Sie eine Anzahl an temporären Trefferpunkten, die Ihrem Kompetenzbonus entspricht.</content>
  <content contentuid="hcfd53e1cg1a19gc53fgbb2ag02e1da1fbd04" version="1">Goliath</content>
  <content contentuid="hb9d6b9d0g4aa3g3123g1c00g9afc589b7534" version="1">Goliaths überragen die meisten Menschen und sind entfernte Nachkommen von Riesen. Jeder Goliath besitzt die Eigenschaften der ersten Riesen – Eigenschaften, die sich in verschiedenen übernatürlichen Gaben manifestieren, darunter die Fähigkeit, schnell zu wachsen und vorübergehend die Größe ihrer riesigen Verwandten zu erreichen. Goliaths haben körperliche Merkmale, die an die Riesen in ihrer Familie erinnern. Einige Goliaths sehen beispielsweise aus wie Steinriesen, während andere Feuerriesen ähneln. Welche Riesen sie auch immer zu ihren Verwandten zählen, Goliaths haben ihren eigenen Weg im Multiversum beschritten – unbelastet von den internen Konflikten, die die Riesen seit Ewigkeiten heimsuchen – und streben nach Höhen, die über denen ihrer Vorfahren liegen.</content>
  <content contentuid="h7fd3d5fcge994g4665g95aagc1bcfac08e3a" version="1">Großes Formular</content>
  <content contentuid="he842454fg064ag8623gc314g4485599eba08" version="1">Sie verursachen mit Ihren Waffen und beim Entwaffnen mehr Schaden, haben einen Vorteil bei Stärkeprüfungen und Ihre Geschwindigkeit erhöht sich um 10 Fuß.</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Clouds Ausflug</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">Als Bonusaktion teleportieren Sie sich auf magische Weise bis zu 9 Meter weit an einen für Sie sichtbaren freien Ort.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Feuer brennt</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Wenn Sie ein Ziel mit einem Angriffswurf treffen und ihm Schaden zufügen, können Sie diesem Ziel auch 1W10 Feuerschaden zufügen.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frosts Kälte</content>
  <content contentuid="hd47a1b57g4612gc012g7d51g1911714f537b" version="1">Wenn Sie ein Ziel mit einem Angriffswurf treffen und ihm Schaden zufügen, können Sie diesem Ziel außerdem 1W6 Kälteschaden zufügen und seine Geschwindigkeit bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges um 10 Fuß verringern.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Hills Sturz</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Wenn Sie eine große oder kleinere Kreatur mit einem Angriffswurf treffen und ihr Schaden zufügen, können Sie dem Ziel den Zustand „Liegend“ versetzen.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Steins Ausdauer</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Wenn Sie Schaden nehmen, können Sie eine Reaktion ausführen und 1d12 würfeln. Fügen Sie Ihren Konstitutionsmodifikator zur gewürfelten Zahl hinzu und reduzieren Sie den Schaden um diesen Betrag.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Sturmgewitter</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Wenn Sie durch eine Kreatur in einem Umkreis von 60 Fuß Schaden erleiden, können Sie eine Reaktion ausführen, um dieser Kreatur 1W8 Donnerschaden zuzufügen.</content>
  <content contentuid="h8ae2a9bfg169ag86c0gf322gfcc180a668dd" version="1">Riesige Abstammungsladung</content>
  <content contentuid="he88b236bgc209gae35g2b84g29fe2a464d0c" version="1">Clouds Ausflug</content>
  <content contentuid="h9855c2c1g2dc9ga2b6g0c29g3cbaf76450d9" version="1">Als Bonusaktion teleportieren Sie sich auf magische Weise bis zu 9 Meter weit an einen für Sie sichtbaren freien Ort.</content>
  <content contentuid="hff0256ecgcde4gf189gfc61ge5850cb2eca5" version="1">Feuer brennt</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Wenn Sie ein Ziel mit einem Angriffswurf treffen und ihm Schaden zufügen, können Sie diesem Ziel auch 1W10 Feuerschaden zufügen.</content>
  <content contentuid="hf0e31061g96a8gc1aag9444gc8e2ad24d531" version="1">Frosts Kälte</content>
  <content contentuid="hed87aea7geeccg4db5gb7edge0c7b7a776ab" version="1">Wenn Sie ein Ziel mit einem Angriffswurf treffen und ihm Schaden zufügen, können Sie diesem Ziel außerdem 1W6 Kälteschaden zufügen und seine Geschwindigkeit bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges um 10 Fuß verringern.</content>
  <content contentuid="h2580c084g944egecb1g90f2g88c1d2ac9d50" version="1">Hills Sturz</content>
  <content contentuid="hedcfcf0cgcc89g832bg49cdg234e1e1a99b4" version="1">Wenn Sie eine große oder kleinere Kreatur mit einem Angriffswurf treffen und ihr Schaden zufügen, können Sie dem Ziel den Zustand „Liegend“ versetzen.</content>
  <content contentuid="h57024fc2g7523g5391g4645ge2821b27d328" version="1">Steins Ausdauer</content>
  <content contentuid="h14870817g7debgfd9ag510cg6fdbf29eeb32" version="1">Wenn Sie Schaden nehmen, können Sie eine Reaktion ausführen und 1d12 würfeln. Fügen Sie Ihren Konstitutionsmodifikator zur gewürfelten Zahl hinzu und reduzieren Sie den Schaden um diesen Betrag.</content>
  <content contentuid="hc7bc4dd1ga77bgc80cgcccdgc60470644e8d" version="1">Sturmgewitter</content>
  <content contentuid="h2ec16a58g8466g81e1gea2dg265e158844d5" version="1">Wenn Sie durch eine Kreatur in einem Umkreis von 60 Fuß Schaden erleiden, können Sie eine Reaktion ausführen, um dieser Kreatur 1W8 Donnerschaden zuzufügen.</content>
  <content contentuid="h04d3af9dgf10fg9a30g1b36g9d635d325bdc" version="1">Erfahren</content>
  <content contentuid="hb10c1825g27e8g47fag9e51gf79f5a8d1c2f" version="1">Akolyth</content>
  <content contentuid="h1a99b856g2ca3g383fg5ca4g1aecbd9cb546" version="3">Ursprungstalent: Magischer Eingeweihter (Kleriker)
Sie haben Ihr Leben im Dienste eines Tempels verbracht, heilige Riten gelernt und dem Gott oder den Göttern, die Sie verehren, Opfer dargebracht. Den Göttern zu dienen und ihre heiligen Werke zu entdecken, wird Sie zu Größe führen.</content>
  <content contentuid="hca6dc39agec99g4571g8f52gaa41b7ec2f69" version="1">Scharlatan</content>
  <content contentuid="h58550671g03f1g6516g697cg5a378223b611" version="3">Ursprungsleistung: Geschickt
Sie sind ein Experte in Manipulation, neigen zu Übertreibungen und profitieren gerne davon. Die Wahrheit zu verdrehen und Verbündete gegeneinander aufzubringen, wird Ihnen später größeren Erfolg bringen.</content>
  <content contentuid="h3da3856dg029eg4476gb757g01c7cbdc44e6" version="1">Kriminell</content>
  <content contentuid="h89f5dec5g2386g9844gaf6fgf916fce3cfb9" version="3">Ursprungsleistung: Alarm
Sie haben in der Vergangenheit gegen das Gesetz verstoßen und überleben, indem Sie weniger legale Verbindungen ausnutzen. Wenn Sie von kriminellen Machenschaften profitieren, werden Sie in Zukunft größere Chancen haben.</content>
  <content contentuid="h4aab9e83g2faeg420fg829fg4a48a1e72bed" version="1">Entertainer</content>
  <content contentuid="h30dc5f57g5ef9gb0f8gff6bgeb457901b46d" version="3">Origin Feat: Performer
Sie leben dafür, Ihr Publikum zu beeinflussen und zu unterwandern, und begeistern sowohl das einfache Volk als auch die High Society. Die Bewahrung der Kunst und das Versöhnen der Unglücklichen und Unterdrückten verstärkt Ihre charismatische Aura.</content>
  <content contentuid="h23f8fc07g20e5g43a4gba1bgbb976e4c1557" version="1">Volksheld</content>
  <content contentuid="h4afefe21geccdg22eega2d5gab13c3c73a14" version="3">Ursprungsleistung: Zäh
Sie sind ein Verfechter des einfachen Volkes und fordern Tyrannen und Monster heraus, um die Hilflosen zu beschützen. Wenn Sie Unschuldige in unmittelbarer Gefahr retten, wird Ihre Legende wachsen.</content>
  <content contentuid="h256017d5g3d5fg4b8dg968ega7074ce7a090" version="1">Gildenhandwerker</content>
  <content contentuid="hae72a1fdg2cfdgb863gd338g7358a860d051" version="3">Ursprungsleistung: Geschickt
Ihre Fähigkeiten in einem bestimmten Handwerk haben Ihnen die Mitgliedschaft in einer Handelsgilde eingebracht, die Ihnen Privilegien und Schutz bietet, während Sie Ihrer Kunst nachgehen. Das Reparieren und Entdecken seltener Handwerkskünste wird Ihnen neue Inspiration bringen.</content>
  <content contentuid="h193bb28bg2d55g4a1dga600gbdea6927d10f" version="1">Edel</content>
  <content contentuid="h77b7c0ebg3b9dgab47g40e1g33f09abfaa6f" version="3">Herkunftstalent: Geschickt
Sie sind in einer Familie der gesellschaftlichen Elite aufgewachsen und an Macht und Privilegien gewöhnt. Das Anhäufen von Ansehen, Macht und Loyalität wird Ihren Status steigern.</content>
  <content contentuid="h198c786cg54aag4408g9201g85069571dd1a" version="1">Outlander</content>
  <content contentuid="hd47446f9g1b04gea0age757g6e7b8bc6dd24" version="3">Ursprungsmerkmal: Zäh
Sie sind in der Wildnis aufgewachsen und haben gelernt, fernab der Annehmlichkeiten der Zivilisation zu überleben. Das Überleben ungewöhnlicher Gefahren in der Wildnis wird Ihre Fähigkeiten und Ihr Verständnis verbessern.</content>
  <content contentuid="h020e2f73g0065g4b18g9079g57b665eae064" version="1">Salbei</content>
  <content contentuid="h4185768fg6e7cg2485gf117g5a204f3ec257" version="3">Ursprungstalent: Magie-Initiant (Zauberer)
Sie sind neugierig und belesen und haben einen unstillbaren Wissensdurst. Das Lernen seltener Überlieferungen aus der Welt wird Sie dazu inspirieren, dieses Wissen für höhere Zwecke einzusetzen.</content>
  <content contentuid="h0813c1b0gb6deg4a8cg8edag8bb1467df512" version="1">Soldat</content>
  <content contentuid="h66455015g68a9g5404g1996ge8d6717e3bbd" version="3">Ursprungstalent: Wilder Angreifer
Sie sind in Schlachtfeldtaktiken und Kampf ausgebildet und haben in einer Miliz, einer Söldnerkompanie oder einem Offizierskorps gedient. Zeigen Sie auf dem Schlachtfeld kluge Taktiken und Tapferkeit, um Ihre Fähigkeiten zu verbessern.</content>
  <content contentuid="h4d26d5e4g5232g4437g8765g05106e495b42" version="1">Bengel</content>
  <content contentuid="h8573063fg1544g8608gfa97gf905d2e335b4" version="3">Ursprungsleistung: Wilder Angreifer
Nachdem Sie eine arme und trostlose Kindheit überlebt haben, wissen Sie, wie Sie aus sehr wenig das Beste machen. Ihre Straßenschläue stärken Ihren Geist für die bevorstehende Reise.</content>
  <content contentuid="h18484316gdd73g4d78g9454gd3f8a456cf22" version="1">Der Verfluchte</content>
  <content contentuid="hc125a288g7836g7aa7g383dgee286276b242" version="3">Ursprungsleistung: Alarm
Ein böser Moment, eine böse Person oder ein böses Ding, das nicht mit Schwert oder Zauber getötet werden kann, spukt in deinem Geist herum und flackert in deinem peripheren Sichtfeld. Du trägst es überallhin, wohin dich dein Abenteuer führt – oder vielleicht trägt es dich.</content>
  <content contentuid="hcb5da1ecg4ff5g831bg3498g354f834dc67e" version="2">Du erlangst Kompetenz in einer Fertigkeit deiner Wahl. Nachdem du diese passive Fähigkeit ausgewählt hast, erhältst du einen Zauber, um Fertigkeiten zu erlernen.</content>
  <content contentuid="h192de829gbc7cg5f41ga04dgf94b38b10c20" version="1">Du lernst zwei Cantrips und einen Zauberspruch der Stufe 1 deiner Wahl. Nachdem du diese passive Fähigkeit ausgewählt hast, erhältst du einen Zauberspruch, um Zaubersprüche zu lernen.</content>
  <content contentuid="h21b6ea2cg1845gefb1g3ef4g1562d3f675db" version="1">Der dunkle Drang</content>
  <content contentuid="h73567a67g93f9g86dag0681gc31fa28f7cce" version="1">Du erinnerst dich an nichts außer an einen mit Blut gepflasterten Weg. Unvorstellbare Grausamkeit flüstert dir von innen zu. Kannst du ihr entkommen? Würdest du das überhaupt wollen?</content>
  <content contentuid="ha15b216dgac49gb639g6548g6395fbf26409" version="1">Wyll</content>
  <content contentuid="ha1c47530gc93bgf3d3gf016ge9d372bd1a32" version="1">Wyll, bekannt als „Die Klinge der Grenzen“, nutzt seine Magie, um die Monster und Teufel zu besiegen, die die Schwertküste bedrohen. In einem Moment der Verzweiflung nahm er ein Angebot größerer Macht an, das ihn in ein höllisches Spiel zwingt, das er nur schwer spielen kann.</content>
  <content contentuid="h29141239gd873g6be2g09e7gd9da093a8609" version="1">Schattenherz</content>
  <content contentuid="h6f3fff41g22c0g2b01g8250g84efc80b37b0" version="1">Shadowheart unterzog sich freiwillig einem Ritual, um ihre Erinnerungen zu löschen und die Geheimnisse ihrer Shar-Mitanbeter zu schützen. Verlust und Schmerz sind ihr heilig, doch ihr Glaube wird nun auf eine nie dagewesene Probe gestellt.</content>
  <content contentuid="h5e9572c3g7773gac70g11f0g92b424bc5292" version="1">Sturm</content>
  <content contentuid="h8e6c4991g58f8g20b8g1321gde00b37f03bb" version="1">Gales Zauberkünste brachten ihm einst die Liebe von Mystra, der Göttin der Magie, ein, bis ihn sein Ehrgeiz an den Rand einer Katastrophe brachte …</content>
  <content contentuid="h3e1162bcg6652g2b52g6767g95d7b584fd1b" version="1">Lae´zel</content>
  <content contentuid="h15732f70g7c3dgeccbg89b2g1e312ff07a94" version="1">Lae'zel wurde für ein Leben zwischen den Sternen erzogen und eroberte als Githyanki-Soldatin gnadenlos den Kosmos. Gefangen am Boden muss sie sich mit einer Welt auseinandersetzen, die sie nicht versteht, und einen Weg finden, ihrem Volk in einer Welt zu dienen, die ihre militanten Verwandten verachtet.</content>
  <content contentuid="h446e1ff9g1341g4339g9684g06162e176c6d" version="1">Astarion</content>
  <content contentuid="h0761e601g02cegecc7g3155g60fa2803b7d3" version="1">Nachdem er zweihundert Jahre lang einem grausamen Meister gedient hat, ist der Vampirbrut Astarion endlich frei – frei, in der Sonne zu wandeln, frei, nach Macht zu streben und frei, Rache zu nehmen.</content>
  <content contentuid="hb8512282ga9c9gb8c8g82begd03aa98f11a1" version="1">Jaheira</content>
  <content contentuid="h8de1b06dgc104g12dbg16e1g58eff9e4d5a0" version="1">Minthara</content>
  <content contentuid="hbf692322gf443g3adeg4cf6g0a3b72e5a5d3" version="1">Minsc</content>
  <content contentuid="h9cab3fbdgd7e7g6507gb4a1g14c0356f97b8" version="1">Halsin</content>
  <content contentuid="hbe863cedg53a0gcc62g4cd6g35f9f1912aed" version="1">Alfira</content>
  <content contentuid="h52a7129bg093eg6c11g1d5ag104f5566cc96" version="1">Karlach</content>
  <content contentuid="hd576b759g4f3ag9891g2b26gd8a00586e500" version="1">Karlach ist einem zehnjährigen Dienst in der Hölle mit nichts als der Axt auf ihrem Rücken entkommen – und der Höllenmaschine, die dort, wo früher ihr Herz war, auf Hochtouren lief.</content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="2">Schützen Sie eine Kreatur vor Angriffen: Erhöhen Sie &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;bis 17. </content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Schützen Sie eine Kreatur vor Angriffen: Erhöhen Sie &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;bis 17. </content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Schützen Sie eine Kreatur vor Angriffen: Erhöhen Sie &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;bis 17. </content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Schützen Sie eine Kreatur vor Angriffen: Erhöhen Sie &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;bis 17. </content>
  <content contentuid="h8234e190g50e1gc30dg5532g0af9205bd582" version="1">Schützen Sie eine Kreatur vor Angriffen: Erhöhen Sie &lt;LSTag Tooltip="ArmourClass"&gt;Rüstungsklasse&lt;/LSTag&gt;bis 17. </content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="1">Githyanki</content>
  <content contentuid="hd5762a4ag3aedgf35fgd92cg61964cf3644c" version="2">Die Githyanki waren eine Rasse von Bewohnern der Astralebene. Nachdem sie die lange Versklavung durch Gedankenschinder überlebt hatten, wurden sie zu skrupellosen Plünderern und Räubern in vielen Welten der Primärmaterialebene.</content>
  <content contentuid="h76460163g6ea9g4e67gd062g457540265700" version="2">Die Gith waren eine Rasse von Humanoiden, die über zahllose Generationen von Gedankenschindern versklavt wurden. Einige Weise behaupteten, sie seien ursprünglich Menschen gewesen, während andere argumentierten, ihre Ursprünge seien unbekannt. Nach der Befreiung aus der Sklaverei entfachten philosophische Differenzen einen erbitterten internen Konflikt, der die Gith in zwei unterschiedliche und rivalisierende Rassen spaltete: die Githyanki und die Githzerai.</content>
  <content contentuid="h0080399cg81afg4b33ga6cdgf92baca5e330" version="2">Githyanki</content>
  <content contentuid="h84412e66gfeb0gd1d5g3391gbea134f24120" version="1">Githzerai</content>
  <content contentuid="h6de573a6ged3dgefbcgd7d8g594a20766a0f" version="1">Die Githzerai sind eine humanoide Rasse, die hauptsächlich in der Limbo-Ebene lebt. Sie entstanden als Fraktion der Gith, einer Rasse, die jahrhundertelang von Gedankenschindern versklavt wurde, bis sie sich für ihre Freiheit erhoben. Philosophische Differenzen entfachten schließlich einen blutigen Bürgerkrieg, der zur Aufspaltung der Gith in zwei Gruppen führte: die militaristischen Githyanki und die asketischen Githzerai.</content>
  <content contentuid="h5c0f9672g0ecbg35b9gc47ag803a449cd257" version="1">Mentale Disziplin</content>
  <content contentuid="hb9aa3355g0e15g8e96g8999g92d07ac0f699" version="1">Ihre angeborenen psychischen Abwehrkräfte verschaffen Ihnen einen Vorteil bei Rettungswürfen, mit denen Sie den Zustand des Zaubers und der Angst vermeiden oder beenden möchten.</content>
  <content contentuid="h163d22f8g188dg68f5g95e0g6c491a38884a" version="1">Psychische Belastbarkeit</content>
  <content contentuid="hb818bb11g9231g2b80g0b35gb7d76ca1d45e" version="1">Sie sind resistent gegen psychische Schäden.</content>
  <content contentuid="h1af0467bg5634g6d26g6c19g1d553d5c491e" version="1">Magische Rüstung erhöht Ihre Rüstungsklasse auf 13, wenn Sie keine Rüstung tragen.</content>
  <content contentuid="h0bd4f7a1ge813g4cacg3d84g53aa13260a79" version="1">Sie können mit Tieren sprechen.</content>
  <content contentuid="hb0b8fa88g87f1g7084g1031g7d7594dd0f64" version="1">Brecher: Schieben</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="2">Einmal pro Spielzug können Sie eine Kreatur, die Sie mit einem Angriff treffen, der Schlagschaden verursacht, 4,5 Meter weit auf ein freies Feld bewegen, sofern das Ziel nicht mehr als eine Nummer größer ist als Sie.</content>
  <content contentuid="hb54d44bag9922g97d0ge414g4a2d5e317e1b" version="1">Brecher: Verbesserte kritische</content>
  <content contentuid="h5c619a48g72afgd63agad5fg0dbcb662d0c2" version="1">Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Schlagschaden zufügt, haben Angriffswürfe gegen diese Kreatur bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges einen Vorteil.</content>
  <content contentuid="hd7727354g152fge720gece9g9dd9da2fb214" version="1">Brecher: Schieben</content>
  <content contentuid="h8ad7e6eagb8b9g9778g0139g6b4981b560a6" version="1">Einmal pro Spielzug können Sie eine Kreatur, die Sie mit einem Angriff treffen, der Schlagschaden verursacht, 4,5 Meter weit auf ein freies Feld bewegen, sofern das Ziel nicht mehr als eine Nummer größer ist als Sie.</content>
  <content contentuid="h1de4faa7g257eg6dfeg60c9g0a1b40801710" version="1">Brecher</content>
  <content contentuid="h541c4945g69a3gec21g9847g479a75abf6f3" version="1">Einmal pro Spielzug kannst du eine Kreatur, die mit einem Schlagschaden getroffen wird, 4,5 Meter weit auf ein freies Feld bewegen, sofern das Ziel nicht mehr als eine Größe größer ist als du. Wenn du einen kritischen Treffer landest, der einer Kreatur Schlagschaden zufügt, haben Angriffswürfe gegen diese Kreatur bis zum Beginn deines nächsten Spielzugs einen Vorteil.</content>
  <content contentuid="h54f1e392gd4dfgb2dagf626g8e745726af63" version="1">Sie haben gewonnen &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt;mit Kriegswaffen. </content>
  <content contentuid="h6c2e19f1gcf94g4189g8a79gfc5f3062cccc" version="1">Waffenmeister</content>
  <content contentuid="h9baed714g66c5ga72age47dg7c1c996d7faf" version="1">Sie gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt;mit Kriegswaffen, und Ihre &lt;LSTag Tooltip="Strength"&gt;Stärke&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="Dexterity"&gt;Geschicklichkeit&lt;/LSTag&gt;erhöht sich um 1, bis zu einem Maximum von 20. </content>
  <content contentuid="h7ee02ec2g6ef3g8366g93f3ga812825f02e0" version="1">Piercer: Punktion</content>
  <content contentuid="heb5f1bd0gf769g3b99ge530g78d461510813" version="1">Einmal pro Spielzug können Sie, wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriff treffen, der Stichschaden verursacht, einen der Schadenswürfel des Angriffs wiederholen und müssen den neuen Wurf verwenden.</content>
  <content contentuid="h1fdd1cc6g4c8cg05fdg3060gc29a9181cabe" version="1">Piercer: Verbesserte kritische Treffer</content>
  <content contentuid="h0001d4b2g00c6g04a8g0ea4g9c58b04df380" version="1">Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Stichschaden zufügt, können Sie einen zusätzlichen Schadenswürfel werfen, um den zusätzlichen Stichschaden zu bestimmen, den das Ziel erleidet.</content>
  <content contentuid="hdb10df4bg5585gd694g2189ga683c9bb1a1b" version="1">Piercer</content>
  <content contentuid="h81bdc553g6751gb579gd0e3gf90e9afd6523" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriff treffen, der Stichschaden verursacht, können Sie einen der Schadenswürfel des Angriffs wiederholen und müssen den neuen Wurf verwenden. Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Stichschaden zufügt, können Sie einen zusätzlichen Schadenswürfel werfen, wenn Sie den zusätzlichen Stichschaden bestimmen, den das Ziel erleidet.</content>
  <content contentuid="h3c37ac0bg9bcdgb429gf74cg41b07ce711b5" version="1">Schlitzer</content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Slasher: Oberschenkel</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriff treffen, der Hiebschaden verursacht, können Sie die Geschwindigkeit dieser Kreatur bis zum Beginn Ihrer nächsten Runde um 10 Fuß reduzieren.</content>
  <content contentuid="h644e04d7ge6c1g6194geb8eg7e86a60a63c3" version="1">Slasher: Verbesserte kritische Treffer</content>
  <content contentuid="hb87ef49fg4ff9geb56g1a66g446d4e3e0c2c" version="1">Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Hiebschaden zufügt, hat diese bis zum Beginn Ihres nächsten Zuges einen Nachteil bei Angriffswürfen.</content>
  <content contentuid="h1c0db4c3ge7a5ga331gb38eg5bc6abb53bd2" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriff treffen, der Hiebschaden verursacht, können Sie die Geschwindigkeit dieser Kreatur bis zum Beginn Ihrer nächsten Runde um 10 Fuß reduzieren. Wenn Sie einen kritischen Treffer erzielen, der einer Kreatur Hiebschaden zufügt, hat diese bis zum Beginn Ihrer nächsten Runde einen Nachteil bei Angriffswürfen.</content>
  <content contentuid="hab2ce853g4393ga83dgd2a5g3f5ffd39e2c0" version="1">Slasher: Nachteil</content>
  <content contentuid="h3f68f78bgac81g630dg111eg909f6d24f769" version="1"> &lt;LSTag Tooltip="Disadvantage"&gt;Nachteil&lt;/LSTag&gt;am nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h9d376467g9742g7b21gc702g01788223a069" version="1">Slasher: Oberschenkel</content>
  <content contentuid="h1c4aac54g2d93g5213gab61g9ccc72fa45de" version="1">Einmal pro Runde, wenn Sie eine Kreatur mit einem Angriff treffen, der Hiebschaden verursacht, können Sie die Geschwindigkeit dieser Kreatur bis zum Beginn Ihrer nächsten Runde um 10 Fuß reduzieren.</content>
  <content contentuid="h764b0901g94c5g4cc2g3e15g9cacb33fc656" version="1">Mobil: Gelegenheitsangriffen ausweichen</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Gelegenheitsangriffe sind für Sie von Nachteil.</content>
  <content contentuid="h70278b54g8ae5g2b43g6207g5ae52b7cc0ef" version="1">Giftmörder</content>
  <content contentuid="hebd016c2g97b3gdad1gdbdfg1540757c1697" version="2">Sie können eine Anzahl Giftdosen herstellen, die Ihrem Kompetenzbonus entspricht. Als Bonusaktion können Sie eine Giftdosis auf eine Waffe oder ein Stück Munition auftragen. Wenn eine Kreatur Giftschaden erleidet, muss diese Kreatur einen Konstitutionsrettungswurf bestehen (DC 8 plus den Modifikator der Fähigkeit, der durch dieses Talent und Ihren Kompetenzbonus erhöht wird) oder sie hat bis zum Ende Ihres nächsten Zuges den Zustand Vergiftet.</content>
  <content contentuid="h378354ddg435fg47a0g3012g41276df9d4d3" version="1">Starkes Gift</content>
  <content contentuid="hd46c1f44g7c99g3204g2ad8ged3e2125bc19" version="1">Wenn Sie einen Schadenswurf machen, der Giftschaden verursacht, wird die Resistenz gegen Giftschaden ignoriert.</content>
  <content contentuid="h68af8571g7d6eg8f29gc19dg5b8485ec499d" version="2">Als Bonusaktion können Sie einer Waffe oder einem Stück Munition eine Giftdosis verabreichen.</content>
  <content contentuid="hc6716e65ga4bdge33cgb0b5gccdea9e4987f" version="1">Die Waffenangriffe der betroffenen Entität verursachen zusätzlich [1].</content>
  <content contentuid="hcc426219gddc1gd86cg8f3cg3d560d751b56" version="1">Wenn Sie einen Schadenswurf machen, der Giftschaden verursacht, wird die Resistenz gegen Giftschaden ignoriert. Sie können eine Anzahl Giftdosen erzeugen, die Ihrem Kompetenzbonus entspricht. Als Bonusaktion können Sie einer Waffe oder einem Munitionsstück eine Giftdosis zuführen. Wenn eine Kreatur Giftschaden erleidet, muss diese Kreatur einen Konstitutionsrettungswurf bestehen (DC 8 plus den Modifikator der Fähigkeit, der durch dieses Talent und Ihren Kompetenzbonus erhöht wird) oder bis zum Ende Ihres nächsten Zuges im Zustand Vergiftet sein.</content>
  <content contentuid="heb86c708g1a58g4d8cgc7dbg01ecd7229760" version="1">Unheimlicher Adept</content>
  <content contentuid="h88247b6dg6aa9g9899gcb56g5dc24069a776" version="1">Indem Sie okkultes Wissen studieren, erlernen Sie aus der Hexenmeister-Klasse eine Option zur unheimlichen Beschwörung Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="h939d72d1g5499g73deg5fb0gb53ed105daf4" version="1">Kämpfender Eingeweihter</content>
  <content contentuid="h807718cag90cfgeb2dgcef8gc1728e71323e" version="1">Durch Ihr Kampftraining haben Sie einen bestimmten Kampfstil entwickelt. Daher lernen Sie in der Kämpferklasse eine Kampfstiloption Ihrer Wahl.</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Einfallsreich</content>
  <content contentuid="hd034d36ag8c9ag566ega595g5588a4936c8f" version="1">Sie erhalten heroische Inspiration, wenn Sie eine lange Pause beenden.</content>
  <content contentuid="h1051e2c0g8570g18f0g43ecg4b663ff8dd2d" version="1">Wenn du diese passive Fähigkeit besitzt, wird deinem Zauberbuch zunächst nichts hinzugefügt. Bewege einfach deinen Charakter (gehe oder laufe auf dem Boden), und dann erscheint der Zauber, der dir den neuen Zauber oder die neue Fähigkeit verleiht, unter den temporären Zaubern.</content>
  <content contentuid="h85846355g2916g44b3g9067g1e089037591f" version="2">Sie können ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="ReactionActionPoint"&gt;Reaktion&lt;/LSTag&gt;um einen Zauberspruch auf ein Ziel zu wirken, das sich aus der Nahkampfreichweite bewegt. </content>
  <content contentuid="h83428213g0a17g4b04g9dbfg2cde3aed8b78" version="1">Schockierender Griff</content>
  <content contentuid="h9dd6c9edgef86g4aacg8d3dg172606a7be3f" version="1">Knochenkälte</content>
  <content contentuid="hf5ac320egb401g4c7fgbbc1g269e6c802ca2" version="1">Heilige Flamme</content>
  <content contentuid="h51e6f1c3g4e42g4bd9gb037ga6693e4382e5" version="1">Dornenpeitsche</content>
  <content contentuid="h0455dad7gaff9g4f23g9f7eg85a1c4ce240c" version="1">Bösartiger Spott</content>
  <content contentuid="h5b41e534gf582g4d6bgb33cg0608240f8ce3" version="1">Unheimliche Explosion</content>
  <content contentuid="h7fddad46g70f6g4c7dg8109gab93722b0495" version="1">Feuerblitz</content>
  <content contentuid="h07618e62g5a92g4e09gaaa9gad303a7d5674" version="1">Giftspray</content>
  <content contentuid="h35c476f0g3078g3dc9gf889g27c6456485cb" version="1">Flamme erzeugen</content>
  <content contentuid="hb948d03cg36b4g4428gbbbbg8f9de9ef46c0" version="1">Strahl des Frosts</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem</content>
  <content contentuid="hfedb3796g4b7dgf251gf3f9gcd65fb8d2342" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Säure</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Kälte</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Feuer</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Blitz</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Gift</content>
  <content contentuid="hd2f864fegf755g4bbfgc76fg422cc72fa30e" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem</content>
  <content contentuid="h5f6a068eg0d7fg8de6g396dgb2919be87a8e" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Säure</content>
  <content contentuid="h88276104g9ed1g25f8g3845g0dfdcca7e943" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Kälte</content>
  <content contentuid="h11b82d3cg75e5g5428gfb05g4879f043fb86" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Feuer</content>
  <content contentuid="h77e0c814ga822gf6e6g668egae0042ed4219" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Blitz</content>
  <content contentuid="hd8721fe7g9f37g6ea0g1299g03e8c3737a97" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Gift</content>
  <content contentuid="h2538bd7dg7bd0gc345gc48dgef00b7520ead" version="1">Du berührst eine willige Kreatur und wählst Säure, Kälte, Feuer, Blitz oder Gift. Bis der Zauber endet, kann das Ziel eine magische Aktion ausführen, um einen 15 Fuß großen Kegel auszuatmen. Jede Kreatur in diesem Bereich macht einen Rettungswurf auf Geschicklichkeit und erleidet bei einem misslungenen Rettungswurf 3W6 Schaden der gewählten Art oder bei einem erfolgreichen Rettungswurf die Hälfte.</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Säure</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Kälte</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Kälte</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Kälte</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Feuer</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Feuer</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Feuer</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Blitz</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Blitz</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Blitz</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Gift</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Gift</content>
  <content contentuid="h14f6587cga35eg8ba1g5612g57b7a89db334" version="1">Drachenatem: Gift</content>
  <content contentuid="h7bbcf198geefege701g5cc8gf8a5b9a29c7e" version="1">Eingeweihter der Magie: Erlernter Zauber</content>
  <content contentuid="h1fe87083g5bc8gf77fg6829g24df8a939a22" version="1">Du hast diesen Zauber erlernt. Du kannst ihn einmal pro Tag anwenden, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen.</content>
  <content contentuid="hc0a48df4gc754g0d6ag011fgdcf1eaf5f636" version="2">Kann mich nicht bewegen: Freie Schritte der Feen</content>
  <content contentuid="h79808554g836cge10eg43dagaae63ef5cd10" version="1">Sie können sich nicht bewegen, bis Sie den aktivierten Free Misty Step verwenden.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Bewachen</content>
  <content contentuid="h4ef19940gfa9ag4a67ge5b2g347fd292ed95" version="1">Ihre Füße schmerzen, wenn Sie sich an die unzähligen Stunden erinnern, die Sie auf Ihrem Posten im Turm verbracht haben. Sie wurden darauf trainiert, mit einem Auge nach außen zu schauen und nach Plünderern Ausschau zu halten, die aus dem nahe gelegenen Wald hereinstürmen, und mit dem anderen Auge innerhalb der Mauer nach Taschendieben und Unruhestiftern Ausschau zu halten.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Bewachen</content>
  <content contentuid="h1f69efe0gaee2g3eb7ga61cg1543a4a091d4" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Athletics"&gt;Leichtathletik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Wahrnehmung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Bauer</content>
  <content contentuid="h4106bf91g769agd24dg9ed7g9f65dcd28d7e" version="3">Herkunftsmerkmal: Zäh
Sie sind in der Nähe der Natur aufgewachsen. Jahrelanges Hüten von Tieren und Bebauen der Erde haben Sie mit Geduld und guter Gesundheit belohnt. Sie haben eine große Wertschätzung für die Gaben der Natur und einen gesunden Respekt vor der Wut der Natur.</content>
  <content contentuid="h71ca36adg9308g41b7g99ebg7e0445723626" version="1">Bewachen</content>
  <content contentuid="h693dc188gadb1g44b7ge6c5geb982c9816ba" version="3">Ursprungstalent: Wachsamkeit
Deine Füße schmerzen, wenn du dich an die unzähligen Stunden erinnerst, die du auf deinem Posten im Turm verbracht hast. Du wurdest darauf trainiert, mit einem Auge nach außen zu schauen und nach Plünderern Ausschau zu halten, die aus dem nahen Wald kommen, und mit dem anderen Auge nach innen zu schauen und nach Taschendieben und Unruhestiftern Ausschau zu halten.</content>
  <content contentuid="hfa6e78abga76fgee34g1a65g1528ffc6254b" version="1">Bauer</content>
  <content contentuid="h6e316705g7e59gd797g466eg431831d2282d" version="2">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Umgang mit Tieren&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Nature"&gt;Natur&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Führung</content>
  <content contentuid="hc2e9aa4bgf140g50d1gee8bg86839cb1347d" version="4">Ursprungstalent: Magie-Initiant (Druide)
Sie sind im Freien erwachsen geworden, fernab von besiedelten Ländern. Ihr Zuhause war überall, wo Sie Ihr Bettzeug ausbreiten wollten. In der Wildnis gibt es Wunder – seltsame Monster, unberührte Wälder und Flüsse, überwucherte Ruinen großer Hallen, die einst von Riesen betreten wurden – und Sie haben gelernt, für sich selbst zu sorgen, während Sie sie erkundeten. Von Zeit zu Zeit haben Sie freundliche Naturpriester angeleitet, die Sie in die Grundlagen der Kanalisierung der Magie der Wildnis einwiesen.</content>
  <content contentuid="hb7fd118dg02fdgf2abg0f88gc3d0f37b40e0" version="1">Führung</content>
  <content contentuid="hc480aed1g22ccg9692gbb4bg76d0714cf49d" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Survival"&gt;Überleben&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Heiler</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">Beim Wirken eines Heilzaubers erhält das Ziel zusätzliche &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;Trefferpunkte&lt;/LSTag&gt;entspricht dem Proficiency-Bonus. Erlernen Sie die Kampfmediziner-Aktion, die eine Kreatur um 1W8 + Proficiency-Bonus heilt. </content>
  <content contentuid="hf658bef5g91b5g72a0g430cge73c354d34ae" version="1">Kampfmediziner</content>
  <content contentuid="h238f09c9g07eeg1c14g6c5ag082fbaea8af0" version="1">Heiler</content>
  <content contentuid="ha8449566g733bg84aeg90d2ga517abb06de9" version="2">Beim Wirken eines Heilzaubers erhält das Ziel zusätzliche &lt;LSTag Tooltip="HitPoints"&gt;Trefferpunkte&lt;/LSTag&gt;entspricht dem Proficiency-Bonus. Erlernen Sie die Kampfmediziner-Aktion, die eine Kreatur um 1W8 + Proficiency-Bonus heilt. </content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Einsiedler</content>
  <content contentuid="h967eb4c4g67a1g052fg55d5gc31491e15c7b" version="3">Ursprungsleistung: Heiler
Sie verbrachten Ihre frühen Jahre abgeschieden in einer Hütte oder einem Kloster weit außerhalb der nächsten Siedlung. Damals waren Ihre einzigen Gefährten die Kreaturen des Waldes und diejenigen, die gelegentlich vorbeikamen, um Nachrichten aus der Außenwelt und Vorräte mitzubringen. Die Einsamkeit ermöglichte es Ihnen, viele Stunden damit zu verbringen, über die Geheimnisse der Schöpfung nachzudenken.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Händler</content>
  <content contentuid="hce9be00bg3352gd379g89c4g31dcb81cc686" version="3">Ursprungsleistung: Glückspilz
Sie waren Lehrling bei einem Händler, Karawanenmeister oder Ladenbesitzer und lernten die Grundlagen des Handels. Sie reisten weit und verdienten Ihren Lebensunterhalt mit dem Kauf und Verkauf der Rohstoffe, die Handwerker für ihr Handwerk brauchten, oder mit fertigen Werken von solchen Handwerkern. Sie transportierten vielleicht Waren von einem Ort zum anderen (per Schiff, Wagen oder Karawane) oder kauften sie von reisenden Händlern und verkauften sie in Ihrem eigenen Laden.</content>
  <content contentuid="h1642be64gfdb1g7a25g5451gc5fe61c62d1d" version="1">Händler</content>
  <content contentuid="h91f4b14cg0b5fgd996ga45dg8657a7c363f6" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="AnimalHandling"&gt;Umgang mit Tieren&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Persuasion"&gt;Überzeugung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h49a1cf3bg32eeg40d6g8d95g82dfb950ea5b" version="1">Einsiedler</content>
  <content contentuid="h2c7b9cc4g792fg2a84gd3f9g8990b0e6e740" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Medicine"&gt;Medizin&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Religion"&gt;Religion&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Seemann</content>
  <content contentuid="h3e3cc720g3380g4f36g40ccgddcf7637c124" version="3">Ursprungsleistung: Tavernenschläger
Sie haben als Seefahrer gelebt, mit Rückenwind und schwankenden Decks unter Ihren Füßen. Sie haben in mehr Häfen auf Barhockern gesessen, als Sie zählen können, haben mächtige Stürme überstanden und Geschichten mit Leuten ausgetauscht, die unter den Wellen leben.</content>
  <content contentuid="h5f624e88gdd13g234bg58c2g11dd6cd41e1b" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Acrobatics"&gt;Akrobatik&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Wahrnehmung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Schreiber</content>
  <content contentuid="h13fccf88g96afg814ag91f1g076c07004d96" version="3">Herkunftsmerkmal: Geschickt
Sie haben Ihre prägenden Jahre in einem Skriptorium verbracht, einem Kloster, das sich der Bewahrung des Wissens verschrieben hat, oder in einer Regierungsbehörde, wo Sie gelernt haben, mit klarer Handschrift zu schreiben und gut geschriebene Texte zu verfassen. Vielleicht haben Sie Regierungsdokumente geschrieben oder literarische Bände kopiert. Sie haben möglicherweise einige Fähigkeiten als Autor von Gedichten, Erzählungen oder wissenschaftlichen Recherchen. Vor allem haben Sie ein sorgfältiges Auge für Details, was Ihnen hilft, Fehler in den Dokumenten, die Sie kopieren und erstellen, zu vermeiden.</content>
  <content contentuid="heafc99e3g7584g4b36g871cge22980121bb7" version="1">Seemann</content>
  <content contentuid="h6c240b1dg4de2ga4f6gec53ge562df1fd2cb" version="1">Schreiber</content>
  <content contentuid="h2e5de4c4ge811gcc95g5c57gb8ec40d6b522" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Investigation"&gt;Untersuchung&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Perception"&gt;Wahrnehmung&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Wanderer</content>
  <content contentuid="hb2af78b8g9040g5f80gfb9dg504af3e96982" version="1">Du hast  &lt;LSTag Tooltip="Proficiency"&gt;Kompetenz&lt;/LSTag&gt; In  &lt;LSTag Tooltip="Insight"&gt;Einblick&lt;/LSTag&gt; Und  &lt;LSTag Tooltip="Stealth"&gt;Heimlichkeit&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h3f008098g6f0dg1e56g3311ga04de74e4f42" version="1">Wanderer</content>
  <content contentuid="h88bb4b19g2e9ag9cb9g9335g1656fc185b41" version="3">Ursprungsleistung: Glückspilz
Sie sind auf der Straße aufgewachsen, umgeben von ähnlich unglücklichen Ausgestoßenen, einige von ihnen waren Freunde und einige Rivalen. Sie haben geschlafen, wo Sie konnten, und Gelegenheitsarbeiten für Essen erledigt. Manchmal, wenn der Hunger unerträglich wurde, haben Sie auf Diebstahl zurückgegriffen. Dennoch haben Sie nie Ihren Stolz verloren und nie die Hoffnung aufgegeben. Das Schicksal ist noch nicht mit Ihnen fertig.</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Waffenloser Schlag: Reichweite</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Waffenloser Schlag: Säure</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Waffenloser Schlag: Kälte</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Waffenloser Schlag: Feuer</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Waffenloser Schlag: Blitz</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Waffenloser Schlag: Donner</content>
  <content contentuid="h0c1feb6ag6f91g7a12g9373ge09e3e2fece7" version="1">Betäubungsschlag: Reichweite</content>
  <content contentuid="h047913a2g699cg43bfgb0beg4e97b6be0452" version="1">Betäubungsschlag: Säure</content>
  <content contentuid="hff4a936ag00dbg8a77g37d9g7fd48d72e8cf" version="1">Betäubungsschlag: Kälte</content>
  <content contentuid="h23934194g298egb01agaf0bg150c61137922" version="1">Betäubungsschlag: Feuer</content>
  <content contentuid="h6645b6ccg45f7ge395g5bd7g0927e6bbad7f" version="1">Betäubungsschlag: Blitz</content>
  <content contentuid="hf70c4595g1d81g0c43gb7a6g4e955ccfd30d" version="1">Betäubungsschlag: Donner</content>
  <content contentuid="hb6015997gdb2ag5798g3406g60aeb20eed7a" version="1">Waffenloser Schlag: Reichweite</content>
  <content contentuid="hf3209a0bg658cge3d5g6962g49051c2d411f" version="1">Waffenloser Schlag: Säure</content>
  <content contentuid="ha028b810ge8bdg72f9g5f27g45830f6996ef" version="1">Waffenloser Schlag: Kälte</content>
  <content contentuid="h39eed13bgc3d9ge324gbf85g4bc20e2f730d" version="1">Waffenloser Schlag: Feuer</content>
  <content contentuid="hc3a58e37g3f52g7a0cg9070g7414d6cc022c" version="1">Waffenloser Schlag: Blitz</content>
  <content contentuid="h226b8dbeg52e5g5b32ga43dg2e68febccf2f" version="1">Waffenloser Schlag: Donner</content>
  <content contentuid="hd3a02e87g0d5bgfee5g34efg30a18f54f090" version="1">Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="h7fd26c7agc1f3g9525g9c1cg24a4ce8414e8" version="1">Sie können ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AbilityCheck"&gt;Fähigkeitscheck&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h17a693c5gc653g5c61g73f2g6932c6fb5707" version="1">Sie können ein &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;bei Ihrem nächsten &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h440d25bdg4f8dgb5b0gefbcg00994b86f027" version="1">Heroische Inspiration: Neuwürfeln mit Vorteil</content>
  <content contentuid="h35d9638fg3443g8473g3062g9969ea25fc20" version="1">Verbringen Sie &lt;LSTag Type="ActionResource" Tooltip="HumanHeroicInspiration"&gt;Heroische Inspiration&lt;/LSTag&gt;gewinnen &lt;LSTag Tooltip="Advantage"&gt;Vorteil&lt;/LSTag&gt;auf Ihrem &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffsrolle&lt;/LSTag&gt; oder  &lt;LSTag Tooltip="SavingThrow"&gt;Rettungswurf&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Einfallsreich: Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="hb346dc9dgb50egd671gde76g7244823fc0ea" version="1">Einfallsreich: Heroische Inspiration</content>
  <content contentuid="h8310232bg2a70gff5bgcef0g184f0770edbd" version="1">Geschickt</content>
  <content contentuid="h67f3c833gf2a5g404fga73eg11dc5a09b80e" version="1">Beute des Jägers</content>
  <content contentuid="h647d4376gf194g2d14g28c6g33d459a6ea33" version="1">Du erhältst eine der folgenden Funktionsoptionen deiner Wahl. Immer wenn du eine kurze oder lange Pause beendest, kannst du die gewählte Option durch die andere ersetzen.</content>
  <content contentuid="h4d476cb8gfa45g4f4cga9d1gd0b109e9f9a2" version="1">Koloss-Schlächter</content>
  <content contentuid="h443ac5f8gce74gf9f6g4517gc3a3a69794cc" version="1">Deine Hartnäckigkeit kann selbst die widerstandsfähigsten Feinde zermürben. Wenn du eine Kreatur mit einer Waffe triffst, fügt die Waffe dem Ziel 1W8 zusätzlichen Schaden zu, wenn ihm einer seiner Trefferpunkte fehlt. Du kannst diesen zusätzlichen Schaden nur einmal pro Runde verursachen.</content>
  <content contentuid="hbfd30a68g2d1ag4d86gb5f2g9ed3a33643eb" version="1">Riesentöter</content>
  <content contentuid="h6816b5f2g4f5bg6c8bgeeafg397ae55792bf" version="1">Wenn Sie von einer großen oder größeren Kreatur angegriffen werden, können Sie Ihre Reaktion für einen Nahkampfangriff nutzen.</content>
  <content contentuid="h053c56f6g4d3bg4255g9ab8g393f0c7f1909" version="1">Hordenbrecher</content>
  <content contentuid="hcc7397b5g57f0gd81bg3102g09476fe029c1" version="1">Einmal in jedem deiner Züge, wenn du einen Angriff mit einer Waffe ausführst, kannst du mit derselben Waffe einen weiteren Angriff gegen eine andere Kreatur ausführen, die sich innerhalb von 5 Fuß vom ursprünglichen Ziel befindet, sich in Reichweite der Waffe befindet und die du in diesem Zug noch nicht angegriffen hast.</content>
  <content contentuid="h34c95ae6g484cg48c9gb12age37d1512dd51" version="1">Verteidigungstaktiken</content>
  <content contentuid="h0d8dac27g5e77gc2b4g8992g959df40a9fff" version="1">Gelegenheitsangriffe sind für Sie von Nachteil.</content>
  <content contentuid="hf64845e5g69dfg91f6g074bg8f1be67f6945" version="1">Wenn eine Kreatur Sie mit einem Angriffswurf trifft, hat diese Kreatur in dieser Runde einen Nachteil bei allen anderen Angriffswürfen gegen Sie.</content>
  <content contentuid="h85a3367agcc0dg4d2ag92f9g914262c6dbd5" version="1">Entkomme der Horde</content>
  <content contentuid="h3db33a48g8573g4fd6g9bd2g426b366e59fd" version="1">Stahlwille</content>
  <content contentuid="h8c0f179dg69a8g8b89gc64ega83a395ffdb0" version="1">Ihre unerschütterliche Entschlossenheit verschafft Ihnen einen Vorteil bei Rettungswürfen gegen Angst.</content>
  <content contentuid="hcd379e88g42c3g14ffgcc9ag6364066e4838" version="1">Mehrfachangriffsverteidigung</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Shillelagh: Waffenschaden</content>
  <content contentuid="h88189f48ga78cg4a13ga52fg9c789a31c49e" version="1">Shillelagh: Kraft</content>
  <content contentuid="h4c319e99g75f8g854aga059g520a03e6f894" version="1">Dein Stab oder deine Keule wird magisch: Er teilt [1] aus und nutzt deine &lt;LSTag Tooltip="SpellcastingAbilityModifier"&gt;Zauberfähigkeit&lt;/LSTag&gt; für  &lt;LSTag Tooltip="AttackRoll"&gt;Angriffswürfe&lt;/LSTag&gt;. </content>
  <content contentuid="h18ae8932gb43bg4226g6c19g30217e1d8fa5" version="1">Die Totenglocke</content>
  <content contentuid="h4829b104g5ef1g5d8ag1060g1624a1a46895" version="1">Du zeigst auf eine Kreatur, die du in Reichweite siehst, und das einzelne Läuten einer schmerzlichen Glocke ist innerhalb von 10 Fuß vom Ziel zu hören. Das Ziel muss einen Weisheitsrettungswurf bestehen oder erleidet 1W8 nekrotischen Schaden. Wenn dem Ziel einer seiner Trefferpunkte fehlt, erleidet es stattdessen 1W12 nekrotischen Schaden.</content>
  <content contentuid="hf744d70cg86a2g82a3g8396g11481197d13b" version="1">Göttlicher Orden: Die Totenglocke</content>
  <content contentuid="hf44f7198gff23g61d5g6b2ag835fcdfc4e1a" version="1">Gesegneter Krieger: Die Toten läuten</content>
  <content contentuid="h941ed2cbgda20g642bgbb5dg34c9050af302" version="1">Lerne den Zauberspruch: Maut der Toten</content>
</contentList>